Глава 570 — Ничего не отрицая и ни с чем не соглашаясь

«А почему Мисс Отшельник смотрит на мистера Шута…» — Даже еле заметное движение казалось очевидным в глазах Одри. — «Подозрительно, очень подозрительно.»

С точки зрения Одри, это была слишком нелогичная реакция. Мистер Висельник упоминал о событиях, которые не имели никакого отношения ни к кому из здесь присутствующих.

«Он сказал о способности так называемого Морского Бога отвечать на молитвы верующих, не смотря на свою очевидную смерть, тогда почему Мисс Отшельник развернулась к мистеру Шуту?»

«Смерть Калвети… Иногда отвечает… Мисс Отшельник смотрит на мистера Шута… Может ли…» — Глаза Одри засияли, когда она пришла а какому-то выводу.

«Может ли быть так, что Мистер Шут отвечает вместо Морского Бога? А Мисс Отшельник об этом знает, так?»

Промелькнувшие в её голове мысли заставили Одри развернуться и смотреть на мистера Шута, который всё так же безразлично сидел во главе длинного бронзового стола.

Тем временем неожиданная реакция Мисс Отшельник насторожила и Элджера, который очень ей удивился.

«Я пытался понять, какое она имела отношение к Ордена Аскетов Моисея, Летиции, почему же Мисс Отшельник уставилась на мистера Шута? Может, она знает о том, что нынешний Морской Бог — это воплощение мистера Шута?»

«Судя по её реакции, скорее всего, это так.»

«Ещё до своего вступления в Клуб, она тайно общалась с мистером Шутом и тайно на него работала?»

Чем больше Элджер об этом думал, тем больше внимания уделял Мисс Отшельник. Затем, не осознавая этого, и сам к ней присоединился, посмотрев в сторону окутанного серым туманом мистера Шута.

Мистер Висельник, Мисс Справедливость и Мисс Отшельник повернулись в разное время, но их единодушие заставило обратить на это внимание.

«Почему они повернулись к мистеру Шуту? Неужели смерть Морского Бога как-то с ним связана?» — Думая, что они очень умные, Мисс Маг и Мистер Луна начали строить предложения и тоже уставились во главу стола.

Деррик не понимал ни кто такой Калвети, ни что это значит, что он способен отвечать верующим даже после своей гибели, но раз все смотрели на мистера Шута, то и он тоже к нему развернулся.

Мистер Мир опоздал на секунду, он словно бы о чём-то раздумывал. Сначала Мистер Мир перевёл взгляд на мистера Висельника, заставив того содрогнуться от страха. Но затем посмотрел в другую сторону.

К этому времени Клейн уже понял, какая деталь заставила Мисс Отшельник думать, что это он вместо Морского Бога отвечал на молитвы верующих.

«Должен ли я притвориться, что это обычное дело и не стоит принимать его близко к сердцу, но так как вы об этом заговорили, просто признаться? Или встать в позу бога, которому не нужно ни перед кем отчитываться, поэтому можно не подтверждать но и не опровергать то о чём здесь подумали…» — Вспомнив про образ мистера Шута, Клейн быстро принял решение.

Его выбором было ничего не подтверждать и не опровергать, тем самым не подвергая опасности свой божественный статус. Но стоит добавить фразу, которая заставит тех, кто так и не догадался, испытывать ещё большее недоумение, а заподозривших — увериться в своих догадках, но они ничего не поймут, глубоко внутри себя осознав, насколько непознаваем Мистер Шут.

С этими мыслями Клейн откинулся на спинку кресла и усмехнулся. Его тон был полон лени и безразличия:

— Калвети стал полубогом из-за реликта Бедствия Кохинем.

«Так они пытались выяснить у мистера Шута ситуацию с Морским Богом… Но меня это не убеждает. Кажется, есть что-то ещё… Может ли… Да нет, верно?» — От пришедших ей в голову мыслей, Мисс Маг хмурилась.

«Как я и ожидала!» — Каттлея думала, что Мистер Шут дал прямой ответ на её вопрос, заодно проинформировав о каком-то секрете.

«Этот скипетр полубога — эссенция Калвети или же реликт Кохинем, а может быть они оба? И кто такой или такая эта Кохинем? Её имя напоминает эльфийское. Да, Мистер Висельник упоминал, что Летиция побывала в руинах эльфов… Резиденция высшего эльфа?»

«Но как Мистер Шут заполучил себе этот скипетр? Ему помог Мистер Висельник или кто-то ещё? Нет, не похоже, что это был Мистер Висельник, в противном случае, он бы об этом и не упоминал… Что же Мистер Шут задумал, отвечая на молитвы? Это требуется для Его пробуждения, нечто, что затрагивает реальность?»

Чем больше Каттлея обо всём этом думала, тем больше она убеждалась в непознаваемости мистера Шута. В точности, как нельзя было различить его тело, окутанное слоем густого тумана. Тем чётче Каттлея осознавала картину, тем сильнее были её недоумение, страх и волнение.

«Это может быть ссора богов…» — Молча выдохнула Каттлея, когда эмоции взяли над ней верх.

«Я был прав!» — Элджер, наконец, убедился, что нынешний Морской Бог — это обличие мистера Шута. Его нерешительность и беспокойство оказались вознаграждены.

«В определённых случаях, я могу ему помолиться, как верующий в Морского Бога… Интересно, сколько силы он смог восстановить? По меньшей мере, уровень полубога? В море — это просто нереальный уровень покровительства…»

«То, что Мисс Отшельник ничему не удивилась, означает, что она знала заблаговременно и давно общалась с Мистером Шутом. Что подразумевает высокую Последовательность. Она действительно может оказаться сильной Потусторонней, уровня пиратского адмирала… Для меня это хорошо и плохо одновременно.»

«Хорошие новости в том, что, в море, меня могут поддержать могущественные силы. Временами, мы могли бы молчаливо сотрудничать и исполнять то, что раньше выглядело совершенно невозможным. А плохие — большая часть моих ресурсов и связей станет абсолютно бесполезной, у неё их больше. Моя значимость в Клубе — снизится. Конечно, при условии, что она — Адмирал Звёзд.»

«Придётся переориентироваться на новости и ресурсы Церкви. В этом, Мисс Отшельник не сможет меня заменить.» — Элджер обрадовался и насторожился.

«Морской Бог — это действительно Мистер Шут. Нет, нет, и нет, следует говорить, что нынешний Морской Бог — это его воплощение! Он начал вмешиваться в события реального мира? Великолепно! В будущем, я могу помолиться Морскому Богу и получить ответ, если я буду путешествовать в море?» — Одри почувствовала удивление, радость и гордость.

Из того, что ей было известно, в Церквях не приветствовали ритуалы обращения к богу. Единственными, кто получал ответы, были священники или случайные прихожане или последователи, которых можно пересчитать по пальцам двух рук.

А что касалось получения ответа на каждое из обращений, это было редкостью даже среди последователей.

«Но я могу! Мистер Шут шаг за шагом возвращает свой трон. И замена Морского Бога это один из шагов…» — Одри не скрывала перемен в своём отношении, она улыбнулась и элегантно выпрямилась.

«Кохинем? Эльфийское имя. Кажется, я даже его где-то слышал…» — Эмлин тщетно попытался хоть что-нибудь вспомнить.

А что касается смерти Калвети и как он всё ещё отвечал на молитвы верующих и почему Мисс Отшельник, Мисс Справедливость и Мистер Висельник посмотрели в сторону Мистера Шута, Эмлин не задумывался об этом

«Какое это имеет ко мне отношение? Это никак не касается спасения расы Сангвин, и абсолютно мне не интересно! В любом случае, если будут проблемы, можно помолиться мистеру Шуту!» — Эмлин продемонстрировал презрение уделяемому остальными вниманию.

«Бедствий? Королева Бедствий? Но нигде нет упоминаний, что её звали Кохинем…» — Деррик слегка развернул голову — этот была обычная его привычка, когда он что-то силился вспомнить.

«Судя по его виду, Солнце не уверен, что Королеву звали Кохинем, в противном случае, он бы так не отреагировал…» — Клейн разочарованно отвёл взгляд.

Он заставил Мистера Мира откашляться, вырвав всех из собственных мыслей. Следом за этим, Мистер Мир при помощи мистера Шута сотворил портрет. Показав его обеим сторонам стола, он спросил:

— Кто-нибудь её знает?

Это был портрет рыжеволосой Элен. Клейн главным образом хотел знать, не известна ли она Каттлее или Мистеру Висельнику. Ведь они довольно информированные люди на море.

Только взглянув на картинку, Элджер уже хотел сказать, что не знает, как вдруг раздался низкий голос Мисс Отшельник:

— Рыжая Элен. Из павшей благородной семьи, в её жилах присутствует кровь Сауронов из Интиса, — Каттлея запнулась перед тем, как добавить, — Когда-то торговала в море, но прошёл слух, что её захватила Вице-Адмирал Болезней Трейси.

«Трейси? Я думал, что будет банальная история об аристократке и властном пирате… Но, Трейси, конечно можно считать властным пиратом. Хе-хе…» — Клейн тут же провёл какие-то параллели.

Форс всё ещё думала о связи между Морским Богом и Мистером Шутом, когда внезапно пришла в себя. Она обратила внимания, что у этой истории с рыжеволосой и Трейси есть хороший потенциал и тут же погрузилась в своё воображение.

К её полному сожалению, Мисс Отшельник сказала всего пару фраз.

«Мисс Отшельник знает Контр-Адмирала Болезней… Но само по себе это ничего не значит. Потусторонние определённой Последовательности и просто знающие люди осведомлены, кто такие семь адмиралов. Их розыскные плакаты повсюду… Хмм, Мисс Отшельник неплохо осведомлена об Интисе. Сейчас этого вполне достаточно…» — Мистера Висельника Элен не интересовала, только реальная личность Мисс Отшельник.

Когда рыжеволосый вопрос достиг своего завершения, Одри начала раздумывать стоит ли поинтересоваться у остальных про драконов разума. В отличие от прошлого раза, сейчас с ними была Мисс Отшельник, полностью неизвестная и с неизвестными связями. Это заставило девушку колебаться.

После кратких раздумий Одри сказала:

— Я недавно решила поискать следы драконов разума и оказалась в месте, где их давно почитали.

Она скрыла точное место и детали, которые могли бы её выдать.

Глава 571 — Высокое напряжение

Одри просто упомянула старую народную песню, но в деталях её не описывала. Девушка опасалась, что всезнающая Мисс Отшельник может определить по одному её описанию местность.

Мисс Справедливость рассказала о нахлынувшем на неё вдохновении и о применённой к себе установке осознанного сновидения с последовавшим за этим волшебным странствием.

«Психологическая Установка? Мисс Справедливость умеет делать внушения? Скорее всего, она Психиатр…» — Привычно сделав выводы, Каттлея почувствовала себя ещё более озадаченной.

«Тогда зачем она спрашивала про эссенцию Психиатра? Да дважды приняв одно и то же зелье, можно получить слабое усиление, с повышенным риском потери контроля. Более того, это станет препятствием к усвоению…»

«Для артефакта? Но артефакт будет обладать ровно теми же силами, что и она. В этом нет никакого смысла.»

«Для кого-то другого?»

Прямо во время рассуждений Каттлеи, Мисс Справедливость начала рассказ о своём необычном сне и путешествии к краю сознания. Как, вспомнив о сотворении страниц из дневника, она таким же образом получила ведущую вниз лестницу. И последующем спуске.

Одри не решилась упоминать всё, что видела, в этом было слишком много личного, чего она стеснялась. Одри сосредоточилась на длинном пути в одиночестве, которому не было ни конца, ни края. Описывала давление со стороны многочисленных, скрывающихся в тумане монстров. Упоминала, как почти сломалась несколько раз и едва справилась, благодаря собственным силам Потусторонней. Затем, она дошла до прибытия к морю коллективного бессознательного.

«В море коллективного бессознательного живут драконы? Что за прекрасное волшебное странствие. Хотя мисс Справедливость и не встретила ни единого врага или опасности, её путешествие кажется сюрреалистичным…» — Внезапно, в голову Форс пришло название новой книги: “Путешествие во сне”.

Закругляясь, Мисс Справедливость огляделась:

— Леди и джентльмены, у вас есть какие-нибудь советы? Согласны ли вы, что город Чудес, Ливисейд может располагаться в море коллективного бессознательного? Если я пожелаю продолжить своё путешествие, на что мне стоит обращать внимание? Какие приготовления сделать?

Взглянув в сторону Мисс Отшельник, Мистер Висельник серьёзным тоном сказал:

— Не думаю, что стоит продолжать. Слишком опасно. В соответствии с записями, большинство драконов — это создания из плоти и крови, включая и драконов разума. Но чтобы они могли выжить и парить в море коллективного бессознательного, они должны обладать высокими Последовательностями, по меньшей мере, на уровне полубога. А до того, как Вы достигнете Последовательности 5, не стоит об этом и думать.

Каттлея кивнула:

— В море коллективного бессознательного есть и другие опасности — накопленная людская злоба, желания, что могут исказить Духовное Тело, ужасные воспоминания из древних времён, напоминающие шторма и волнение в море — всё это может нанести Вам психологическую травму. Вы можете не проснуться. Кроме того, море — это коллективное бессознательное всех живых существ, не только людей. Там могут быть злые духи и боги или сознание ужасающих скрытых сущностей. Они, как гигантский водоворот, который может поглощать корабли целиком. До того, как Вы обретёте силы, позволяющие выжить в море коллективного бессознательного, лучше будет не углубляться.

Переполненная ожиданиями, Одри чувствовала лишь разочарование. Но не могла не признать, что Мистер Висельник и Мисс Отшельник приводили очень логичные и искренние доводы.

Одри молча вздохнула.

«Одри, не будь упрямой. Дождись Последовательности 5, а потом пытайся!»

Она совсем не учитывала, насколько это сложно — подняться до Последовательности 5. На этом уровне можно стать одним из семи пиратских адмиралов и даже превратить число семь в число восемь.

Но вот с точки зрения Одри, не без помощи мистера Шута и Клуба Таро, действуя спокойно и осторожно, она, определённо, за год или два достигнет нужного уровня, если не станет слишком рисковать. Сложно лишь открыть врата к пути полубога!

«Мисс Отшельник очень опытная и многое знает…» — Полагаясь на свою последнюю надежду, Одри обернулась во главу стола, подумав, что богоподобная сущность способна предложить ей что-то иное, отличное от мнений Мистера Висельника и Мисс Отшельник.

«Не смотрите на меня… Я не имею ни малейшего представления!» — Клейн изо всех сил сдерживался, чтобы не моргать.

Его понимание сознания, подсознания и коллективного бессознательного оставалось исключительно на том уровне, что описывала ещё Духовный Медиум мадам Дейли. Больше он ничего не знал. И, несмотря на частые вторжения в его собственные сны, Клейн даже не задумывался о том, чтобы исследовать мир за их пределами, хотя и полностью себя в них осознавал. Следовательно, что он мог сказать Мисс Справедливость?

На самом деле, у него была сама собой разумеющаяся идея. Но, без какой-либо проверки, Клейн был не уверен в том, что она сработает.

Раньше, если он в чём-то был не уверен, Клейн делал смутный намёк, но, сейчас, после появления Адмирала Звёзд Каттлеи, которая пристально за ним наблюдала, чем больше он говорил, тем легче мог ошибиться. Но, чем меньше слов, тем меньше вероятность ошибки. А если молчать, то и вовсе можно ни о чём не беспокоиться.

«Постоянно испытывать высокое напряжение из-за появления нового члена…» — Клейн молча вздохнул. Не сказав ни слова, он удержал на лице некое подобие улыбки.

Если бы не то, что он находился в мире над серым туманом в своём Духовном Теле, Клейн начал подозревать, что такая искусная актёрская игра могла вызвать у него нервный тик.

«Мистер Шут ничего мне не предлагает…» — Расстроенная, Одри отвела взгляд. Она уже и не мечтала начать исследования море коллективного бессознательного.

В этот момент Мистер Луна, который начинал испытывать нетерпение, прокашлялся:

— Я тщательно проверил нашу, Сангвинов, историю…

«Сангвинов… Он, действительно, вампир… Помогать вампирам и продвигать их в Церковь Матери-Земли такова традиция в этой Церкви…» — Кивнув, Каттлея сделал вид, что внимательно слушает.

Тем временем, она чувствовала, что должна пересмотреть часть своих выводов.

«Мистер Луна не постеснялся раскрыть свою личность… Значит ли это, что Мистер Шут и в реальном мире обладает достаточной силой, чтобы члены Клуба не боялись утечек?»

«Кажется, можно не уделять много времени маскировке…»

Посмотрев на мистера Солнце, Эмлин приподнял подбородок:

— До Катаклизма не было никакого Города Серебра, только Королевство Серебра!

Если бы это был кто-то другой, кто в нём сомневался, Деррик поспешил бы ответить, что люди Города Серебра были потомками жителей королевства и что он не солгал. Но, увидев самодовольство Мистера Луны, Деррик отвернулся, почувствовав, что объяснять будет ниже его достоинства.

«Почему я должен убеждать высокомерного вампира, чтобы он поверил в историю Города Серебра?»

Судя по реакции Мистера Солнце, Эмлин мог предположить, что Город Серебра действительно имел отношение к Королевству Серебра. Вампир цокнул языком:

— В королевстве изначально верили не в Короля Гиганта Аурмира, но в Его королеву, Омебалу.

«Омебала?» — Развернувшись, Деррик не сдержался:

— В записях нет ничего подобного, нет и информации о королеве по имени Омебала.

Усмехнувшись, Эмлин развёл руками:

— Вот поэтому, и нет ничего неправильного в том, когда я сказал, что история Города Серебра полна ошибок и не отличается целостностью, верно? Должно быть и в вашей истории о Сангвинах есть ошибки.

«… Вы выбрали такой окольный путь, чтобы это доказать… Стоит ли мне сказать, что вампир должен быть последователен или что Вы всё-таки затаили обиду?» — Сдержав смех, Клейн едва не смерил глазами Эмлина Уайта.

Спор Мистера Солнца и Мистера Луны очень ему помог, позволив узнать, что королеву Гигантов, Богиню Урожая, звали Омебала.

Мистер Солнце уже собирался ответить Мистеру Луне, когда услышал слова Мисс Отшельник:

— Омебала — это Богиня Урожая Второй Эпохи, а ещё она Королева Двора Короля Гиганта. Легенда гласит, что Богиня Урожая пала в конце Второй Эпохи, но это сложно проверить, так как никто не видел ни её тела, ни регалий.

«Богиню Урожая звали Омебала…» — Деррик был ошарашен. Он хотел возражать, но не мог вымолвить ни слова, так как всё это доказывало наличие дыр в истории Города Серебра. Юноша растерялся.

Увидев это, Эмлин обрадовался. Удовольствие подымалось из самых глубин его сердца.

После завершения обмена, собрание подошло к концу. Клейн улыбнулся:

— Встретимся через неделю.

— По воле Вашей, — Одри немедленно поднялась поклониться.

Остальные не замедлили повторить её жест, включая и Мисс Отшельник, Каттлею.

…

Вернувшись в реальный мир, Каттлея посмотрела на осколки сферы у себя на столе. Затем принялась вспоминать происходящее на собрании.

Некоторые детали заставили её думать, что Клуб Таро связан с вопросами, к которым не стоило презрительно относиться. А в глубинах тумана таился сам Мистер Шут. Как и Мистер Мир, который тоже скрывался в плотной тени, он был полностью не читаем, и его невозможно было познать, не известно, что он задумал.

Задумавшись, Каттлея достала ручку с бумагой и написала:

“Кто-то собирает страницы из дневника императора Розелла.”

Она не посмела упоминать о Клубе Таро, опасаясь наказания мистера Шута. Всё, что она могла сделать — это сообщить, что узнала обычными методами.

Сложив конверт, Адмирал Звёзд взяла изящную золотую гармонику, которую носила с собой постоянно. Прижав инструмент к губам, она сильно дунула. И через мгновение письмо словно исчезло. Но даже если бы Каттлея не надела очки, всё равно бы не смогла увидеть посланника.

«Фух…» — Вздохнув Каттлея потёрла лоб:

«Сложно участвовать в собрании, свидетелем на котором — бог.»

…

«После присоединения адмирала Каттлеи давление на меня, как на Мистера Шута, только усилилось…» — Клейн потёр виски и вернулся в реальный мир.

Он хотел проверить идею, вдохновлённую странствием Мисс Справедливость.

Глава 572 — Можете помолиться

Наведя порядок в спальне, Клейн открыл дверь и заглянул в гостиную. Там он увидел спящего в кресле Деница. Хотя Клейн давно слышал храп, он не мог не пошутить.

«Да, даже не четыре часа! Этот парень, что, полностью отпустил вожжи, стоило ему понять, что больше ничего делать не нужно?»

При одной только этой мысли Клейн улыбнулся. Это же ровно то, что ему сейчас нужно. Для осознания себя во сне, Клейну было необходимо, чтобы туда кто-то вторгся. Но все его сны полны хаоса, поэтому, в одиночку Клейн не мог завершить этот опыт, ведь он не мог дать сам себе установку. Следовательно, Клейн планировал проникнуть в чужой сон и таким образом, мог осознать себя подобно Ночному Кошмару. Парень хотел было отправиться в город, но, увидев, в каком состоянии находится Дениц, едва сдержался, чтобы его не пнуть.

«Нет, я должен провести опыт…» — Клейн тут же поправился.

Подумав, Клейн решил не использовать Сонный шарм. Как у Потустороннего Последовательности 7 Пиромант, которая в древности ещё называлась — Огненный Маг, у Деница было отличное чутьё, и этим не стоило пренебрегать. Если недалеко от Деница начать читать заклинание повелевающее мощью природы, пират тут же проснётся. Поэтому, главным вопросом будет — успеет ли подействовать шарм.

После некоторых размышлений, Клейн достал ещё один, заранее подготовленный объект. Это был насыщенный и чистый камень — Черту Ночного Кошмара.

Как и Чёрный Глаз Марионеточника Росаго, Черту тоже можно использовать, но воздействие будет не таким сильным, как от артефакта. Например, при её помощи нельзя проникнуть в сон человека на другой стороне города прямо из номера этой гостиницы, не позволит она и насильно погружать людей в сон. Её силы достаточно лишь для проникновения в сон в ближнем радиусе.

Удерживая тёмный “камень”, Клейн наполнил его энергией. Его зрение тут же заполнила тьма. Казалось, что исчезло всё, включая и Деница. Клейн больше не видел перед собой человеческой фигуры, только световой эллипс. Тут же вытянув к нему жгут энергии, Клейн прикоснулся к этому эллипсу.

Без всякого предупреждения вокруг Клейна замелькали разные образы. Наконец, всё исчезло, кроме корабля длиной в пару десятков метров. Над его палубой виднелись труба, из которой вился дым, и полностью расправленные паруса. Настил палубы казался неестественно ярким, а от малейших солнечных лучей доски блестели золотом.

Фигура Деница со сложенными на груди руками застыла под жерлом орудия. Пират лениво подгонял моряков, покрикивая время от времени:

— Ты, дерьмо собачье, неужели хочешь переписать словарь древнего Фейсака?

«Парень отлично выглядит на борту Золотой Мечты…» — Проигнорировав самого спящего, Клейн подлетел к противоположному концу корабля. Там, он нашёл неприметный уголок, где и приземлился на палубу, чтобы проверить своё духовное восприятие.

План был очень простой — проверить, что обращение к Мистеру Шуту даст тот же эффект, что и в реальности. Клейну хотелось знать, может ли он во сне ощутить чужие молитвы!

«Таим образом, если Мисс Справедливость столкнётся с какой-либо опасностью на просторах моря коллективного бессознательного, то всегда может просить о помощи…» — Размяв спину, Клейн посерьёзнел и негромко сказал:

— Шут, что не принадлежит этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи.

…

Клейн быстро закончил молитву. Но так и не услышал привычных звуков чужого обращения.

«Не сработало?» — Клейн нахмурился. Клейн задумался, на самом ли деле это невозможно, или он где-то ошибся.

«Да… произнесённые во сне слова не прозвучали в реальности. Современного языка недостаточно для моего плана… чтобы достигнуть эффекта, как от молитвы, придётся использовать древний Гермес, язык, способный повелевать силой самой природы. Как и в тот раз, когда я копировал пароль от моего счёта в банке…» — Слегка кивнув, Клейн перешёл на Гермес.

Клейн опасался не какой-то случайности, а того, что силы природы вырвут Деница из его сна. Повторив каждое слово, Клейн быстро завершил произносить строчки обращения к себе. А следом наконец-то услышал стаккато раздражающей чужой молитвы.

Сон Деница дрогнул и начал распадаться. Решив не задерживаться, Клейн быстро исчез. Он успел вернуться к себе в спальню до того, как Дениц проснулся.

Через десяток секунд Дениц вскочил в кресле и принялся бормотать про себя.

«И почему мне приснилось как этот безумец, Герман, учинил беспорядки на Золотой Мечте…»

«Что за жуткий кошмар!»

«Дерьмо собачье! Должно быть это потому, что я постоянно об этом волнуюсь.»

А внутри своей комнаты Клейн уже сделал четыре шага против часовой стрелки и оказался в мире над серым туманом. Без каких-либо сюрпризов он увидел дрожащее марево около кресла мистера Шута, в котором отражалась сцена из сна.

«Сработало. Действительно, молящийся может получить ответ, если творит молитву на языках вроде Гермеса или Йотуна! Неудивительно, что некоторые люди просто гибнут во сне, хотя вроде бы ничего при этом не делали. Может, они что-то читали днём, запомнили символы и повторили их ночью? И эту опасность нельзя предотвратить…» — Развеяв дрожащее марево, Клейн задумался, стоит ли рассказать Мисс Справедливость о результатах своего опыта.

«Просто проинформировать её позже, вместо того, чтобы сказать прямо во время собрания, может навредить образу Мистера Шута… Но Мисс Справедливость принадлежит к тому типу девушек, которые крайне любопытны. Хотя её предупреждали и Мистер Висельник и Мисс Отшельник, и даже если она повзрослела, всё равно есть некоторая вероятность, что та готова рискнуть… Конечно, если она на что-то решится, то и вина вся на ней, я здесь совершенно ни при чём…» — Клейн не мог не вспомнить испытываемое Мисс Справедливость восхищение Мистером Шутом, её оптимизм и жизнерадостность, делавшие счастливее и самого Клейна. Она же ещё и была очень полезной в Клубе Таро.

Наконец, вздохнув, Клейн снова отнёсся к себе с иронией:

«Придётся всё ей рассказать и предупредить. VIP-сервис…»

Решившись, Клейн, не колеблясь, потянулся своей энергией к символизирующей Мисс Справедливость алой звезде.

…

Комната в большом поместье в Восточном Честере.

Сев боком перед своим туалетным столиком, Одри начала вспоминать слова Мистера Висельника и Мисс Отшельник. Предупреждённая двумя старшими Потусторонними, она неожиданно кое-что осознала.

«Не то, чтобы высшие и средние эшелоны Алхимиков Психологии не знали, как исследовать сны, ледяные вершины подсознания и море коллективного бессознательного, дав себе установку.»

«Причина, по которой мне ничего не сказали, состоит в том, что это слишком опасно для Психиатра. Множество людей уже погибло в подобного рода исследованиях. Но должны же они были предупредить… Ох, да, верно. Я ведь всего лишь Телепат Последовательности 8. И не обладаю силой давать установки, поэтому не нужно меня и предупреждать…» — Одри прояснила для себя ещё одну загадку.

Как только она собиралась позвать Сьюзи в комнату и немного развеяться, Одри внезапно увидела густой серый туман, заполнивший всё её поле зрения. В середине этого серовато-белого тумана восседала фигура в высоком кресле. Глядя на неё сверху вниз, фигура сказала:

— Не пытайтесь, всё не обдумав. — Ещё до того, как Одри осознала, что происходит, она вновь услышала величественный голос: — Если во сне столкнётесь с опасностью, можете ко мне обратиться.

«Обратиться к Вам?» — Обрадовавшись, Одри широко распахнула глаза:

— Да, Мистер Шут.

Увидев радость вместо сомнений, Клейн втайне вздохнул и усмехнулся:

— Используйте Гермес.

Фигура словно растворилась, а туман испарился. Ошарашенная, Одри застыла, но потом, пождав губы, подумала, что повела себя не лучшим образом.

«Мистер Шут лично меня предупредил! Даже разрешил во сне произнести “Его” имя!» — Одри радостно прошлась туда-сюда, подумав, что стала последователем.

Кончено, помнила она и предупреждение. Девушка планировала учиться у Алхимиков Психологии и лишь потом делать другую попытку, тогда, когда она будет готова.

Уголки её губ изогнулись вверх, и случайным образом прикоснувшись к груди, Одри сказала:

— Да благословит меня Мистер Шут.

…

А в мире над серым туман Клейн уже задумался над новым вопросом. Рыжей Элен, стоившей не меньше 1 000 фунтов, как-то связанной с Контр-Адмиралом Трейси.

«Трейси приняла к себе команду Цилана и сменила название его корабля на Чёрную Смерть. А что до Цилана, то тот ещё раньше напал на магната Джимми Никера… Магнат же в свою очередь как-то заполучил в свои руки хроники Смерти из Балама… Это мне рассказал Ночной Кошмар из перчатки. До некоторой степени, хроники могли бы помочь мистеру Азику. По пути, можно заняться и этим вопросом…» — Клейн нашёл ещё один повод, чтобы заняться делом Элены.

Изначально он планировал использовать магическое зеркало, Арродесса, но сейчас решил использовать верующих в Морского Бога.

«Было довольно унизительно давать откровения за тысячу фунтов. Но сейчас, когда в этом деле замешан пиратский Контр-Адмирал, люди едва ли будут искать скрытое дно…» — Сотворив фото Элен, Клейн призвал скипетр.

Парень никогда ещё не совершал массовых откровений, поэтому они могли оказаться той ношей, которую он никак не смог бы выдержать. Сначала Клейн выбрал высокопоставленных личностей, вроде Калата и Эдмонтона. На фоне вздымающихся в небо волн, он сказал глубоким голосом:

— Найдите и защитите. Остерегайтесь сил Трейси.

Клейн больше ничего не объяснял, просто разбил эту сцену на небольшие кусочки и вместе с фотографией Элен отправил в пятнышки света.

Глава 573 — Урок

Лес на острове Голубых Гор, база Сопротивления.

Калат приподнял свою лысую голову и посмотрел в сторону входа в пещеру, туда, где играл пятнами свет, но глаза повстанца не смогли скрыть всей его радости. Калат остро чувствовал, что с тех самых пор, как Бог преобразился и объявил Десять Заповедей, то, что раньше было кровавой резнёй и хаосом, стало чем-то совершенно иным. Время от времени, Он даже направлял их своей мудростью. Более того, Бог присматривал за живыми созданиями и вмешивался в происходящее в море, помогая Сопротивлению и жителем архипелага Рорстед. Бог позволял пройти тернистым путём, не теряя при этом надежду.

«Может быть, это и есть истинный смысл преображения…» — Вспомнив только что явленное откровение, Калат сделал вывод, что та рыжая девушка — это камень преткновения для Контр-Адмирала Трейси и могущественных морских игроков. Ключ к подрыву системы сдержек и противовесов между странами, но, только так, создавая хаос, люди Рорстеда станут свободными!

Втянув воздух, Калат быстро провёл ритуал, с просьбой Морскому Богу сотворить портрет Элен. Со смешанными чувствами Калат развернулся в сторону. В том направлении располагались кельи высшего жреца Морского Бога, священника, занимающего довольно высокий пост в Сопротивлении.

«Хотя жрецы и не посмели выступить против откровений, к тому же, они сильно изменились, но, во многом, дышат прошлым. Консервативные, замшелые и жестокие — они сопротивляются стать цивилизованными… Если так и дальше продолжится, Бог их покинет…» — Калат не смог сдержать улыбки, но, вместе с тем, ему было тоскливо.

…

Проверив молитвы верующих и выбрав парочку, чтобы на них ответить, Клейн вернулся в реальный мир. Он планировал выйти в город и поискать возможность действовать.

Когда правая рука уже опустилась на ручку двери, в его голову пришла нелепая, но, может быть, даже исполнимая идея.

«Моя истинная цель не в том, чтобы найти Элен, а в том, чтобы, воспользовавшись этой возможностью, добраться до Контр-Адмирала Трейси и узнав, что произошло с тем магнатом, выяснить местоположение хроник Смерти.»

«Нужно выманить Трейси с помощью Элен. А будет ли она настоящей или нет — Это уже не важно. Можно превратиться в рыжую девушку, и попросить Деница отвести меня к Озилу, получить награду и встретиться с Контр-Адмиралом Трейси.»

«Впечатляюще…»

Покачав головой, Клейн нашёл причину отказаться от этой идеи.

«Хотя я и Безликий, но просто не могу заставить себя надеть женское платье! …Хм, может, преодоление внутреннего сопротивления и есть часть становления на Пути Безликим?»

«Я же ничего не знаю про эту девушку. И не смогу действовать точь в точь как она. Просто буду ей внешне, а одурачить близких — не выйдет. Таким образом, я не смогу встретиться с Контр-Адмиралом Трейси.»

«Да, ищущим её человеком может оказаться не сама Трейси, а её враг. Я не знаю, о том, что между ними произошло, поэтому любые безрассудные действия могут мне же и навредить. Лучше быть в безопасности и придерживаться плана. Выясню всё об этой Элен, а уже потом решу, что с ней делать.»

Клейн почувствовал, что в гостиной чего-то не хватает. Храп Деница стал значительно тише и чаще.

«Общается с Айсберг?» — Повернув ручку, Клейн открыл дверь.

Дениц вскочил в кресле с открытыми глазами. Он очень пытался скрыть улыбку:

— Со мной связывалась Капитан. Она сказала, что Адмирала Крови видели у острова Лонгтейл, и его корабль смещался на юг. Всё выглядело так, будто его назначением было Море Берсерка. Сообщение от доверенного источника!

«Лонгтейл? Островок чуть южнее архипелага? Судя по всему, адмирал планировал зайти в Байам, но схватка между Калвети и Морским Королём Яном Коттманом его отпугнула. Поэтому, сделав круг, адмирал отправился в Море Берсерка… Да, скорее всего, это произошло потому, что один из его офицеров, Куинн, не отправил ему радиограмму…» — Почувствовав сожаление, Клейн не мог не пожаловаться, что реальность менялась быстрее, чем он планировал.

Клейн думал, что его охота на Адмирала Крови станет решающим боем для безумного авантюриста и охотника за головами, Германа Воробья.

«Убийство Стального Мавети не вызвало того шока и восхищения…» — Не сказав ни слова, Клейн уставился на Пламенного Деница.

Почувствовав себя неуютно, Дениц сухо усмехнулся:

— Адмирал Крови сбежал. Ваше взаимодействие с Капитаном больше не требуется, верно? Я же могу вернуться на борт Золотой Мечты? А переговоры можно вести и через посланника!

Задумавшись, Клейн достал клочок бумаги и написал способ призыва своего посланника. Дёрнув запястьем, он, как какую-то метательную пластину, отправил бумагу в полёт. Но на Последовательности 9 Дениц был Охотником, поэтому с лёгкостью её поймал.

Быстро прочитав текст, Дениц сотворил у себя в ладони огненный шар и испепелил записку:

— Ха-ха, даже если я всё забуду, Капитан поможет мне вспомнить.

Выдавив из себя улыбку, Дениц снова спросил:

— Я же могу вернуться на борт Золотой Мечты, верно?

Клейн слегка кивнул:

— Да.

«Я… Я возвращаюсь!» — Дениц едва сдержался, чтобы не вскинуть руки в воздух, но опасался реакции этого безумца, Германа.

Вместо этого пират улыбнулся:

— Сперва я заплачу за номер и куплю билет. Как Вы знаете, в Байаме сейчас неспокойно. Капитан не хотела бы здесь причаливать.

«По крайне мере ты знаешь, как оплатить комнату…» — Не сказав ни слова, Клейн поддерживал свой строгий вид. Накинув пальто и взяв цилиндр, Клейн поспешил в город.

Стоило ему только завернуть на лестницу и исчезнуть из виду, как Дениц проскользнул в комнату и вскинул кулаки вверх:

— Чудесно! Великолепно! Я свободен!

Ни секунды не медля, он надел свою фуражку и направился на ресепшн оплатить по счёту. Но проинформировал девушек, что это ни в коем случае не означает, что он выселяется.

Выскочив на улицу, Дениц рванул прямо в место под названием “Морские Водоросли”. Воздух свободы казался ему опьяняющим. Но через пару шагов пират словно споткнулся, заметив розыскной плакат на стене.

“Пламенный Дениц, 5 500 фунтов!”

Плакаты были буквально в двух шагах от него, что позволяло сравнить рисунок с оригиналом под фуражкой.

…

Стиснув зубы, Дениц с тоской улыбнулся. Натянув фуражку ещё ниже, пират едва ли мог что-нибудь видеть. Но и после этого, он не чувствовал в себе уверенности. Поэтому, заглянув в ближайший торговый центр, Дениц приобрёл серый шарф и обернул его вокруг шеи так, чтобы тот скрывал нос и рот. Только лишь полностью скрыв лицо, Дениц смог расслабиться и с новой силой устремился к месту своего назначения.

В баре “Морские Водоросли” собирались пираты и преступники. А для знаменитых пиратов обычным делом было сюда заглянуть. Хотя этот бар и не напоминал места вроде “Лист Амириса” или “Рыба-меч”, где можно было раздобыть почти любую информацию, но и у него есть своя уникальная особенность — огромное количество возможностей!

Дениц задумал купить билет с рук, так ему не надо будет предъявлять документы. Пират очень хорошо знал, что, сейчас, как и в прошлый раз, его плакаты висят рядом со всеми билетными кассами. Билеты на Белый Агат он приобретал точно таким же способом.

Зайдя в бар, Дениц, тем не менее, не снял ни фуражки, ни шарфа. Осторожно оглядевшись, он заметил Даниэля, который перепродавал билеты на своё имя. Но пират не сразу к нему подошёл. Сначала Дениц отвёл взгляд от худощавого и смуглого тридцатилетнего мужчины, а потом сделал вид, что высматривает кого-то ещё.

Осмотрев присутствующих несколько раз, Дениц протиснулся сквозь толпу и остановился рядом с пьющим парнем у барной стойки. Похлопав его по плечу, пират попросил, понизив голос:

— Помоги мне немного.

— Чего? — Парень развернулся и увидел перед собой подозрительного типа. Нижнюю часть его лица прикрывал шарф, а фуражка была надвинута по самые глаза. Его лицо было почти незаметно.

Одна только эта манера одеваться выдавала подозрительного типа! Да самая низкая температура зимой на архипелаге Рорстед была не ниже 10°C!

Дениц указал в сторону Даниэля:

— Видишь того парня? Купи мне билет до Галагоса на завтра.

Передав три однофунтовых банкноты, он усмехнулся:

— Остальное тебе.

Хотя покупка с рук обходилась дороже, чем в обычной билетной кассе, но Галагос располагался не так уж и далеко, поэтому трёх фунтов было более чем достаточно. И путешествие должно было быть коротким, поэтому нет нужды в первом классе.

Причина, по которой Дениц не покупал билет сам, состояла в том, что пират опасался Даниэля, который мог бы его узнать. Если награда за твою голову составляет всего 3 000 фунтов, пиратам и авантюристам равной силы или чуть слабее приходится считаться с количеством людей, необходимых для твоей поимки. Но награды в 3 000 ещё не хватало, чтобы рискнуть своей жизнью и преодолеть страх перед Контр-Адмиралом Айсберг, поэтому лишь немногие осмеливались атаковать Деница, а его безопасность на чёрных рынках и в местах наподобие этого была гарантирована.

Но теперь награда уже достигала 5 500 фунтов. Даже объединившись, пираты могли посчитать её достаточной, чтобы каждый получил приличную сумму. Более того, в море всегда хватало отчаявшихся!

А кроме них, были ещё и люди, которые считали назначенную за них награду слишком низкой и хотели себя проявить. Они посчитали бы Деница подходящей для себя целью, знаменитой, но не слишком опасной. Вот этого и опасался Дениц, когда не хотел покупать билеты — предательства Даниэля. Он решил нанять незнакомца, чтобы уже тот купил для него билет.

Взяв деньги, парень внимательно оглядел Деница, поднялся со стула и пошёл к Даниэлю. Но нарочно замедлившись около компании пьяниц, он что-то им прошептал. Увидев эту сцену, Дениц насторожился. Только сейчас он кое о чём задумался, если он выглядит подозрительно, с ним явно что-то не так. Отличная цель для того, что бы её сдать.

«Хе, думаешь, моя репутация Пламенного Деница оплачена золотом?» — Дениц планировал проучить этого парня, как только тот купит ему билет.

В этот момент, Дениц заметил знакомую фигуру человека, который только что вошёл. Известный пират — Голубоглазый Мэт, с наградой 2 800 фунтов. И он явно знал этих пьяниц, которые планировали предать Деница.

«У Голубоглазого Мэта неплохая команда…» — Не колеблясь, Дениц встал и пошёл к чёрному ходу.

Дениц ускорился, огибая пьяниц, и выбежал из бара. Затем, применив свои способности скрывать следы, окончательно исчез из поля зрения всех преследователей.

Когда стемнело, Дениц не посмел остаться в городе. Ночью, патрулей и солдат было больше обычного. Пират отправился прямо в гостиницу Лазурный Ветер и, открыв дверь роскошного номера, увидел Германа, который наслаждался закатом.

Задумавшись, что сказать, Дениц выдавил из себя улыбку:

— Есть кое-что, о чём я забыл сказать. Капитан желает знать, заинтересованы ли Вы встретиться с ней в Галагосе?

Дениц не хотел ничего этого раскрывать. Он планировал вернуться и сказать Капитану, что её предложение не заинтересовало Германа. Но пират осознал, что, сейчас, у него весьма низкие шансы выжить в Байаме, вдали от этого безумного авантюриста.

Глава 575 — Золотая Мечта

Увидев гигантский чёрный парусник, Клейн сразу перепугался, насторожился. Стал подозревать, что это за ним явился полубог Король Пяти Морей Наст.

Но быстро отмëл это предположение. Поскольку Картой Тёмного Императора пользовался лишь в духовном мире, а в реальном почти не показывал её с тех пор, как вышел в море — за исключением двух-трëх раз, когда явился с ней на вызов, и она быстренько скрылась в духовном мире.

«При способностях серого тумана к защитной блокировке и при тех противогадательных и противопрорицательных свойствах, какими обладает Богохульная Карта, невозможно, чтобы Наст меня выследил!» — Клейн успокоился, пошёл к окну. И вместе с Даницем взирал на Тёмного Императора, отрицавшего всякую логику кораблестроения.

Гигантский корабль приближался, надвигалась его внушительная тень, и всё яснее можно было разглядеть происходящее на палубе. Одни моряки мыли на ней пол, другие расхаживали горделиво по палубе. Никто из них не доставал ни кортиков, ни ружей. Не похоже было, чтобы готовилось нападение.

У каюты находилось сиденье из крапчатого камня, высотой в два или три метра. На нём сидел колосс, размерами равный гигантам.

Не успев разглядеть внешность Наста, Даниц невольно склонил голову, а тело его онемело и задрожало, так, что он чуть не простëрся в земном поклоне.

Клейн тоже проникся необъяснимым чувством благоговения перед мощью.

Он противился, не заставлял себя насильно поднять голову и как ни в чём не бывало смотреть на Наста. Так легко можно было привлечь внимание и лишние неприятности.

Клейну, как человеку, у которого немало тайн, следовало склонить голову, когда это необходимо!

Он отвёл взгляд, стал восхищëнно рассматривать коврики на палубе.

Прошло неизвестно сколько времени, и парень увидел, что всё вокруг снова осветило солнце, а тень исчезла.

Взглянул вверх — гигантского чёрного, как смоль, парусника уже не было. Ветер утих, море было спокойно, небо ясно.

— С чего вдруг он сюда пожаловал? Не говорилось ли недавно, что он ещё в Туманном Море? — Нахмурившись, бормотал под нос озадаченный Даниц.

«Этот Тёмный Император может курсировать по духовному миру, так что вполне нормально, что он проделал путь из Туманного моря за несколько дней… Оттого-то, вероятно, Наст и величайший из Четырёх Королей…» — Про себя подумал Клейн.

Он был уверен, что Наста приманила Карта Тёмного Императора, но, скорее всего, полубог мог лишь приблизительно определить место, где та находится.

Клейн отвёл взгляд, снова сел, как ни в чём не бывало.

Прямое расстояние между Байамом и Дилиниусом было невелико, но достаточно безопасный морской путь был весьма извилист, а потому лайнер только к закату достиг причала.

После Клейн поменял внешность и под чужим именем купил два билета на ранние рейсы, чтобы отправиться до захода солнца.

…

Гаргас.

Даниц не пошёл в город, а повёл Клейна окольными путями в частную гавань. А затем они на простой рыбацкой лодке пустились в плавание по морю.

Почти два часа спустя Клейн увидел парусник длиной в несколько десятков метров — безупречно-чистый, отливающий золотым на солнце.

В сравнении с другими парусниками этот казался очень особенным. По центру шла основная пушка, испещрëнная символами и узорами. Вокруг неё вился слабоватый, но чистый свет.

— Это Пушка Очищения. Её можно применять только десять раз, а затем шестеро Жрецов Света должны провести ритуал — помолиться соответствующему божеству, чтобы оно наполнило пушку духом, — Гордо разъяснил Даниц.

«Эдакий гигантский амулет? По истечении какого-то времени автоматически теряет дух… За Контр-Адмиралом Айсберг стоит Церковь Вечно Пылающего Солнца?» — Бормотал про себя Клейн, сохраняя стоически-невозмутимый вид.

Когда он впервые увидел Золотую Мечту во сне Даница, то основная пушка не особенно удивила: всё-таки сны не обязаны подчиняться логике. Возможно, Даниц когда-то раньше видел броненосец и основная пушка его сильно впечатлила, оттого сновидение её и воспроизвело.

К удивлению Клейна, кое-что в Золотой Мечте требовало совсем недюжинных познаний в мистицизме, каких от обычной группировки пиратов ждать не приходилось.

Вскоре Золотая Мечта спустила шлюпку и быстро вырулила к рыбацкой лодке.

Даниц раскинул руки, плотно сжал кулаки и прыгнул, приземлился в шлюпку так, что она встряхнулась.

Присвистнул и приветствовал пирата за её штурвалом, ладонью ударив о его ладонь. Снова почувствовал себя хозяином океанских просторов.

Но недолго длилась его взволнованная радость, шлюпка сзади него вдруг опустилась чуть глубже. К пассажирам присоединился кое-кто ещё.

«… Забыл я про этого сумасшедшего…» — Улыбка улетучилась с лица Даница, он присел.

Клейн оглядел пиратов и прижал к голове цилиндр. Спокойно сел, не сказав ни слова.

И уже очень скоро он вошёл на палубу Золотой Мечты и увидел стоящую в тишине Контр-Адмирала Айсберг, Эдвину Эдвардс.

Адмирал пиратов выглядела почти так же, как в том сне, где они встретились. Ни в причёске, ни во внешности ничего не изменилось, только была не в платье, а в тёмных брюках и кожаных ботинках. И держалась гордо во всей своей красе и мудрости.

«В этот раз она больше похожа на пирата, чем на учительницу…» — Клейн легонько кивнул, учтиво улыбнулся.

— Доброе утро, мадам Капитан.

— Доброе утро, мистер Герман, — Отвечала Эдвина с улыбкой.

Повернулась и прошла к тому месту, где сушились рыболовные сети. Дала знак пиратам, чтобы ушли и занялись своими делами.

«Рыболовные сети… И неудивительно для такой пиратской шайки, которая больше похожа на охотников за сокровищами… Так они свой рацион разнообразят?» — Клейн молча следовал за Эдвиной. Даниц, естественно, отыскал тех своих товарищей, с которыми был особенно дружен, и стал с ними выпивать и хвастаться своими подвигами.

Бдительности, конечно, он не ослаблял. Время от времени поглядывал, боялся, что разговор у его капитана с Германом закончится рукопашной. И был готов в любую минуту, подняв товарищей, присоединиться к потасовке.

На этот раз Клейн не ждал от Эдвины объяснений, почему она его позвала. Помолчав пару секунд, и он спросил:

— Что вам известно о Трейси?

Он намерен был задать все свои вопросы, а затем выслушать, какие мотивы у Эдвины. Хотел избежать неловкости дальнейших расспросов после отказа от неприемлемого для него предложения.

— Трейси? — Эдвина слегка моргнула. — Она Демонесса. Демонесса Страдания Последовательности 5.

«Демонесса?» — Клейн едва не растерялся окончательно. Почувствовал, что судьба его тесно связана с Демонессами. Первой была Ведьма Трисси, затем Демонесса Удовольствий мадам Шарон, затем Демонесса Удовольствий Трисси Чиик, и одна Демонесса высокого чина — в виде одного лишь голоса, что слышался ему. И вот появилась ещё одна, Демонесса Страдания Трейси.

Эдвина, не ощущая его внутреннего метания, продолжала:

— Она отличается от обычных Демонесс. У неё свои идеалы, стремления и цели. Она этакая белая ворона в Секте Демонессы. Однако же она всё равно соглашается выполнять для организации такую работу, как похищение людей или тому подобное.

«Отличается от обычных Демонесс? Не оставляет своих поисков и предпочитает дарить наслаждение женщинам?» — Клейн вдруг вспомнил об Элен.

Но в точности уверен он быть не мог, поскольку не каждая Демонесса становилась таковой в результате превращения мужчины в женщину. Были и настоящие женщины, которые желали стать Убийцей.

Расспросив подробности, Клейн подумал и проговорил:

— По пути сюда мы встретили Наста на его Тёмном Императоре. За последние месяцы в этой области моря произошли события, в которых участвовали вы, Сенор, Трейси и Наст. Это довольно необычно.

«Четверо из Четырёх Королей и Семи Адмиралов отправились на Рорстедское море за короткий промежуток времени, не говоря уже о новоиспечëнной участнице клуба Таро Каттлее, Адмирале Звёзд. С точки зрения вероятности, это действительно необычайно.»

Разумеется, у Клейна были кое-какие теории, но ему интересен был свежий взгляд Вице-Адмирала Айсберг.

Эдвина слушала, не говоря ни слова. Вдруг потянула за край рыболовной сети и подняла её перед собой.

Достала из карманов и внутренних отделений пояса самопишущую ручку, металлические пузырьки и прочую всячину и уложила в растянутую сеть.

Они крепко держались в сети, не двигаясь. Казалось, какая между ними может быть связь?

Тут Эдвина наклонилась, подняла камень, которым была прижата сеть, и положила его в середину раскрытой сети.

Сеть тотчас натянулась вниз. Ручка, клинок и пузырьки повалились в середину и собрались в кучку вместе с камнем.

— Возможно, происходит что-то в этом роде. Какая-то неведомая сущность проникла в сети судьбы и тянет нас к себе, — На простом примере объяснила Эдвина.

«Похоже, собственно, на модель Закона Конвергенции Потусторонних Черт…» — Подумал Клейн и кивнул.

Это одновременно и проясняло для Клейна положение вещей, и озадачивало его. Проясняло, поскольку то, что поведала Эдвина, почти сходилось с его догадкой, а озадачивало, что это не помогало разобраться в проблеме.

«Король Пяти Морей Наст явился из-за меня… С Контр-Адмиралом Болезней Трейси тоже едва ли можно объяснить, потому что с Трисси я контактировал… Что же касается Контр-Адмирала Айсберг и Адмирала Крови, то причин не вижу… Может, просто совпадение? Кроме того, это последний выманил первую…» — Клейн посмотрел в другую сторону, и заговорил о другом.

— Мадам Капитан, вы пригласили меня сюда с какой-то целью?

Эдвина проникновенно на него посмотрела и отвечала:

— Ваше имя указывает на то, что вы из Баклунда. И по моим сведениям, личность ваша не совсем настоящая. Нет там такого влиятельного авантюриста по имени Герман Воробей.

«А группировка за вами стоит весьма могущественная. К тому же у неё довольно обширная сеть в Баклунде. Вы так быстро заметили что-то не то в моей личности…» — Клейн не паниковал, отвечал со спокойной улыбкой:

— У каждого найдутся какие-нибудь тайны.

Эдвина какие-то мгновения помолчала, не настаиваяь а затем сказала:

— Незадолго до того, как Калвети умер, вы что-то ему пожертвовали.

Клейн чуть повернул голову, скользнул взглядом по Даницу, что пил пиво.

— Кхе! Кхе!… — Даниц поперхнулся и всего себя облил пивом.

Клейн отвёл взгляд и никак ни подтвердил, ни опроверг эти слова, просто посмотрел на Эдвину, Вице-Адмирала Айсберг.

Та, не изменившись в лице, продолжала:

— “Морской Бог” Калвети после смерти всё ещё отвечает верующим.

Глава 577 — Книга возрастом более 3000 лет

Выражение лица Айсберг никак не изменилось, когда она услышала, что Герману Воробью нужно об этом ещё подумать, она просто спокойно кивнула.

— Торопиться не надо.

«Кажется, она думает, будто я не могу сам принять решение о такой крупной сделке и мне нужно посоветоваться с тайной организацией, которая меня поддерживает… А проблема разве в том, что я не могу принять решение? Проблема в том, что у меня нет денег!» — посмеялся про себя Клейн, закрыл “Путешествия Грозелля”, и спросил проникновенно:

— Вы знаете, кто автор? Что произошло с последними владельцами этой книги?

Эдвина подошла, встала перед ним, протянула правую руку, кончиком пальца потëрла переплëт и сказала:

— Прежних владельцев установить нельзя, поскольку корабль затонул, и все важные для истории сведения пропали. Не можем мы установить и автора. О, а имя его там и не указано. Я с помощью некоторых мистических премудростей изучала её и обнаружила, что пергамент этот сделан не раньше, чем три тысячи лет назад, до Катаклизма. Потому я уверена, что цена ей, по меньшей мере, восемь тысяч фунтов.

«Книга возрастом в три тысячи лет. А в героях дракон, эльф, человек-аскет, знатная особа из Империи Соломона, лоэнский солдат… Такие понятия появились много позже! Это волшебная книга, обладающая силой пророчества? Или кто-то специально подделал под древность, взяв старинный пергамент из козьей кожи? Но это же бессмысленно. Это просто какая-то уловка?» — Клейн нарочно приподнял уголки губ, совсем не желая улыбаться.

— Гиганта зовут Грозелль. Не может ли быть так, что автор — Розелл?

— Нет, имя Розелл происходит от ëтунского корня. Когда древнефейсакский развился в интисский, произошло второе изменение, и появилось другое значение… — Эдвина подробно объясняла происхождение имени Розелл, и Клейн опешил, словно снова в школу попал.

Он слегка кивнул и спросил невозмутимым тоном:

— Если это такое древнее произведение, весьма любопытно, почему Морозный Дракон назван Королём Севера. К какой Последовательности и Пути это относится?

Эдвина подняла взгляд от “Путешествий Грозелля” и посмотрела на Клейна.

— До того, как появилась первая Скрижаль Осквернения, не было таких понятий, как Последовательности и Пути. Да многие существа и не подчинялись такому распорядку. В ту Эпоху в умах правили хаос и маниакальность. Некоторые драконы могут собирать многие Черты Потусторонних, связанные с морозом: например, мороз Демонессы, мороз Зомби, мороз Погодного Чародея. А потому приобретают довольно немалую мощь и поднимаются на относительно высокие уровни. Но, конечно, такие собрания неизменно ведут к смерти либо потере контроля.

«То есть, если дракон не умрёт, он наверняка потеряет контроль и станет монстром. Но ведь дракон и сам по себе монстр. Если существует множество подобных производных, от драконов, гигантов и эльфов, то понятно, почему Вторую Эпоху называют Тёмной…» — Задумался на миг Клейн и заговорил словно сам с собой, любопытствуя:

— И это приводит к утрате Потусторонних Черт?

Эдвина какие-то мгновения на него смотрела.

— Император Розелл однажды сказал так: “То, что разделяется, будет непременно соединено, а то, что соединяется, будет обязательно разделено”.

«Император это говорил? Первую часть я понимаю. Это Закон Конвергенции Потусторонних Черт, только сказанный другими словами. Но что означает вторая часть?»

«После того, как происходит слияние до какой-то степени, начинается разделение, расщепление? Если не относишься к какому-то определённому Пути, полученная при слиянии смесь, хаотичная до предела, и вызовет расщепление? И чем хаотичнее, тем сильнее отталкиваются друг от друга признаки?»

«Такое не всякому скажут. Это явно не для широкой публики… В прошлый раз я, по тому что Контр-Адмирал применяет Чары Сновидений Розелла и по её фамилии догадывался, что она потомок одного из Четырёх Всадников Апокалипсиса — Эдвардса… Весьма и весьма вероятно…»

«После того, как погиб Император, их семья бежала в Ленбург и постепенно перешла в веру Бога Знаний и Мудрости?»

«Какая прекрасная учительница! Отвечает на любой вопрос!»

Клейн ничего не стал говорить, молча любовался коллекцией Контр-Адмирала Айсберг.

И одновременно кое о чём задумался. Он вознамерился через Мира спросить у Солнца на собрании Клуба Таро, знает ли тот о такой книге — “Путешествия Грозелля”.

Разумеется, чтобы Висельник не почуял неладного о Мире, а, следовательно, и о Шуте, Клейн решил связаться наедине, отключив всех остальных.

После краткой экскурсии по комнате Эдвина вывела Клейна и вошла в капитанское отделение столовой.

— Мало-мальски особенного из еды здесь только йогурт. Можете добавлять клубничное варенье и прочее. Можете и мёд прямо в йогурт класть… — Показывала Эдвина на расставленную рядами снедь. — Ещё кое-какие из сушёных рыб неплохи. Они глубоководные, из морских пучин, виды, у которых ещё нет названий.

Говоря, она жестами показывала Клейну, чтобы набирал себе порции и нёс в номер, а потом встала и подала пример.

Клейн взял этого йогурта неизвестного происхождения и добавил несколько ложек мёда. Потом, неся свой поднос, клал на него свиную колбасу, бутерброды и другие закуски.

И в это время увидел, как к Эдвине подошёл молодой человек в белой рубашке и чёрном жилете, при цветастом галстуке-бабочке, видом больше похожий на клерка, чем на пирата, и они с Контр-адмиралом приглушëнно перекинулись парой слов.

Этот молодой человек был довольно хорош собой. Его волосы, почти белокурые, но чернеющие у корней, были аккуратно зачëсаны на пробор.

Глаза его были очень светлые, зелëные, подобные озëрной глади, нос острый, губы тонкие — все черты вызывали к нему доверие.

— Пусть внешность этого парня вас не обманывает. Он — банка с волчьей рыбы. Внутри вонь! — Шептал Даниц презрительно, в какой-то момент, войдя в пиратскую столовую и став сбоку от Клейна.

Клейн повернул голову, бросил на него взгляд и ничего не сказал, поскольку знал, что Даниц сам возьмётся объяснять, подначивать его не надо.

Не дожидаясь, когда Даниц заговорит, пузатый мужчина, стоящий рядом, сказал грубым, резким голосом:

— Это третий помощник капитана, Джодсон. Был казановой и пиратом по совместительству, грозился покорить сердце нашей Капитана, а в итоге получил леща. И остался учиться уму-разуму. Дерьмо собачье!

— Короче, он паршивая овца! — решительно заявил Даниц.

— Паршивая овца! — отозвался эхом другой пират, с кожей как чёрное железо.

«Откуда у меня настойчивое чувство, что все вы одинаковы…» — Подумалось Клейну, и он спросил:

— Джодсон Цветастая Бабочка, за которого дают пять тысяч двести фунтов? Последовательность 6?

«Вполне привычная, ожидаемая реакция Германа Воробья…» — Даниц поглядывал в сторону, в его презрении таился страх.

— Он не так уж силён, но весьма странен. В наших с ним потасовках, то есть боях, вдруг переставали действовать огненные шары, и у него появлялась способность повторять мои силы владения огнём.

«По описанию нечто очень знакомое…» — Клейн бессознательно глянул на Джодсона. И вдумавшись, как следует, вспомнил, откуда ему это знакомо.

«Это же так похоже на Запечатанный Артефакт под названием Венозный Вор, что хранился за Вратами Чанис в городе Тинген!»

Клейн уже позабыл номер этого Венозного Вора, но ясно помнил, что тот мог временно похищать у человека силы Потусторонних и забирать их себе.

— А к какому Пути он относится? — Клейн перевёл взгляд и обнаружил, что Даниц и два его товарища, попивая свои горячительные напитки, смотрели туда же.

Вспоминая, как Даниц раскрыл его жертвоприношение Калвети, Клейн взял стакан пива и понёс поднос с едой к столовой Капитана. И проходя, равнодушно проговорил:

— Вам всем она нравится, верно?

— Пффф… Тьфф… Тьффу… — За Клейном раздались плевки, все разом стали отплëвываться своими напитками.

Краем глаза Клейн увидел, как Даниц отпрянул, взирая на него с ужасом, а затем повернул голову и облегчённо оглядел товарищей.

Они бессознательно отшатнулись друг от друга, и во взглядах их читались смешанные чувства. Пираты словно были в ярости из-за того, что их одурачили.

Клейн не задерживался, вернулся в капитанскую столовую и с удовольствием ел завтрак.

Через какое-то время Эдвина принесла поднос обратно.

Отпила молока, чуть помолчала и сказала:

— Даниц показал мне ритуал вызова вашего посланника. Там говорится, что необходимая составляющая — золотая монета. Я в некотором недоумении. Имеется в виду Лоэнская золотая монета, или интисская, фейсакская, какая-то ещё? Они все различаются по весу и по количеству золота.

Клейн на миг задумался и сказал:

— Лоэнская золотая монета.

Она, к тому же, самая ценная из золотых монет… Не похоже, чтобы платить за неё нужно было мне… — Добавил Клейн про себя.

Эдвина кивнула.

— Платить нужно и за получение ответа?

— У разных существ духовного мира разные предпочтения, — Сказал Клейн.

Парень помнил, что Контр-адмирал Айсберг — исследовательница существ духовного мира, и был уверен, что она поймёт, чтó он имеет в виду.

К тому же он не солгал, лишь скрыл то, что платить может и хозяин посланника.

— Да, — Со всей серьёзностью отвечала Эдвина. — Я однажды попыталась найти посланника, но только методом проб и ошибок могла подобрать заклинание. И это было не просто опасно, а ещё и не удовлетворяло требованиям. В итоге я вынуждена была сдаться. Это одна из причин. Другая, что подражания силе бессмертных недостаточно для подписания договора. Ваше заклинание изрядно воодушевило меня.

Клейн ел свой завтрак молча, ничего не объясняя, поскольку то было знание, полученное от мистера Азика, и без его разрешения обучать этому знанию других не дозволялось.

…

После вкусно и спокойного завтрака, Золотая Мечта пришла в частную гавань, где высадила Клейна и Даница.

Даниц оглянулся на поблëскивающий золотом корабль и вдруг вздохнул.

— Чувствую, что дружба моя затонула в океане!

Клейн прижал цилиндр и спокойно отвечал:

— Неудачники всегда могут объединиться между собой.

«…» — Даниц не знал, радоваться ему или печалиться.

Изменив личности и создав поддельные удостоверения, они благополучно приобрели обратные билеты в Байам и сели на корабль. У Клейна, наконец, появилось личное пространство.

Он вошёл в уборную, поднялся над серым туманом и начал просматривать молитвы верующих.

На этот раз первым ему предстал Калат.

— Преславный Боже, мы обнаружили местонахождение Элен. Она сейчас прячется в посольстве Интиса. Это подтвердили прачка и садовник.

Глава 579 — Научный интерес

Элен повела глазами, казалось, девушку целиком и полностью захватили воспоминания:

— Я начинала карьеру, перевозя уголь из Мидсшира в Фейнапоттер, а обратно в Интис груз табака, кофе, какао и других местных продуктов. Этот маршрут пролегал вдоль побережья, поэтому считался спокойным и безопасным. Но и конкуренция на нём была очень высокой. Чтобы вырваться из того затруднительного положения, в котором я оказалась, и скопить денег, я тяжело трудилась, повышая Последовательность и получив возможность торговать с колониями. К несчастью, стоило мне примелькаться на морских маршрутах и заработать немного денег, во время своего второго рейса в Западный Балам я столкнулась с Трейси, которая ещё не стала пиратским адмиралом, но уже нападала на корабли. У неё не было привычки убивать бездумно. Всё, что она сделала это забрала груз и меня…

Как и ожидалось от необычной Демонессы… Молчаливо слушающему Клейну пришлось воспользоваться своими силами Клоуна, чтобы подавить смущение и задать новый вопрос:

— Как далеко зашли ваши отношения?

— Мы не! — Элен инстинктивно всё отрицала, — она меня вынудила! Погибать мне не хотелось, а единственным в-выбором было принять их. К-кроме того, она — женщина!

«Леди, да не волнуйтесь Вы так. А если бы я спросил, отличаются ли эти отношения от обычной дружбы, Вы бы подпрыгнули? Я был так добр и не спрашивал прямо, учтя девичью стыдливость… Эх… Ведь за фасадом безумца Германа всё тот же вежливый я… Истинный я…» — Не изменившись в лице, Клейн зада новый вопрос:

— Какая еда Вам нравится, есть любимые блюда? Сладкое или солёное, а, может быть, нечто среднее? Что Вам не нравится, есть ли аллергия? Особая диета, если да, то какая?

…

Вопросы заставили Элен засомневаться, не спит ли она, показавшись ей совершенно нереальными. Элен никогда и представить себе не могла, что мужчина начнёт спрашивать нечто подобное, словно пылкий влюблённый, он допытывался, какие у неё увлечения.

«Нет! Да ни один влюблённый не задаёт столько вопросов! Они узнают всё незаметно, за разговорами, или другими методами! Ни одной женщине не по нраву подобный допрос! Э-это словно допрос, придуманный Императором Розеллом… Чего он хочет? Его лицо полностью безразлично, я так боюсь…» — Помолчав, Элен, один за другим, начала отвечать на вопросы, и всё это под холодным немигающим взглядом Клейна.

Совершенно не меняя позы, Клейн продолжал спрашивать:

— Как Вы обычно сидите? Есть ли у Вас определённые жесты…

Чем больше девушка отвечала, тем сильнее она пугалась. Появилось необъяснимое чувство, что ответы на эти вопросы заставят её исчезнуть.

К тому времени, когда это жутковатый и смущающий «допрос» прекратился, Элен чувствовала себя так, словно её ждёт нечто совершенно непредставимо ужасное.

«И почему я не рискнула выпрыгнуть из кареты, когда он отвлёкся?»

Но мужчина не собирался атаковать, и Элен никак не могла на что-то решиться. Ей казалось, что всё можно решить к обоюдному удовлетворению.

Узнав Элен получше, её привычки и предпочтения, Клейн сменил тему, спросив о контр-адмирале Трейси:

— Что Вы о ней знаете?

Элен замолкла, её губы вздрогнули. Она не могла заставить себя отвечать. Только после нескольких минут тишины, девушка уныло улыбнулась:

— Отлично сражается. Маскируется и проклинает, может становиться невидимой и невесомой. Освоила подмену при помощи зеркал или посоха, в дополнение к своему чёрному пламени и льду. В определённом радиусе, она может наслать на человека болезнь, включая простуду, пневмонию, гастроэнтерит и многое другое. Чем дольше с ней сражаешься, тем сильнее страх. Потусторонние даже могут умереть от инфаркта. Трейси у-умеет создавать невидимые нити и, с их помощью, контролировать врага. Отлично знает анатомию и с лёгкостью может подарить невиданное удовольствие, т-то самое. Обладает аурой, которая многих заставила сдаться, стоило им к ней приблизиться. Часто дружелюбная, но жестокая к врагам. Она наслаждается, разрушая то, что остальные хотели бы защитить, принося им невыносимые боль и страдания…

Элена не углублялась в детали, не рассказывала она и о том, как Трейси разрушала. О Трейси ходило множество жутких и нелепых историй. Например, она заставила врагов — отца и сына убить друг друга, а жену врага — предать и привести его к этому исходу.

Как и ожидалось от Демонессы. Она Демонесса Последовательности 5, что на одну ступень выше Демонессы Удовольствий… Узнав основное о боевых возможностях Трейси, Клейн переключился на другие вопросы:

— Есть ли у неё артефакты?

— … Да. Инкрустированный бриллиантами браслет. Как только она его одевает, по ней очень сложно попасть, — Элена колебалась перед тем, как выдать секрет контр-адмирала.

Задав пару уточняющих вопросов, Клейн выпрямился:

— Трейси и секта Демонессы похищают людей?

Клейн очень хорошо запомнил слова контр-адмирала Айсберг.

Секта Демонессы сотрудничала с Инсом Зангвиллом и имела какие-то связи с королевской семьёй. Их база находилась в подземельях, о которых никто не знал. А Трейси помогала им с похищением людей.

Баэлен, со слов Мистера Висельника, организовывал похищение рабов и даже целых племён дикарей с южного континента. А то, что он был в тех подземельях, означает лишь, что тот занимает высокую должность в своей организации.

Самого крупного работорговца, Капима, защищали Потусторонние Пути Арбитра. Но этот Путь контролируется правящими родами Лоэна и Фейнапоттера вместе с военными…

Всё это как-то связано между собой, но вот какова конечная цель — Клейн не имел ни малейшего представления. Контр-адмирал Трейси была ключом к разгадке этих событий.

— О какой секте Демонессы Вы говорите? — Элен пришла в полное недоумение.

— Вы не должны этого знать, — голос Клейна был всё таким же спокойным.

«Если не знаете, кто такие Демонессы и начнёте подозревать, что та очаровательная контр-адмирал, подарившая Вам столько приятных минут в постели, на самом деле грязный мужлан, боюсь, контроль Вам удержать не упасться… Не благодарите. Ведь я хороший человек…» — Клейн сдержался от шутки.

Элен подавила собственное недоумение и принялась вспоминать:

— Да, недавно она занялась переправкой рабов. Её партнёром был «Сумасшедший капитан» Виктор Коннорс. По слухам, у него была целая сеть работорговцев и людоловов в Лоэне.

«Сумасшедший капитан Виктор Коннорс…» — Клейн старался запомнить это имя.

Кивнув, он немного смягчился:

— Принимали ли Вы в этом участие, занимаясь пиратством?

Подобный вежливый и дружелюбный тон Германа Воробья заставлял Деница вздрагивать. Пирату казалось, что такое его состояние ещё ужаснее, чем холод и безразличие в глазах.

— Нет, — отрицательно покачала головой Элен, — в моих жилах течёт кровь Сауронов. Я не могла посрамить род. К-кроме того, Трейси говорила, что не позволит мне запятнать себя кровью и тьмой. И защит.

«Должно быть, она прочитала слишком много романов…» — Достав золотую монету, Клейн начал крутить её между пальцами.

Он не скрывал своих действий от девушки, когда решил проверить, что та не лжёт. Результат подтвердил её честность.

«Только потому, что я не спрашивал о чувствах к Трейси, в противном случае, она не была бы честна со мной…» — Клейн убрал золотую монету.

В этот момент карета сделала круг вокруг гавани и направилась в сторону от корабля, на котором должна была плыть Элен.

Выглянув в окно, Клейн достал небольшой металлический флакон. Передав его Элен, он сказал:

— Смойте макияж.

— Зачем? — Элен ничего не понимала.

— Это не то, что Вам следует знать, — безразлично сказал Клейн, снова склоняясь к девушке.

Несмотря на всю обиду и злость, Элен не посмела перечить. В такой критический момент, она не хотела познать его гнев. Ей оставалось только открыть крышку флакона и принюхаться, пытаясь определить, не отравлен ли он.

— Разбавлять не надо? — девушка решила проявить осторожность.

Клейн скупо кивнул.

Достав платок, Элен смочила его в жидкости из флакона. Затем начала протирать лицо и быстро избавилась от своего грима. Прелестная мужественность исчезла, а черты её лица стали мягче, позволив Клейну увидеть настоящую Элен.

Внимательно её осмотрев, Клейн сказал девушке:

— Снимите цилиндр и распустите волосы.

Элен нахмурилась, было такое чувство, словно следующие инструкции будут для неё неприемлемы, например, раздеться.

Вздохнув, она сняла цилиндр и распустила узел волос у себя на голове. Теперь никто не мог перепутать её с мужчиной.

Выпрямившись и откинувшись на спинку сиденья, Клейн спокойно сказал:

— Можете загримироваться.

«Он, что, безумец? После всего этого, он хочет, чтобы я снова нанесла грим?» — Но Элен не посмела в голос выразить своё неудовольствие, опасаясь, что попросит чего-то совсем неприемлемого. Она поспешила открыть свою косметичку и достала оттуда зеркальце.

«Никаких следов грима…» — Девушка даже опешила, а потом снова замаскировалась и собрала волосы на голове.

Когда карета остановилась, Элен выглядела как прекрасный молодой человек. Едва кивнув, Клейн выглянул из окна, но потом отвернулся:

— Последний вопрос.

— Что? — Элен начала нервничать.

Клейн приподнял взгляд, его лицо дёрнулось:

— Какой у Вас размер груди?

— … — опешив, Элен сразу же покраснела.

Но это было не смущение. Девушка покраснела от злости и желания ударить мужчину прямо в лицо.

Не отводя взгляд, мужчина продолжил спокойным голосом:

— Это чисто научный интерес.

— … — не заметив какого-либо сексуального подтекста, Элен глубоко вздохнула и, прикрыв глаза, ответила на вопрос.

Клейн втайне облегчённо выдохнул и достал билет на корабль с пачкой документов:

— Новые документы и билеты в Тиану. Как только окажетесь там, купите билеты в Притц.

Элен внимательно на него посмотрела, но взяла билеты и документы. Не забыв про свой чемодан, Элен осторожно сошла с кареты, чтобы увидеть перед собой корабль, на котором ей предстояло плыть.

Последовав прямо за ней, Клейн наблюдал, как девушка поднимается на борт. Но самым уголком глаз заметил Деница, который еле сдерживал смех.

Глава 581 — Вживаясь в роль, отвергнуть её

«Только флагман… А остальные корабли, что, стали на якорь за пределами архипелага, чтобы их никто не увидел? Хорошие новости…» — Клейн, в образе Элен, отвёл взгляд и намеренно прикусил губы, демонстрируя собственную нервозность.

Искоса взглянув на Элен, Мифор зажёг факел и начал размахивать им, подавая сигнал людям на корабле. Но прошло не так много времени, прежде чем отправленный с корабля ялик снял его и замаскированного Клейна с борта рыбацкой лодки. Как только ялик подтянули к борту флагмана, Клейн сразу оказался на палубе.

Мифор отконвоировал Элен в надстройку, где их дожидалась блондинка-помощник. Окинув рыжую холодным взглядом, блондинка указала в каюту:

— Заходи.

«Какое отношение… Словно увидела во мне соперницу… И мужчины и женщины — все подвластны очарованию контр-адмирала…» — Идущий в наручниках Клейн тут же насторожился, притворившись расстроенным, он последовал за блондинкой в каюту.

Он думал, что сперва встретится с Трейси. Клейн готов был сражаться, но кроме шкафа, дивана ростового зеркала, и ковра на полу в тесной каютке больше никого не было.

Может быть, Трейси решила, таким образом, проявив холодность, продемонстрировать собственное неудовольствие? Вспомнив прочитанные им романы и многочисленные телевизионные сериалы, Клейн начал предполагать причины подобного отношения, одновременно осматриваясь в каюте.

Окинув взглядом наряд Элен, которой без макияжа не хватало мужской красоты, блондинка подошла к шкафу и указала на висящие внутри платья:

— Капитану не нравится твой наряд. Переодевайся.

«Блядь…» — Клейн мысленно выругался.

Он уже подумал, что ему позволят увидеться с Трейси в мужской одежде и радовался, что не придётся больше унижаться для достижения собственных целей, но, в конце концов, не смог избежать того, чего хотел избежать.

Увидев, что Элен не двигается, во взгляде блондинки появилась злоба:

— У тебя есть выбор. Или переодевайся сама или я тебе помогу.

Клейн изобразил привычный Элен жест и вздохнул:

— Сними наручники.

Он слегка развернулся и указал подбородком на дверь:

— И выйди.

— Мерзкая шлюха… — Блондинка еле слышно выругалась, но, тем не менее, ключом, который ей дал Мифор, сняла с Элен наручники.

После того, как блондинка вышла, Клейн приблизился к шкафу и застыл в нерешительности на добрых два десятка секунд. Внезапно, Клейн закрыл глаза и засунул руки в шкаф.

Через неизвестное количество времени, Клейн подошёл к ростовому зеркалу и увидел водопад рыжих волос. На девушке в отражении было золотисто-красное платье, а её изумрудные глаза сияли. Талию рыжеволосой красавицы обхватил завязанный цветочным узлом пояс, подчёркивающий её стройную фигурку.

Лицо Элен покраснело, а её губы были плотно сжаты. Она выглядела расстроенной, но очень похожей на собственную фотографию. Клейн чувствовал некоторое смущение. Но, до некоторой степени, преодолел его ещё, когда переодевался. Кроме того, в каюте никого не было. И неожиданно даже для себя, Клейн начал менять своё отношение.

Нет, изменившееся отношение не означало, что ему начинало нравиться. Просто, преодолев мысленное отвращение, Клейн отстранился от происходящего, словно душа вылетела из тела, позволив ему наблюдать, как отражение Элен в зеркале переодевается в женское платье и поправляет одежду. Клейн уверился, что это свершено необходимый шаг на его пути и в этом нет ничего постыдного или странного.

Парень почувствовал нечто знакомое. Он пытался сравнить чувство с другими и понять, что же кажется ему знакомым. Наконец, Клейн вспомнил. Это напомнило ему компьютерные игры. Там тоже можно выбрать себе женский персонаж, настроить ему внешность и выбрать одежду, так чтобы на него было приятно смотреть.

В этом не было ничего постыдного или извращённого. С одной стороны он наблюдал за происходящим через экран, отстраняясь от действий своего персонажа, а с другой — вживался в роль и проживал вместе с героем сюжет. Объединив две этих черты и не делая между ним различий, Клейн не испытывал никакого отвращения, ведь он всего лишь играл в игру.

«Это…» — Клейн внезапно распахнул свои полуприкрытые глаз, у него было такое чувство, что он нашёл состояние Безликого, которое так долго искал!

Вживаясь в роль и прилагая усилия, чтобы соответствовать образу, тем не менее, он мог от него отстраниться и действовать с холодной головой. А сравнивая ощущения с ожидаемыми от образа поступками, то мог понять свою истинную сущность!

«Одновременно и вжиться в образ и действовать от него отстранённо… Вот настоящая суть главного принципа Безликого.» — Клейн почувствовал умиротворение, хотя и остатки стыдливости всё ещё сосуществовали с его изменившимся отношением.

Отстранённо, как будто снова в игре, Клейн наблюдал за отражением в зеркале и пытался отыскать недостатки.

«К счастью, я заставил Деница добыть два женских платья с бельём и изучил, как оно одевается. В противном случае, я не смог бы одеться так быстро и естественно для первого раза. Меня бы легко раскрыли. Хе-хе, вот что значит профессионализм. Женская одежда — вещь непростая… С точки зрения Безликого в лице Элен множество недостатков. Она могла бы быть красивой, но недостаточно, чтобы назвать её потрясающей… Да, только осознав своё состояние, я начал чувствовать усвоение зелья…» — Клейн смотрел в зеркало, словно перед ним был персонаж по имени Элен.

Блондинка нетерпеливо забарабанила в дверь и закричала:

— Ты ещё не готова?

Клейн сразу расстроился, словно это женщина не вернула ему долг в десять тысяч фунтов. Удерживая это состояние, он распахнул дверь.

Блондинка окинула его взглядом и подняла наручники:

— Руки за спину. Ты теперь пленница!

Будучи на борту Чёрной Смерти, Элен не боялась, что ей причинят вред. Просто блондинка хотела унизить её так сильно, как только могла.

Хмыкнув, Клейн развернулся, заложив руки за спину. Почувствовав, что женщина не уделила его одежде никакого внимания, он расслабился. Надев на Элен наручники, блондинка провела её к каюте капитана. Дверь была слегка приоткрыта, позволяя тёплому запаху из каюты проникать в коридор. Не слишком сильный, но определённо долгоиграющий. Этот запах заставлял людей вспоминать о постели и о получаемом в ней удовольствии.

Блондинка постучала в дверь и уже хотела что-то сказать, как изнутри раздался мрачный, но довольно красивый женский голос:

— Пусть зайдёт. Одна.

Блондинка расстроилась но, толкнув дверь, взглядом показала Клейну войти.

«Вот и настал момент истины…» — Глубоко вздохнув, Клейн вошёл внутрь.

За ним захлопнулась дверь, сразу отделив внешний мир от каюты. Пройдя по ковру, в неверном свете свечей в золотых подсвечниках Клейн разглядел сидящую за столом красивую женщину, которая сейчас откинулась на спинку кресла. На её закинутых одна на одну ногах были бежевые брюки.

Ей ресницы были длинными, а небесно-голубые глаза — внимательными и ясными. На ней была белая льняная рубашка, сквозь которую виднелось тело, но самые интересные части всё же скрывал водопад волос, цвета воронова крыла. Клейн почувствовал себя неуютно.

Увидев рыжую девушку, контр-адмирал Трейси приподняла левую руку и двусмысленно улыбнулась:

— Скажи, как же мне тебя наказать?

В её руке был чёрный кожаный кнут.

«Мадам, мы же можем договориться…» — Клейн даже пошутил, чтобы почувствовать себя увереннее.

Сначала его взгляд прошёлся снизу вверх, а потом остановился на глазах Трейси. В голосе Клейна проскользнула нотка эмоций:

— Вернуться в это место — уже достаточное для меня наказание. Ещё что-то будет уже слишком.

— Упряма, как и обычно, и так же нерешительна… — Трейси встала. Она была высокой и стройной, а танцующие тени придавали ей особое очарование.

Сдержав улыбку, она подошла к Элен, но в её левой руке был кнут. Трейси ни секунды не сомневалась.

Клейн заметил на её левом запястье браслет, инкрустированный бриллиантами.

Тот артефакт, о котором рассказала Элен? Не дающий нанести владельцу урон? Клейн, планировавший действовать, как только Трейси подойдёт ближе, но сдержался.

— Ох, они тебя заковали. Мило. Мы ещё не играли в такую игру, — Трейси улыбнулась, но её небесно-голубые глаза в этот момент напоминали шторм, только набирающий силу.

«Мадам и кто Вам тексты пишет…» — Плотно сжав губы, Клейн не сказал ни слова.

Трейси подошла ещё ближе и провела по его щеке правой рукой.

— Возвращение — это наказание? — её глаза затуманились, обретя небывалую привлекательность, — раньше ты так не думала, да, ты сопротивлялась, но потом становилась такой страстной, даже мне было далеко до тебя…

Не дав ей договорить, Клейн вырвал левую руку из наручников и быстрее молнии схватил браслет, затем решительно дёрнул с запястья Трейси! Одновременно, его рука налилась золотом, а глазах зажглись молнии.

Это был Всепоглощающий Глад! И Психический удар!

А вытащить запястье из наручника ему помогли способности Фокусника. Размягчение костей, которое Клейн очень редко использовал!

Клейн заранее спланировал, что будет делать после проникновения в стан врага — остаться один на один с Трейси и убить её без всякой жалости. Только так у него был шанс победить контр-адмирала пиратов. Только так он мог ранить её и пленить. А если не получится, не возражал Клейн и против убийства. Он уже привык допрашивать духов в мире над серым туманом. И не боялся не получить нужной информации. Работорговцы не заслуживали никакой жалости!

Но, чтобы его не раскрыли, Клейн взял с собой лишь Всепоглощающий Глад, который сложно было обнаружить и просто замаскировать. А другие артефакты лежали в мире над серым туманом. Более того, он был на борту флагмана, с несколькими противостоящими ему Потусторонними. Парень должен был завершить схватку так быстро, как только возможно! К тому же это позволит ему избежать способностей Трейси. Чем дольше сражаться, тем хуже будет его состояние!

В один момент с запястья Трейси сорвали браслет, а в изумрудных глазах Клейна засияли молнии. Сама же прекрасная и очаровательная контр-адмирал словно опешила. Всё, что она смогла сделать — это уклониться.

Контр-адмирал не могла поверить, что Элен её атакует, не верила она и что девушка обладала такими силами.

Глава 582 — "Провокация"

Трейси больше ничего не могла видеть, кроме молний в изумрудных глазах Элен. Контр-адмирал приподняла прелестный подбородок, словно ей хотелось кричать от страха, но, замерев на месте, она рассыпалась как мираж в пустыне. Ростовое зеркало в углу каюты треснуло, усыпав пол осколками.

«Заклинание зеркальной замены!»

Фигура Трейси появилась рядом с рамой. На ней по-прежнему была белая льняная рубашка, бежевые брюки и чёрные кожаные сапоги. Но, не успев перевести дыхание, контр-адмирал увидела несущуюся к ней, словно боевую колесницу, Элен с развивающимся позади платьем. Перчатка на руке рыжеволосой девушки наливалась бледной зеленью

Клейн переключился на способности Зомби. Его мышцы стали крепче, а тело — сильнее. Рукава платья затрепетали, когда, подобно стальному молоту, кулак Клейна устремился к контр-адмиралу Трейси.

Хотя Клейн и продолжал поддерживать облик Элен, но действия его напоминали яростного зверя. Свирепость и ужас. А угодившая под град пинков и ударов Трейси, все, что она могла сделать — это блокировать атаки, даже не успевая воспользоваться собственной силой.

Если бы Последовательностью 9 для Демонесс не был Ассасин, давший им великолепные навыки боя и уклонения, то подобный напор мог бы привести к ранению.

От кулаков Клейна распространялась морозная аура, заставлявшая Трейси вздрагивать после каждого заблокированного удара. Её тело начал покрывать лёд.

Это были способности Зомби контролировать стихию льда!

Почувствовав, как её кровь буквально стынет в жилах, Трейси, даже не колеблясь, подставилась под удар. Её губы побледнели, а рот приоткрылся, тем не менее, контр-адмирал смогла выиграть время и испустить беззвучный вопль. От её тела разошлось полупрозрачное гало, оставляющее за собой морозный след.

Всего через секунду враг оказался в ледяном царстве. Их разделял толстый слой прозрачного льда, поверхность которого прокрывали снежинки. Противник стоял очень близко, но, чтобы преодолеть это расстояние, надо было пробиться сквозь препятствие.

Трейси улыбнулась, её охватило чёрное пламя. Оно быстро растворило окружающий лёд, позволив контр-адмиралу атаковать. Но в этот момент, Демонесса увидела, как Элен, раньше хрупкая и нерешительная, безразлично щёлкает пальцами. А спичка, которую контр-адмирал не смогла раньше заметить, окутала пламенем платье рыжеволосой девушки.

Трейси прищурилась, интуиция подсказала ей, что должно случиться нечто неприятное. Клейн, по-прежнему в образе Элен, выскочил из чёрного пламени позади Демонессы. Обняв Трейси обеими руками, он не дал ей даже дёрнуться.

Клейн открыл рот:

— Бабах!

С его губ сорвалась воздушная пуля, чья пробивная мощь превосходила револьверный патрон и соответствовала новейшим винтовкам. Быстро преодолев разделяющее Клейна и Трейси расстояние, пуля вонзилась прямо в затылок контр-адмирала.

Пуля почти пробила череп, но контр-адмирал неожиданно вздрогнула, превратившись в обломки чёрного посоха.

«Заклинание замены посохом!»

Трейси появилась в стороне от противника. Пуговицы на её рубашке расстегнулись, открыв вид на великолепную, словно гипнотизирующую, кожу. Но больше всего привлекла внимание Клейна кровь на ладони врага! Пока Клейн не давал Трейси двигаться, та смогла поцарапать его ногу. Контр-адмирал дважды открыла рот, тем самым снова вызывая чёрное пламя, которое поглотило кровь на её ладони.

Это была чёрная магия — проклятье Ведьмы!

Клейн не смог сдержать дрожь. Чёрный огонь разгорался внутри него, от самых кончиков пальцев, до макушки, но его фигура тут же распалась обгорелой бумагой.

Как только Клейн оказался в другом углу, то сразу почувствовал устремившуюся к нему невидимую паутину. Часть её нитей была жёсткой и стремилась пленить, а другая, наоборот, гибкой, и предназначалась для стимуляции определённых частей его тела. Клейн, принадлежавший к тому типу Потусторонних, стремившихся сохранять в бою спокойствие и хладнокровие в бою, почувствовал, что у него покраснели уши, а сердце забилось быстрее. Он окоченел и устал, а холод начал доставлять ему дискомфорт, когда кровь устремилась в нижние регионы его тела.

По сравнению с Демонессой в Тингене, паутина Трейси была куда как страшнее! Но Клейн не посмел её недооценивать и щёлкнул пальцами. Его щелчок поджёг паутину, заставив волны алого пламени покатиться обратно к Трейси. Как и тогда, в Тингене, Клейн знал, что паутина Демонессы уязвима к огню.

Неожиданно, в центре комнаты проявилась огромная огненная паутина. А вал огненных нитей застал Трейси врасплох.

Контр-Адмирал внезаптно с силой выдохнула и её фигуру охватил зловещий голубой свет в форме полупрозрачного кристалла.

Алое пламя рванулось вперёд и начало топить лёд, но постепенно слабело.

Клейн не решился надевать браслет, не зная о его негативных эффектах. Бездумное применение артефактов, без понимания их особенностей, скорее несёт вред, чем пользу! Клейн широко раскинул руки и позволил перчатке на своей левой руке окраситься сиянием солнца.

«Жрец Света!»

Трейси, скрывшаяся за стеной льда, почувствовала, что давно знакомая ей Элен, окуталась аурой святости, а в её глазах появилось незнакомое раньше упорство. Рыжеволосая по-прежнему была красивой, но больше не казалась хрупкой. Элен стала подобна раскрывшемуся на встречу солнцу бутону, бутону войны, окрашенному кровью.

Трейси громко прохрипела:

— Кто ты? Как ты посмел спрятать своё лицо?

Будучи в платье, появиться в собственном обличье будет, по меньшей мере, странным. Лучше использовать облик Элен… Клейн по-прежнему старался сохранить состояние отстранённости и восхвалил солнце.

Величественный свет, словно объятый языками пламени, снизошёл на землю и поглотил кристалл льда с Трейси внутри. Лёд таял прямо на глазах, но и столп, потускнев, исчез.

Кровь отхлынула от лица Трейси, когда она, сделав сальто, уклонилась от новой атаки Клейна, который переключился на способности Следователя, даже не обратив внимания, причинил ли световой столп хоть какой-нибудь вред противнику. Святость сильна против нежити и искажённых созданий, а для Демонессы Последовательности 5 — это был просто удар.

— Бах! Бах! Бах! — Клейни использовал заклинание воздушных пуль.

Уклоняясь от воздушных пуль, Трейси несколько раз сделала сальто, заставив снаряды пробить дыры в ковре. Внезапно её фигура исчезла.

«Невидимость Демонессы…» — Насторожившись, Клейн слегка отклонился назад. Затем на полную воспользовался своими силами Клоуна и Провидца, попытавшись определить местоположение Трейси.

Но, за такой короткий промежуток времени, Клейн не смог определить, где противник. Более того, его лоб горел, а лёгкие пылали. Горло пересохло и чесалось. Он почти не мог сдерживать кашель.

«Нет, я не могу позволить бою затягиваться!» — Мысли заметались в голове Клейна, когда, внезапно, он рассмеялся. Затем сказал грубым мужским голосом:

— Элен поведала мне все твои секреты. И свои тоже…

Не дав договорить, его отвлекала интуиция. Клейн почувствовал в углу каюты эмоциональный всплеск. Ярость и ненависть не могли от него скрыться.

Клейн сразу же развернулся. Его левую руку покрыла чешуя, зрачки стали вертикальными, а глаза запятнало золото. Клейн увидел Трейси, на лице которой держалось болезненное выражение, её великолепные, цвета воронова крыла волосы, разлетелись по всей комнате.

«Безумие Психиатра!»

Трейси, которая и так была на грани, почти получила нервный срыв. И на время, она больше не могла мыслить рационально. Воспользовавшись этой возможностью, Клейн щёлкнул пальцами.

Воздушная пуля быстро преодолела расстояние между ними и нацелилась в лицо Трейси, которое, несмотря на гримасу, осталось всё таким же красивым. Но, внезапно, прядь чёрных волос отклонила воздушную пулю. Разорвав рубашку, снаряд вонзился Демонессе в плечо, выбив из него фонтан крови и оголив кость.

— Ах! — Трейси болезненно завопила, а её тело охватило чёрное пламя.

Поверх пламени появился лёд. Волосы же Трейси охватили ледяной кристалл, казалось, что перед Клейном предстал огромный волосяной кокон.

— Бах! Бах! Бах!

Воздушные пули летели в цель одна за другой, но, пробив волосы, не могли пронзить лёд. Прекратив атаку, Клейн позволил своей левой перчатке окутаться солнечным светом. Но, неожиданно, у него запершило в горле и не способный больше себя контролировать, Клейн закашлялся. Он не смог дальше атаковать.

Кокон дал Трейси время прийти в себя. Вскоре раздался её вопль:

— Враг! Враг атакует!

В этот момент Клейн словно задумался. Ему показалось, что он вернулся в Баклунд, а прямо перед ним собака-Дьявол. Тогда он знал, что не ровня врагу и остаётся лишь кричать «караул» и «спасите», чтобы спастись.

Вопли Трейси служили для неё тем же самым. Даже если на флагмане не было и дюжины Потусторонних, то их число было близко к этому. Более того, здесь служило относительно большое количество Потусторонних с относительно высокой Последовательностью.

Да, убить пиратского адмирала за такой короткий промежуток времени сложно, даже если это засада… Кашлянув, Клейн щёлкнул пальцами. Он больше не атаковал и не колебался. Развернувшись, он рванул к иллюминаторам капитанской каюты.

Последним на что он обратил внимание, был браслет с бриллиантами, но Клейн не посмел взять его. Сначала он опасался, что негативные эффекты не позволят сбежать, а потом, что Трейси с его помощью притащит группу Потусторонних по следу. Затем начнётся морская погоня.

«Я не должен жадничать!» — Отвернувшись, Клейн пробил своим телом иллюминатор и вывалился на палубу.

К нему тут же подскочили пираты и замахали своими абордажными саблями.

Сабли пронзили лишь бумажную фигурку. Клейн появился за спиной одного из пиратов, а на его ладони открылся жутковатый рот. Всепоглощающий Глад пожирал свою пищу, Клейн же перехватил тело противника до того, как подоспели Потусторонние, и рванул по палубе. Под ружейным огнём, он прыгнул прямо в морские глубины под ночным небом.

Глава 588 — Недоумение

— Это Вы?

Услышав удивлённый женский возглас, Клейн подпрыгнул от страха. Он вообразил, что его кто-то узнает. Но Клейн сразу пришёл в себя, так как вспомнил, что принял облик Цилана. А внутри Цилана скрывался безумный авантюрист — Герман Воробей, за ним великий детектив — Шерлок Мориарти. И только после Шерлока Мориарти шла личность Клейна Моретти. Но и это был ещё не конец. Глубоко внутри Клейна Моретти был Мистер Шут — Чжоу Минжуй.

«Нет никаких признаков того, что она увидела моё внутреннее я. Кроме того, откуда бы ей знать о таком простом парне, как Клейн… Даже контр-адмирал Цилан не заставил помощника Трейси удивиться! Чтобы защитить Потустороннего Последовательности 5, Трейси должна пригласить кого-то Последовательности 4…»

«Следовательно, имелся в виду мистер Азик? Эта высокопоставленная женщина из секты Демонессы узнала мистера Азика, который разрушил все их договорённости с королевским родом Лоэна и уничтожил Инса Зангвилла или же какую-то из его прошлых жизней?» — Быстро придя в себя, Клейн остался на стороже в ожидании атаки Трейси и её помощницы. И одним глазом наблюдал за реакцией мистера Азика.

Клейн не слишком-то удивился появлению сильного Потустороннего. Во-первых, из-за предупреждения мистера Азика и, во-вторых, потому что не верил в самоуверенность контр-адмирала Трейси. После попытки устранения, но, не зная ни её мотивов, ни заказчиков, естественно, Трейси должна была заручиться поддержкой высших иерархов секты.

Единственное, что казалось неожиданным, это то, что помощь пришла так быстро. Как будто была поблизости или же использовала артефакт с силами Путешественника. Учитывая женский голос с мягкими обертонами, Клейн предположил, что это была Демонесса уровня полубога.

Остановившись на ковре, мистер Азик удивился:

— Вы меня знаете?

«Голос звучит неуверенно. Может, он когда-нибудь делил постель с Демонессой? Нет, лучше об этом не думать…» — Представив себе нечто подобное, Клейн мысленно извинился за свои мысли.

Клейн заметил ошеломление на лице контр-адмирала Трейси. Вся её уверенность и спокойствие превратились в озадаченность.

Мягкий женский голос прозвучал снова:

— Очевидно, я Вас знаю. Но и Вы должны знать меня.

Развернувшись в поисках голоса, мистер Азик покачал головой и грустно улыбнулся:

— Прошу простить. Я много раз терял память и восстановил только часть. Если поможете вспомнить, я буду Вам благодарен.

После этих слов недоумение и озадаченность Трейси улеглись. Мазнув взглядом по Клейну, она нахмурилась, увидев знакомое лицо контр-адмирала Цилана.

Женский голос вздохнул:

— Последний раз, когда я Вас видела, это было 1 300 лет назад. В то время Изначальная со Смертью работали вместе, провоцируя Бледную Катастрофу на северном континенте. Вы можете и не помнить, но мы когда-то противостояли святым и ангелам Церкви Богини Вечной Ночи.

«Я знаю. Об этом писал император Розелл… Мистер Дур рассказывал, что, в результате, Изначальную Демонессу ранили, и она восстановилась только к нашему времени. А что касается Смерти, то он пал, сотворив после себя море Берсерка, отделяющее северный континент от южного. Секта Демонессы и силы Смерти сотрудничали, поэтому и нет ничего удивительного в том, что Демонесса уровня полубога знает мистера Азика. Да, она монстр, который живёт больше 14 сотен лет!» — Клейн как всегда проявил фантазию.

Следом за этим на него нахлынуло недоумение. Клейн думал, что мистер Азик пострадал от взгляда на Кровавого Императора во время Войны Четырёх Императоров, что и привело к постоянной потере памяти. А Демонесса намекала, что мистер Азик не только выжил, но и участвовал в Бледной Катастрофе, которая произошла намного позже. Кажется, между этими событиями с мистером Азиком всё было в порядке.

Мистер Азик прикрыл глаза, он словно бы пытался выдавить из своей памяти воспоминание.

Через несколько секунд раздался его неуверенный голос:

— Катарина Пелл? Вы… уже Вечно Юная Демонесса?

— Я счастлива, что Вы меня вспомнили. В то время я была слишком слаба по сравнению с Вами, — рядом с контр-адмиралом Трейси появилась фигура. На появившейся женщине было простое белое платье с длинными разрезами до бедра, открывающими вид на безупречные ноги. Её кожа казалась белее снега и нежнее чем у юной девушки. Черноволосая и голубоглазая, женщина выглядела красивой и элегантной. И была очаровательной.

При взгляде на мистера Азика в уголках её губ притаилась улыбка:

— Прошло больше тысячи лет, а мы встретились и живы. Это повод отпраздновать, мистер Консул Смерти империи Балам.

«Мистер Азик был Консулом Смерти… Это название зелья? Эта Демонесса выглядит лет на тридцать. Элегантная и невинная, но вместе с тем излучающая очарование взрослой женщины. Постойте, а почему я об этом думаю? Неужели, её аура Удовольствия настолько сильна?» — Клейн поспешил отвести взгляд и воспользовался когитацией, чтобы прийти в себя.

Не дожидаясь ответа, Катарина заявила своим мелодичным голосом:

— Мне интересно, почему Вы теряете свои воспоминания. Кажется, на Вашем Пути, это происходит только на Последовательности Неумирающего. Умирать каждые шестьдесят лет и возрождаться, ничего не помня. Но Вы же продвинулись вперёд и избежали проклятия. Что же с Вами произошло в конце Бледной Эры? Хе-хе коалиция семи богов распалась, и они обернулись друг для друга врагами. Мы верили, что Изначальная и Смерть преуспеют, но кто мог подумать, что горделивый Солнце и высокомерный Тиран склонят головы и снова объединятся с остальными богами? Если бы я случайно не продвинулась, то могла бы погибнуть уже к концу той войны. Думаю, Вас ранили, что и привело к нынешнему состоянию. Падение Смерти само по себе жуткая рана для Вас.

Мистер Азик притих, на его лице было болезненное выражение:

— Я-я не могу вспомнить…

В этот момент Клейну показалось, что он уже видел Катарину Пелл. Он начал подозревать, что она была той леди в белом, которая направила Шарон на Путь Демонессы.

Внезапно, Катарина Пелл обернулась к Клейну. Улыбнувшись мистеру Азику, она спросила:

— Думаю, Вы не забыли причину сегодняшнего визита? Мне интересно, зачем убивать Трейси. Неужели ради справедливости?

Взгляд Демонессы переполняла влюбчивость и игривость. Сейчас, она напоминала юную девушку, а черты лица и её поведение лишь подчёркивали это ощущение. Не было того чувства, словно зрелая женщина притворяется молоденькой девушкой. Клейн воспринимал её, как шестнадцати- или семнадцатилетнюю.

«Она овладела всеми чарами, которыми может овладеть женщина. Кожа, черты лица и соответствующее им поведение. Как и ожидалось от Вечно Юной Демонессы…» — Клейн уже использовал когитацию для противостояния этим неописуемым чарам.

Он решил перехватить инициативу:

— Вы знаете магната по имени Джимми Никер?

Трейси в недоумении открывала и закрывала рот. В её голосе ничего не было кроме полнейшего непонимания:

— А кто это?

— Вы можете его не знать. Он как-то заполучил книги имеющие отношение к Смерти и погиб от рук контр-адмирала Цилана, — сказал Клейн, находясь в обличье того самого контр-адмирала.

Трейси прищурилась. Сначала она задумалась, а потом разозлилась:

— И ты пришёл за этими документами?

«Значит, они в твоих руках…» — Исходя из её тона, сделал выводы Клейн.

Но голос его был полностью безразличен:

— Верно.

Трейси резко выдохнула:

— Где Элен? Что ты с ней сделал? Я знаю, она жива. Если с ней что-то случится, я обо всём узнаю.

Клейн даже не попытался говорить двусмысленностями:

— Она вернулась в Интис, начать новую жизнь.

Трейси расстроилась. В её глазах разразился шторм, а аура пиратского контр-адмирала продемонстрировала свою ярость. Но стоило только мистеру Азику небрежно на неё взглянуть, как Трейси тут же успокоилась.

Она слегка улыбнулась:

— Да кипа документов из мавзолея правителей Балама действительно была в моих руках. Но мне они были не интересны. Я мельком их проглядела и отправила в секту. Даже если бы ты смог убить меня, то всё равно ничего бы не получил. Даже призвав дух, ты не смог бы ничего узнать. К несчастью, я не могу вынести расставания с жизнью, в противном случае с радостью бы посмотрела на твоё разочарование.

— Нет, я не был бы разочарован, получив эссенцию Демонессы Бедствий. Я мог заставить артефакт поглотить твою душу, — Клейн остался полностью спокоен.

После своих слов он приподнял левую руку, на которой был Всепоглощающий Глад в виде тёмной перчатки.

Трейси прищурилась. В её глазах сквозила опасность, словно у потревоженного тигра. Если бы рядом не было двух Высших Потусторонних, она бы уже атаковала.

Только договорив, Клейн кое-что осознал.

«Сейчас я не в образе Германа, тогда почему я говорю и действую, так же как и он…» — Клейн насторожился, подумав, не слишком ли он вжился в образ.

«Помни, ты можешь быть только собой. Образ не должен оказывать столь сильного влияния, даже не смотря на то, что я слишком долго в нём нахожусь. Это может стать причиной потери контроля.»

Быстро всё обдумав, он добавил новые строчки к принципам Безликого.

Заметив задумчивость Клейна, мистер Азик посмотрел в сторону Катарины и сказал своим обычным тоном:

— Можете ли Вы скопировать для меня эти документы?

— Это не настолько большая проблема, — Катарина посмотрела в сторону Трейси, — просьбы?

Уставившись в лицо Клейна, Трейси хрипло сказала:

— Скажи мне, где Элен.

Очнувшись, Клейн сначала посмотрел в сторону Трейси, а затем на Вечно Юную Демонессу, Катарину.

Он уже принял решение, но всё ещё колебался. Развернувшись к мистеру Азику, Клейн заметил на его лице тёплую улыбку. Мистер Азик ни к чему его не подталкивал.

Клейн отвёл взгляд и сказал прямо:

— Нет.

Глава 589 — "Сеяние раздора"

На какой-то миг Клейну представилось, что Трейси нападëт на него в открытую — лицо её уже пылало от гнева, а голубые глаза потемнели, как морская гладь перед надвигающейся бурей.

Но, в конце концов, она не стала предпринимать опрометчивых действий. Взглянула на Катарину Пелл, ждала решения Вечно Юной Демонессы.

Трейси отлично знала, что хоть между Последовательностями 5 и 4 разница всего в один уровень, но есть качественное отличие. И никак не преодолеть разрыва, ни боевыми навыками, ни практическим мастерством. На одной — обычный человек с особыми силами, а на другой уже полубог, сказочное существо, носитель божественности.

К тому же эти двое были явно не Последовательности 4. Перед ними Трейси чувствовала себя Потусторонней Низких Последовательностей.

Катарина Пелл, казалось, не разозлилась. Она смотрела на Клейна, что был в облике Цилана и посмеивалась, обводя его взглядом.

— Какой интересный парнишка. Не будь здесь мистера Консула Смерти, я бы, может, и не стала раскрывать своих душевных метаний и закрутила бы с тобой внезапную интрижку, которая бы перешла в историю чистой любви.

«Нет, ну не собираешься же ты в самом деле… Как же это ужасно звучит…» — Клейн не осмеливался на неё смотреть, всё не отрывал взгляда от Трейси.

Не получив ответа от Азика, Катарина отвела взор и своим певучим голосом заговорила с Трейси:

— Прими подавленную боль, в ней может быть нечто благотворное для тебя.

Затем посмотрела на Азика.

— Помню ту папку документов. Там записаны свидетельства различных попыток королевских семей Балама оживить Смерть, к сожалению, они, кажется, потерпели жалкое поражение. А ближе к концу стали задумываться, похоже, о создании искусственной Смерти. Вам ещё интересно?

«Искусственную Смерть? Как это Смерть может быть искусственной? Кроме Своеобразия и Черт Потусторонних, какие могут быть ещё способы? Это ведь просто так под ногами не валяется… Бывшая Баламская Империя и нынешний Зловещий Епископат, что, из ума выжили?» — бурчал Клейн про себя, не перебивая беседы полубогов.

Азик пару мгновений раздумывал, потом спросил:

— Какую цену я должен заплатить?

Катарина заулыбалась девичьей улыбкой.

— Нет-нет, никакой не нужно. Я всё это обдумала. Помогать вам, восстанавливать воспоминания, отыскивать своё прошлое, чтобы снова стать прежним Консулом Смерти — это обещает быть интересным. Наверное, принесёт в этот мир новые перемены и что-то радостное.

«Так говорит, как будто она подросток-бунтарка… Вечно Юная Демонесса не только телом, но и душой, умом остаётся юной?» — Клейну как-то трудновато было уловить ход её мыслей.

«Быть может, разве что кто-нибудь Последовательности 6 или 5, а то и 4 Пути Зрителя разъяснил бы, что она имеет в виду?» — подспудно догадывался он.

Азик кивнул, протянул правую руку. Лист бумаги и самопишущая ручка, что лежали в комнате, сами подлетели, будто ему прислуживали незримые духи.

Нацарапав, бросил бумагу Катарине.

— Можете вызвать моего посланника.

«Так есть только один медный свисток… А он явно непростой предмет, раз пробыл в действии более тысячи лет…» — Клейну невольно захотелось сунуть руку в карман, потрогать лежащий там свисток, но он удержался.

Катарина поймала лист бумаги, пробежала его глазами и, сжав губы, улыбнулась.

— Думала, вы мне скажете прямо, где именно в Нижнем мире.

Посмотрела вверх, и голубые глаза её излучали неизъяснимое тепло, а на губах зыблилась едва заметная улыбка.

— До сих пор помню, каким могущественным, но холодно-равнодушным был тот мистер Консул Смерти. Произвëл на меня огромное впечатление. И мне любопытно, почему вдруг вы так смягчились.

Азик поднëс ко рту кулак и с печальной улыбкой покачал головой.

— Я бессмертен, но это не значит, что не старею. А когда люди стареют, они зачастую становятся умиротворëннее.

— Нет, — в глубине глаз Катарины что-то замерцало, и она, не тая, заявила. — Жду не дождусь того дня, когда вы восстановите все свои воспоминания. Хочется мне узнать, как вы оцените тогда себя нынешнего.

Проговорив это, она чуть скривила губы и подмигнула Клейну.

— Возможно, мы выпустим на свободу сущность, что злее дьявола.

«… Это она, верно, пытается посеять раздор…» — бурчал Клейн про себя, но не мог не вспомнить Бледное Бедствие, о котором было записано во многих книгах по истории и томах церковных летописей. В нём пострадало множество народа, и Северный континент превратился в воплощение ада на земле. И это бедствие в основном навели Смерть и Изначальная Демонесса — со всем антуражем, что был у Смерти, и Сектой Демонессы Южного континента. Во всём этом деле мистер Азик, которого звали Консулом Смерти, явно играл не последнюю роль…

Азик на несколько секунд замолчал, схватил Клейна за плечо и втянул его в духовный мир. Вмиг Вечно Юная Демонесса и Контр-адмирал Трейси остались наедине в капитанской каюте.

Трейси взглянула на то место, откуда они оба исчезли, и какое-то время успокаивалась, а потом сквозь стиснутые зубы проговорила:

— Ни за что этого не забуду!

Катарина снова напустила на себя прежний невинно-чистый вид и едва заметно улыбалась.

— Почувствуй подавленную боль, терзающую тебя. Чем острее ты ощущаешь боль, тем лучше поймёшь, как ты слаба. Когда боль достигнет своего предела, тогда достигнет достаточной силы и твоë желание изменить себя, благодаря чему ты хорошо перенёсëшь действие зелья и обретëшь состояние божественности при ритуале обращения в полубога…

Трейси, услышав это, вдруг о чём-то задумалась. Лицо её оцепенело, она пробурчала:

— Элен удалось сбежать, благодаря…

Катарина нежно улыбнулась.

— Ты младшая из моих детей, но самая многообещающая в становлении полубогом. И я, как мать, естественно, хочу помочь тебе.

У Трейси лицо задëргалось, скривилось, и она сказала:

— Верно. У меня такая же мать, и она, моя мама… Почему ты мне не сказала правду с самого начала. Ты ведь отлично знала средние и низшие Последовательности нескольких других Путей!

Катарина повернулась, её белое платье трепетало. и она произнесла эфирным голосом:

— Нам всем нужно сближаться с Изначальной. Мы все "Еë" дети.

Она говорила, а в это время языки чёрного пламени, буйно, но беззвучно хлынувшего, парили над огромным, длиной нескольких десятков метров, парусником. Они охватили всё до единого закоулка, тихо полыхая, не обжигая никого из пиратов на Чёрной Смерти, словно просто вычищали скопившуюся пыль.

…

Цвета, наплывавшие друг на друга, быстро отхлынули, и стало видно, как уходит вдаль неописуемого вида прозрачная фигура. Дух Клейна вдруг возмутился, он почувствовал, что все предметы, оставленные им на Чёрной Смерти, исчезли.

«Такого можно ожидать от Вечно Юной Демонессы…» — Вздыхал Клейн. И как только собрался что-то сказать, почувствовал, как пикирует вниз. Вместе с Азиком он вылетел из духовного мира.

Увидел, что попали в долину среди гор, а рядом бежала река. В долине простирались плодородные поля, виднелось поместье и городок в лоэнском духе.

Клейн огляделся вокруг и обнаружил, что стоит на тёмном кладбище, давно заброшенном.

— Мистер Азик… — В недоумении крикнул он.

Азик шёл к могиле с разбитым надгробием, заросшей сорными травами, и серьёзно проговорил:

— Встретив Катарину Пелл, я кое-что вспомнил. Я однажды тебе говорил, что в одном сне, в одной из моих жизней у меня была дочь. У неё были мягкие чёрные волосы, и она любила сидеть на качелях, что я ей сделал, и просить у меня сладостей. Странствуя по духовному миру, я вдруг почувствовал зов крови, рода.

Клейна проникся чувствами Азика и спросил важно:

— Это она?

Азик кивнул, сел на корточки. Коснулся расколотого надвое надгробия, и бронзовое его лицо смягчилось скорбно и смущëнно.

— Вот её могила. Если правильно помню, она умерла девятьсот двадцать шесть лет назад…

«Девятьсот двадцать шесть лет…» — Клейн хотел было что-то сказать, но упоминание такого огромного срока лишило его дара речи.

Если бы Церкви не обязывали хоронить на кладбищах и не предоставляли хоть какого-то ухода за могилами, то уже трудно было бы найти это захоронение и надгробие, поскольку с Пятой Эпохи не бывало полномасштабных войн.

Человеческая жизнь длится десятки лет, а тут было целых девятьсот двадцать шесть.

Долго тянулось молчание, и вот Азик снова встал и схватил Клейна за плечо.

— Первым делом я тебя отправлю обратно.

Несколько минут путешествовия по духовному миру, а затем Клейн увидел белые простыни и желтовато-бурые доски пола.

Азик поправил шляпу и сказал проникновенно:

— Я буду продолжать свои путешествия, а ты — свои приключения.

Клейн кивнул. И едва собравшись что-то сказать в ответ, увидел, как губы мистера Азика изогнулись в улыбке.

— Ты боишься, что я стану злодеем наподобие Демонессы, когда восстановлю полностью свои воспоминания?

Не успел Клейн ответить, как Азик вздохнул.

— Я и сам очень беспокоюсь. Но сильнее во мне становится и желание узнавать себя.

После этих слов окружающая его водянистая пустота зазыблилась, и он исчез из комнаты.

Долгое время ещё Клейн стоял молча, как вкопанный на том же месте.

Покачал головой и тихо засмеялся, утешая себя:

«Наверное, когда-нибудь наступит время, когда я стану уже богатырëм уровня ангелов. Устрою тогда медицинское учреждение для изгоев общества, а Мисс Справедливость сделаю главным врачом…»

Переводя мысли на другое, Клейн сел, стал привычно раздумывать о проделанном.

«Я в начале думал, что могу Поглотить Демонессу Бедствий и добыть Хроники Смерти, одновременно продвигаясь в расследовании исчезновений людей. Кто же знал, что развитие событий и исход будут совершенно иные, чем я ожидал. Достичь я сумел лишь изначальных целей.»

«Эх, не могу я подстегнуть мистера Азика к действиям, ведь он ещё не до конца восстановился. К тому же лицом к лицу мы встретились с Вечно Юной Демонессой… Важнее всего — мне самому стать сильным. Лучше на себя полагаться, а не просить помощи у других. Хе-хе, а если хорошо подумать, я на себя в основном и полагаюсь…»

«Я могу подступиться к делам об исчезновении людей с точки зрения покупателя, этого Безумного Капитана Коннорса Виктора.»

Клейн переменил позу, сел по-другому и сам себе кивнул, мысленно бормоча:

«Самая важная цель, достигнутая мной — это установление предварительных принципов действия Безликого. А именно: вжиться в характер персонажа и быть отстранëнным, преодолевать любые антипатии и бдить, чтобы не слишком затягивала роль.» —

«Полагаясь только на действия простые, обычные, реальные, я, вероятно, за год или два усвою зелье. Но мне-то нужно полностью усвоить его в срок от четырëх до шести месяцев…»

Поразмыслив об этом, Клейн стал готовиться ко сну. Намерен был забрать радиопередатчик из пространства над серым туманом, как только рассветёт, чтобы установить связь с волшебным зеркалом Арродесом.

Разумеется, перво-наперво Клейну нужно было погадать над серым туманом об уровне опасности.

Глава 591 — Полезное применение вещи

Ещё свежи были воспоминания Клейна о бумажном журавлике. Уилл Осептин тогда с его помощью отыскал, где находится Астральная Проекция доктора Аарона, и вбросил в него сведения, пока он наблюдал во сне духовный мир.

Позже Клейн поменял собственноручно сложенного журавлика на того, что был у Уилла, и поднялся над серым туманом для гадания. Но не получалось сделать никаких существенных выводов до тех пор, пока жена доктора Аарона не забеременела. По временны́м подсчётам и исходя из своего понимания положения между Последовательностью 1 и 0, Клейн догадывался о том, что Уилл проделывал циклический перезапуск, и о том, что вёл ожесточённый бой с ещё одним Змеем Судьбы с позиций Последовательности 0. А кошмар, насланный с бумажным журавликом, был лишь промежуточным исходом. Главная цель его была в том, чтобы Уиллу втайне стать зародышем.

Самым забавным в этом деле было то, что журавлика, сложенного Клейном, в итоге приняли за настоящего, от Уилла Осептина, и Ночные Ястребы сделали ещё более грубую подмену.

«Журавлик Уилла Осептина так и был над серым туманом с тех пор, как я его туда закинул. Сам почти забыл уже… Гадание на этот предмет даст лишь весьма расплывчатые откровения. Не будь других подвижек, трудно было бы предположить, что ребёнок, зачатый женой доктора Аарона — это Уилл Осептин. А вот Уилл может с помощью журавлика отыскать доктора в духовном мире, точно так же, как Арродес при помощи ауры серого тумана устанавливает соединение с радиопередатчиком через духовный мир…»

«Ээ, кажется, есть какая-то возможность дальнейших сдвигов в этом деле…» — Клейн вдруг сел прямо, у него возникла одна весьма и весьма оригинальная идея.

Он хотел при помощи бумажного журавлика выйти на связь с Уиллом во сне!

«Может, это и не принесёт пользы мне — нынешнему мне. Может, даже, там таятся какие-то опасности, но если Уилл Осептин и есть действительно Змей Судьбы Школы Мышления Жизни, то передав ему данные, я определённо создам о себе выгодное впечатление… Ради сущности уровня Короля Ангелов необходимо заранее вкладываться. Если подожду до его настоящего рождения, то, наверное, мне сторицей многажды(Прим. ред.: неоднократно) окупится. Ведь попытка не смертельна… А если всё-таки умру, я же смогу возродиться…» — Хоть Клейн и мыслил так, он, в сущности, очень остерегался. Собирался погадать на опасность над серым туманом, после чего уже решать, претворять ли план в жизнь.

Сделав это и убедившись, что уровень опасности приемлемый, Клейн в ритуале перенёс журавлика обратно из пространства над серым туманом в реальный мир.

Журавлик оставался обычным, таким, как есть, с ним не происходило никаких странностей из-за долгого пребывания над серым туманом, вероятно, потому что изначально принадлежал Змею Судьбы Последовательности 1.

«Надеюсь, аура над серым туманом не нейтрализует его своеобразия, ведь тогда Уилл не сможет отыскать журавлика. Хмм, Последовательность перед Змеем Судьбы — Прорицатель. Уилл уже ожидает чего-то подобного?» —

«Доктора Аарона он выбрал, поскольку это мой друг. И сделав так, может со мной установить связь? Я слишком нарциссичен?»

«Однако подозрения в этом вопросе оправданы. После того, как Уилл с помощью журавлика определил местонахождение доктора Аарона, он мог "переродиться" напрямую, так зачем ему раз за разом внушать кошмары? Кроме того, сон ещё указывал на битву Змеев Судьбы. Обычному человеку они ни о чём не говорят, не сыграют существенной роли в этом деле. Это не всё равно ли, что манящим взором соблазнять слепого?»

«Уилл Осептин создал сновидение для меня?»

Клейн, слегка хмурясь, кое о чём догадывался.

Справился со своим недоумением и взял самопишущую ручку. Наполняя её чернилами, стал думать, какую фразу написать на журавлике, чтобы привлечь внимание Уилла.

«Что мне написать?» — Клейн припомнил, что сообщил ему Арродес о положении дел в Школе Мышления Жизни, и додумался до одной фразы: очень ëмкой, а одновременно звучащей ново и прочувствованно.

Фраза была такая: "Твой дом взорвался!".

«Эта фраза совсем груба и прямолинейна, никакой вежливости. К тому же Уилл может и не быть председателем Школы Мышления Жизни…» — поразмыслил Клейн и чуть приоткрыл бумажного журавлика. На другой стороне написал ещё фразу, очень краткую: "Роя Кинга поймали".

Проделав всё это, Клейн положил ручку и убрал журавлика в бумажник, точно так же, как когда-то доктор Аарон.

…

На дальней окраине моря Рорстед, на гигантском острове, укрытом туманом, вдали от главных морских путей.

Оглашая всё своим звонко-пронзительным криком, синяя хищная птица пикировала с неба, как огромная тень, и грузно врезалась в землю. Полетели комья взрытой почвы вперемешку с брызгами крови.

Элджер Уилсон был всё ещё начеку. Стоял поодаль, подняв правую руку, на большом пальце которой был надет перстень из чёрного железа, указывал на грозное существо-Потустороннего, называемое Синим Теневым Соколом.

Сверху на перстне выступало нечто похожее на шип. Этот выступ покрывали застаревшие пятна крови. Перстень был древнего, зловещего вида.

То был мистический предмет, купленный Элджером у Ремесленника на вознаграждение за Стального Мавети. Элджер объявил всем, что отдал за перстень пять тысяч двести фунтов, а тот стоил лишь три тысячи сто.

Перстень назывался "Хлыст для Разума". Он наносил неотразимые, страшной силы удары по психике врага. Помимо того, укреплял мастерство Элджера во владении различным оружием, а сам по себе был не слишком дорог.

Тогда у Ремесленника и его друга имелось два мистических предмета. Один — "Хлыст для Разума", другой — "Перстень Колдовства". У второго было больше способностей и высокая подстраиваемость, а стоил он почти так же, как первый — в общем, был лучшим вариантом, но, как следует, поразмыслив, Элджер всё же выбрал Хлыст для Разума. Уверился, что без подобного предмета во много раз труднее давалась бы ему охота на Синего Теневого Сокола — существо-Потустороннего, умеющего летать. И жизнь показала, что Элджер рассудил верно.

Ради этого Элджер готов был терпеть постоянную головную боль и неотвязное желание биться головой о стену.

Подождав несколько минут, он увидел, как от Синего Теневого Сокола вверх воспарили световые точки. Вокруг его крыла образовались, сгустившись, шесть хрустальных пëрышек, и Элджер со вздохом облегчения подошёл ближе.

Лоб его был обвязан куском льняной ткани, в которую был вложен кроваво-красный драгоценный камень, источающий свет, похожий на лунный.

То было законное наследство Барона-Вампира, предназначенное для Эмлина Уайта, но Элджер не спешил завершить сделку, добыв камень, пользовался этим признаком, до какой-то степени ему подвластным, чтобы смелее охотиться на Синего Теневого Сокола.

«Порой быть посредником довольно приятно…» — Элджер отложил в сторону шесть хрустальных перьев и тихо вздохнул.

Выпрямился, взглянул на горный пик в вышине и окружающий его густой лес на первобытном острове. Почувствовалось, что там таится множество неизъяснимых опасностей.

«Не хватает мне силы на исследование окрестностей…» — Элджер отвёл взгляд и пошёл к краю острова, постоянно остерегаясь "хищников", что могут оказаться поблизости.

Вскоре он прыгнул в море, и силы Моряка позволили ему с лёгкостью проплыть большое расстояние, туда, где на якоре стоял его корабль-призрак, матросы в котором ещё спали от газа-анестетика Кровного.

Чтобы попасть на этот первобытный остров, кораблям нужно было уходить подальше от основных морских путей. Там, где таились морские чудовища и нависали бури, плавание занимало не меньше шести часов, и постоянно грозила опасность, судно могло затонуть в любой момент. Лишь мореход, знакомый с этим маршрутом, мог подвести корабль к острову.

…

Далеко за полночь Клейн, весь день отдыхавший, отложил газеты, лëг, закутался в одеяло.

И уже собравшись уснуть, вдруг вспомнил об одной проблеме.

«Теперь, когда Даниц вернулся на Золотую Грёзу, не накладно ли мне одному занимать такие большие апартаменты?» — Клейн чуть заметно кивнул и решил на рассвете выехать, заселиться в другую гостиницу.

Определившись, он быстро уснул. И вдруг прояснился его разум, прежде затуманенный.

Парень понял, что в его сновидение вторглась какая-то сила!

«Впечатляющие у меня способности, если я почуял вторжение Змея Судьбы в сон! Нет, точнее, способности серого тумана…» — Клейн внимательно осмотрелся вокруг и понял, что находится в чёрной, как смоль, безлюдной равнине. Неподалёку виделась чёрная остроконечная башня.

Этот пейзаж он видел прежде в сновидении Аарона, но теперь на шпиле башни не было загадочной гигантской серебристой змеи.

Клейн в задумчивости кивнул, ускоряя шаг, и вскоре вошёл в чёрную башню. Она была всё такой же древней, причудливой и заброшенной, с хаотичной планировкой — лестница изредка спиралью взмывала вверх, а порой наискось срывалась вниз. Некоторые комнаты были обычного вида, кое-какие перевëрнуты вверх дном, а были и встроенные в другие помещения.

Проходя насквозь одну за другой двери и стены, Клейн снова оказался в самой глубине чёрной башни.

Там повсюду были раскиданы карты Таро, а посередине на полу они образовали небольшую горку.

По ней шли слова, написанные как бы серебром, и портрет.

Портрет изображал пухлощëкого Аптекаря, а серебристая строка гласила: "Известите Дарквилла".

— Значит, Аптекаря зовут Дарквилл… Уилл Осептин и вправду Змей Судьбы из Школы Мышления Жизни. И я могу через журавлика связаться с ним во сне… — Клейн немного подождал, и, поняв, что никаких больше откровений не споследовало, вышел из сновидения и вновь уснул.

…

Когда рассвело, Клейн спросил, не добавляется ли плата, если оставаться до полудня, а затем надел свой цилиндр и на карете подъехал ко входу в Красный Театр.

В знаменитом борделе в эти часы царило самое затишье, и он был словно дом-призрак.

Клейн взглянул на него и пошёл наискосок в проулок, к лавке народного травничества Дарквилла.

Внезапно почувствовал что-то необъяснимое, а взглянув наверх, увидел, что на крыше примостилась толстая сова и смотрит на него.

«Толстяк явно пытался раньше приручить животное-Потустороннего…» — задумавшись, Клейн отвёл взгляд и застучал в дверь.

После недолгого ожидание ему наконец отпер Дарквилл с чуть приоткрытыми глазами.

— … Вы не больны, — сказал Дарквилл, осмотрев Клейна.

Клейн, сохраняя хладнокровно-равнодушное выражение лица, свойственное Герману Воробью, чуть растянул губы в вежливой улыбке.

— Доброе утро, мистер Аптекарь. Я нашёл вашего учителя.

— Правда? — ушам своим не веря, спросил Дарквилл. — Вы задание получили только вчера…

Глава 593 — Решение

«Способ избавиться от осквернения…» — Только взглянув на Мистера Мира, Мисс Отшельник, Каттлея, сразу предположила, что у того могли быть эссенции, которые остались от потерявших контроль. И, скорее всего, одна из них нужна либо самому Мистеру Миру, либо кому-то из его близких.

Вполне очевидно, если использовать эссенцию для изготовления артефакта, совершенно не важно, влиял ли на неё кто-нибудь или нет, артефакту нет никакой разницы. В худшем случае, его негативные эффекты будут необычайно сильными, словно у Запечатанного Артефакта, но это же не значит, что им нельзя пользоваться.

Придя в себя, Клейн заставил Мистера Мира сказать своим хриплым голосом:

— Напишите на пергаменте и передайте мне.

Клейн хотел приободрить Солнце, но Мистер Мир был мрачным и необщительным человеком, который ничего не говорил просто так. Перед Клейном предстала дилемма.

«Нет, в этом есть выгода… Если Мистер Солнце и дальше будет действовать сходным образом, мне станет проще, конечно, открытость и честность нанесёт мне урон… Но в глазах Мистера Висельника, Мисс Справедливость и остальных Мистер Мир выглядит опытным и проницательным человеком. Вероятно, они не увидят в этом проблемы…» — Быстро всё обдумав, Клейн заставил Мистера Мира рассмеяться:

— Вы очень надёжный человек. А Ваши принципы достойны похвалы.

Мистер Висельник нахмурил брови и проявил инициативу, напрямую обратившись к мистеру Солнцу:

— Я тоже заинтересован в подобном знании. На что я могу его обменять?

Мистер Висельник планировал заплатить, если это не будет слишком дорого, и отказаться, если цена превзойдёт его ожидания. Ведь, сейчас, он не мог его никуда применить.

Деррик никак не мог прийти в себя от радости. Но через пару секунд проявил свою необычную щедрость:

— Мистер Висельник, в этом нет необходимости. Вы очень часто мне помогали, когда я сталкивался с неприятностями. Считайте это знание моей благодарностью.

Если бы Мистер Мир был обычным человеком и сейчас что-то пил, то наверняка бы расплескал всё, что было у него во рту. К счастью, он сейчас ничего не пьёт и он ненастоящий. Задействовав все свои силы Клоуна, Клейн сумел сохранить выражение своего лица неизменным.

Мистер Висельник даже не знал, что ему на это сказать. Ответ мистера Солнце превзошёл все его ожидания. Элджер много лет бороздил море и много с чем сталкивался. Его взгляд на мир не был одним лишь чёрно-белым, он видел и оттенки серого, но в этот раз его постигло ни с чем несравнимое чувство вины.

— Вы действительно достойны похвалы, — Мистер Висельник быстро пришёл в себя и тоже похвалил мистера Солнце.

«Не копируйте мои фразы! Вы же можете сказать что-то другое…» Мистер Мир посмотрел на Мистера Висельника, в то время как Мистер Шут пречитал.

«Задница! Нет, он тупее, чем задница! Тупая овца!» — Мистер Луна молча ругался на мистера Солнце.

С самого утра, его переполняло ожидание предстоящего собрания, он уже стал Бароном и очень хотел это продемонстрировать.

«Да они даже могут не заметить, кроме мистера Шута… Мистер Висельник, скорее всего, поймёт. Надо что-нибудь сделать, чтобы все узнали, что я стал благородным Бароном…» Эмлин задумался.

Мисс Справедливость не чувствовала ни вины, ни особой радости за мистера Солнце. Девушка знала, что мистер Висельник часто ему помогал советами. А другие лишь изредка.

«Это естественно для хорошего человека. Надеюсь, Мистер Висельник станет добрее…» Одри с восхищением наблюдала за происходящими событиями, но не хотела тратить деньги для того, чтобы узнать методику избавления эссенции от чужого влияния.

Быстро развернувшись, Деррик увидел одобрение Мистера Шута и сотворил два куска пергамента.

Контролируя Мистера Мира, Клейн взял один и быстро его прочитал.

«Существует два метода. Первый, использовать предмет, который может перетащить на себя силы других. Отделить с его помощью силу Потустороннего и быстро сварить зелье, пока эффект не исчезнет. Таким образом, у влияния не останется, за что зацепиться, и оно развеется само по себе.»

«Второй — провести ритуал, обратившись к одному из двух артефактов Города Серебра. Воспользовавшись его силой, раздробить эссенцию, заставив влияние исчезнуть, а эссенция восстановится сама по себе.»

«Я смог узнать ритуал, но не описание артефакта. Только старейшины из совета имеют право знать и присутствовать при проведении ритуала.»

«Ритуал состоит из…»

«Хмм…» — Мысли захватили голову Клейна до такой степени, что он почти забыл контролировать Мистера Мира.

«О первом методе я даже и не думал… Запечатанный Артефакт за вратами Чанис в Тингене, Венозный Вор способен перетащить на себя силы Потусторонних. Если воспринимать чужое влияние как одну из них, то в этом методе нет ничего необычного…»

«Но в этом-то и проблема. Чужое влияние на чёрном глазе не просто сила Потустороннего, но мощь злого бога, Истинного Создателя. Независимо от того, кто или что будет перетаскивать на себя силы, Потусторонний или артефакт, они не выдержат всей его мощи. Потусторонний с вероятностью 100% потеряет контроль, а артефакт подвергнется порче…»

«В теории, можно пожертвовать артефактом и перетащить на него воздействие с чёрного глаза. Но всё должно быть сделано с поразительной точностью и без малейших ошибок, иначе порча постигнет оба предмета.»

Клейн обдумал первый метод. А что касается второго, то он был очень похож на его с Эдвиной предположения.

«Два могущественных Артефакта в Городе Серебра, в самом лучшем случае, нулевого уровня. Они не могут быть останками Последовательности 0. В противном случае, земля не была бы в таком плачевном состоянии. Следовательно, не значит ли это, что, чтобы раздробить эссенцию, не требуется божественная сила? Со слов Мистера Солнце достаточно и второстепенного божества — эквивалента ангела, которого едва ли можно считать богом…»

«Да… Это можно проверить. Морской Бог Калвети обрёл лишь часть могущества Кохинем. Оставшаяся в Книге Бедствий… Но может быть и третья часть. Интересно, где же она спрятана, что помогла этому эльфу, на уровне ангела противостоять Смерти. В общем, эссенция Кохинем разделилась, по меньшей мере, на две части. В этом-то и кроется проблема. Где мне найти ангела…»

«Мистер Азик мог быть одним из них на пике своей мощи, но он ещё не восстановился. А что касается святых, Змей Меркурий — Уилла Осептин, то он просто эмбрион и ещё даже не родился.»

Но Клейн много не думал, планируя решить проблему после собрания.

Элджер быстро оглядел окружающих и пришёл к определённым выводам. У него появилась теория.

«То, что Мистер Мир заинтересовался методом очистки эссенции от чужого влияния, скорее всего, было поручением Мистера Шута, тестом. Но значит ли это, что Мистер Шут восстановился лишь до уровня Святого, даже не Ангела? В противном случае, нет необходимости преодолевать все эти проблемы. Мистер Шут мог и сам избавить от чужого влияния.»

«Прошло всего семь месяцев, а Мистер Шут восстановился до такой степени… Верно, Он уже занял место Калвети!»

«За год или два, он, скорее всего, избавится от печати. Став Ангелом, ему останется одна ступенька до истинной цели.»

Не обращая внимания на его реакцию, Каттлея уставилась на Мистера Висельника и рассмеялась:

— Не уверена, есть ли в этих методах, тот, о котором известно лишь мне. Но я не потребую за него платы. Незатенённый Пути Солнца может изгнать любое чужое влияние из эссенции.

«В этот раз Мисс Отшельник значительно более активна. Привыкла или что-то задумала? А может быть, поняла, что вокруг одни слабаки, и не надо осторожничать…» — Клейн сначала удивился изменившемуся отношению Каттлеи, а потом обрадовался, что узнал третий метод. Путь Солнца, которого не было в Городе Серебра.

Но я не могу заручиться помощью Незатенённого, хотя у меня и есть его неполная формула… Управляя мистером Миром, он заставил его поклонится Каттлеи:

— Спасибо за Вашу щедрость, Мисс Отшельник.

Следом за этим, голосом, напоминающим зазывание торгашей, он обратился к Мистеру Солнце:

— Известна ли вам книга под названием Путешествия Грозелля?

Задумавшись, Деррик честно покачал головой:

— Нет.

«Нет…» — Клейн не смог сказать того, что задумал после этого ответа, но к счастью быстро пришёл в себя и позволил объясниться Мистеру Миру:

— Это магическая книга имеющая отношение к драконам. Множество её владельцев исчезло.

— К драконам? — Одри обратила внимание на самое важное.

— Да, её готовы продать за 8 000 фунтов, — сказал Мистер Мир.

Он не пытался поднять цену, потому что мог поторговаться с Эдвиной. Вот здесь он и мог заработать. Кроме того, даже если Эдвина откажется уступить, Клейн всё равно мог изучить книгу. Стоит попробовать заключить сделку.

Одри пожала губы и пробежалась вокруг глазами:

— Что в ней такого особенного?

— … это требует дальнейшего изучения, — Мистер Мир избрал тактику полной честности.

— Я подумаю, — Одри не торопилась соглашаться, потому что и для неё 8 000 было значительной суммой. Особенно после покупки артефакта, её отцу, графу Холл, сложно будет принять приобретение странной книги. А если полгаться исключительно на свои доходы, то может уйти от трёх до четырёх месяцев, учитывая, что она приобрела эссенцию Психиатра для Сьюзи.

Вспомнив, Одри повернулась к Мистеру Миру спросить про эссенцию.

«Я провёл эту неделю в попытках убить контр-адмирала и провалился. Я не нашёл новой цели для поглощения…» — Клейн смутился, почувствовав, что его образу опытного и решительного человека нанесён удар.

Глава 595 — Домен

Не дожидаясь ответа Мисс Отшельник, Одри продолжила:

— Если Вы думаете, что это важная информация и не то, что может распространяться бесплатно, я готова заплатить.

— Нет, в этом нет необходимости. Каждый, кто знаком с историй Церкви Матери-Земли Фейнапоттера, всё это знает, — Каттлея не сомневалась в искренности Мисс Справедливость, когда дело заходило про равноценный обмен. Каттлея понимала, что Мисс Справедливость может удовлетворить любой её разумный запрос, но решила рассказать всё бесплатно.

Во-первых, Мисс Отшельник планировала завоевать доверие Vисс Справедливость и подготовить фундамент для будущих сделок. И, во-вторых, предоставляя ей информацию, можно наблюдать за реакцией остальных членов и определить, какое положение они занимали в своих организациях.

«Я очень близко знаком с одним последователем Матери-Земли, епископом Утравским, но ничего об этом не слышал… Конечно, он меня немного пугает, слишком высокий и мускулистый. Каждый раз, когда я бываю в Церкви, стараюсь на него не смотреть…» — На Клейна нахлынула самоирония.

Каттлея продолжила:

— Вампир — это Последовательность Пути Луны. Начальная Последовательность 9 — «Аптекарь», Последовательность 8 — «Укротитель Зверей», Последовательность 6 — «Профессор Зелий», Последовательность 5 — «Алый Учёный», Последовательность 4 — «Король-Шаман». Но не уверена насчёт Высших Последовательностей.

— Кхм, — Эмлин откашлялся, — Мисс Отшельник я должен подчеркнуть, что я Сангвин, а не вампир. Хе-хе, но не стану возражать, если Вы будете называть вампирами людей, которые поглотили эссенции моих сородичей. Более того, это будет очень приятно.

«Так Вампир — это Путь Аптекаря. Как и Король-Шаман. Неудивительно, что они почитают Изначальную Луну, а не Богиню…»

«Может, тот артефакт, что заполучила мисс Шерон и есть часть Алого Учёного или Виконта Сангвин? Кроме способности воссоздавать эффект полной луны и нейтрализовать негативные эффекты, она наделяет носителя ужасающей скоростью, невообразимой регенерацией и довольно мощной тёмной магией. А любые воздействующие эффекты могут быть сняты кровью живых… Да, очень похоже на Сангвин…»

«Среди Последовательностей этого пути есть Последовательности напоминающие Путь Провидца. Между некоторыми из них нет никакой видимой связи, а другие наоборот усиливают предыдущие. Как странно…»

Пытаясь связать всё известное ему воедино, Клейн кое-что понял.

Элджер, Форс и остальные либо внимательно слушали, либо делали вид, что им интересно. У всех были разные реакции, но Каттлея смогла понять, что до этого они почти ничего не знали про вампиров.

«Они все занимают низкую или не слишком высокую позицию в своей организации. Соответствует втянутому в Клуб Таро неофиту, который быстро продвигается по служебной лестнице. Мистер Мир никак не отреагировал. Или очень уравновешенный или давно знает про вампиров, или всё это вместе… Понаблюдав за ним, можно сделать вывод, что только к нему стоит проявлять повышенное внимание и опасться больше всего.»

Внимательно всё выслушав, Одри задумалась, как будто находилась на занятии с учителем, она даже подняла руку:

— Мисс Отшельник, а почему некоторые Последовательности Пути Луны никак друг с другом не связаны?

Взглянув на девушку, Каттлея поняла, что на ней другое платье и другие украшения. Они не повторялись, но это и выдавало в ней благородное происхождение и богатство.

После непродолжительной паузы Каттлея продолжила:

— Последовательности необязательно должны быть связаны или зависимы. Общие их черты соответствуют домену бога. Например, Путь Луны представляет дух, растения, красоту, частично жизнь, частично тьму и частично тайны. Следовательно, Аптекарь — это растения, Вампиры — жизнь, Укротитель Зверей — жизнь и дух.

— Сангвин! — подчеркнул Эмлин и приподнял подбородок, — вот почему мы, Сангвин, просто прекрасны.

«Нет, не в этом случае. Все вампиры, которых я видел, злобны и отвратительны…» — Слабо возразил ему Деррик.

«Это можно и так объяснить? Это очень отличается от того, что рассказывали мне Капитан и Дейли… Разные Пути представляют домен Последовательности 0… Или точнее будет сказать — совокупность двух Последовательностей 0? Интересно, что представляет Путь Провидца? Судя по символу на спинке кресла — странности и перемены.» — Лицо Клейна никак не отражало того, что происходило у него в голове.

Одри с лёгкостью поняла то, что ей пыталась рассказать Мисс Отшельник и, не сдержавшись, попыталась предположить название Последовательности 0 своего Пути.

«Определённо это дракон. Но их множество видов. И не всех их силы включает мой Путь. Он ближе к драконам воображения…»

«Как бы я хотела, чтобы Мистер Шут быстрее отыскал Богохульную Карту моего Пути. Эта книга, Путешествия Грозеля происходит от драконов. Интересно, имеет ли она отношение к драконам воображения…»

Словно бы желая получить подтверждение, Эмлин продолжал:

— Это значит, что став Бароном, мне всё равно нужно будет действовать как Профессор Зелий, даже если я избранник Луны?

«Мой дорогой Эмлин, кажется, Вы хотите привлечь внимание ко второй части этой фразы…» — Клейн почти ущипнул себя за подбородок.

Это была одна из причин, почему он поручил Мисс Маг проверку улицы Уильямса. Клейн был в полной уверенности, что нелюбящий общество Эмлин, не так надёжен в этом аспекте. А другой причиной служил контроль за Эмлином со стороны высокопоставленных вампиров. Заставив его пойти на улицу Уильямса, легко будет навести вампиров на подземелье.

— Да, — Каттлея кивнула.

Обмен продолжался, но когда он уже подходил к концу, казалось, Мисс Справедливость кое-что вспомнила. Она развернулась и посмотрела во главу стола:

— Мистер Шут, сегодня официально заканчивается второй круг Единого Экзамена для гражданских служащих. Останется только финал.

Она говорила быстро и явно радовалась происходящему. Словно отличник, хвастающийся оценками перед родителями.

С её точки зрения, Единый Экзамен для гражданских служащих мимоходом упомянул Мистер Шут. А она незаметно протолкнула его — это был первый раз, когда девушка использовала свои силы, чтобы изменить мир. Одри уделяла экзамену много внимания и часто докладывала инициатору — Мистеру Шуту о ситуации.

«Второй круг завершился? Интересно, прошёл ли Бенсон и будет ли у него шанс на интервью…» — Клейн жаждал вернуться туда, куда не мог.

Слегка кивнув, он улыбнулся:

— Не плохо.

Одри, которую похвалил сам Мистер Шут, обрадовалась. Она чувствовала, что косвенно повлияла на множество судеб, позволив людям, которые прозябали в нижних и средних классах подняться на ступень выше — в средний и высший.

Когда Каттлея услышала этот разговор, она не могла не нахмуриться. Она чувствовала отличие от того, что видела в Клубе ранее.

«Может ли быть так, что проводимые уже полгода реформы в королевстве Лоэн — это дело рук членов Клуба Таро? И как молодая дворянка, Мисс Справедливость сыграла в этих событиях важную роль? Если это так, мне стоит пересмотреть своё мнение… Хотя эти люди и не высших Последовательностей и не занимают значительные посты в своих организациях, но они всё равно способны повлиять на ситуацию в мире?» — Каттлея отвела взгляд и задумалась, стоит ли ей по своим каналам узнать всю подноготную лоэнских реформ.

После нескольких минут разговоров, Мистер Шут объявил о завершении собрания. Пока Мисс Справедливость и остальные вставали и прощались, он разрывал их связи с миром серого тумана. Откинувшись на спинку кресла, Мистер Шут долго-долго смотрел на бесконечный серый туман.

…

Баклунд. Кофейня недалеко от улицы Короля.

Удерживая в руке фарфоровую ложечку, Мелисса помешивала ей чай с лимоном. Время от времени она поворачивала голову и смотрела на слабый туман.

Её шляпка с вуалью лежала на столике. А перед ней стояла тарелка с самыми дешёвыми тостами, но девушка к ним так и не притронулась.

Сначала она подозревала, что своими действиями разозлит владельца кофейни, сидя здесь и ничего не делая, не давая ему заработать. Но, приглядевшись, заметила, что много людей ждёт завершения экзамена, который начался в здании с противоположной стороны улицы.

Секунды превращались в минуты, а воды на окне кофейни становилось всё больше. Мелисса не сдержалась и протёрла маленький кусочек стекла.

Наконец, она увидела, как из здания хлынул поток людей. Стеклянные двери кофейни распахнулись и внутрь вошли восемь человек — мужчины и женщины.

Как только Бенсон снял свой потёртый цилиндр и даже до того, как он успел разгладить свои, начинающие лысеть, волосы, Бенсон услышал вопрос стоящей рядом сестры:

— Как, э… было сложно?

— Это могло быть сложным для остальных, но для меня всё было просто. Математика — моя сильная сторона, — Бенсон огляделся, и заметил, что никто не обращает на них внимания, обсуждая экзамен, — после завершения, я увидел довольно много людей с пустыми листами. Неужели они думали, что чиновнику положен секретарь-математик? В таком случае, какая разница кого нанимать — их или кучерявого бабуина.

Мелисса выдохнула и огляделась, а потом развернулась к Бенсону:

— Бенсон, если ты так уверен, тебе стоит задуматься о собеседовании. Купить приличный костюм.

— Оставим это на завтра. Сегодня — празднуем. Я уже решил, в какой ресторан мы пойдём, — Бенсон улыбнулся и указал наружу.

Мелисса поджала губы и серьёзно уставилась на брата:

— Я купила мясо и овощи.

Их взгляды скрестились, и через пару секунд Бенсон сдался, отведя взгляд:

— Ладно, идём домой.

…

А в это время в мире над серым туманом Клейн постепенно очнулся и взял эмоции под контроль. Он начал думать, как отделить ментальное влияние Истинного Создателя от эссенции чёрного глаза.

Глава 603 — Условия

Десять часов вечера, Таверна Рыба-меч.

Прождав весь день, но так и не получив вознаграждения, Клейн нарочно вышел на улицу. Отправился к Озу Кенту и узнал новости: дело начато, однако, деньги выдадут только завтра утром.

Поменял облик и вклинился в частную беседу искателей приключений в Таверне Рыба-меч, но не нашёл ни основных составляющих к зелью Мастера Марионеток, ни каких-то мистических предметов.

Восстановив свой облик, Клейн поправил шляпу и попытался протиснуться сквозь толпу. Вышел-таки из таверны в самое людное и шумное время её работы.

В эти мгновения по его лицу пробегали взгляды, многие из посетителей вмиг обомлели и явно замерли на пару секунд, словно узнали в нём кого-то.

И вдруг отвели глаза и отшатнулись на приличное расстояние, как будто морская волна отхлынула.

О том, как выглядит Герман Воробей и насколько он силён, они уже знали из газет и сплетен. Там, где собирались искатели приключений, пираты и бандиты, постепенно распространились и более подробные сведения. Многие в общих чертах поняли происходящее в настоящий момент и знали, что Герман Воробей действовал как безумный, едва нашёл Мифора Червеуста Кинга — тотчас выхватил револьвер. Потому все предпочитали поостеречься и держаться подальше от этого опасного человека.

Торговец по имени Ральф выпивал, встав перед стойкой, и тут почувствовал какое-то беспокойство. Бессознательно полуобернулся, оглянулся.

Увидел тихого джентльмена с тонким лицом, точëными чертами, и в уме возник портрет похожего человека, что публиковался в Ньюс Репорт — Германа Воробья, охотившегося на Червеуста!

И тогда Ральф вспомнил свой вечерний разговор с вождём Сопротивления Калатом. Убедился, что этот сумасшедший искатель приключений, что стоял перед ним, не имел ничего против Морского Бога, и даже был свидетелем частных сделок между Сопротивлением и Контр-адмиралом Айсберг.

«Быть может, я обращу его в веру Морского Бога… Даже если этого человека совсем не интересует в перспективе архипелаг, всё же есть вероятность, что кое в чём окажет некоторую помощь…» — Ральф сложил ладони и поднëс к губам, как будто дул в морскую ракушку — один из жестов, проделываемых при молитве Морскому Богу Калвети.

А потом вдруг встал и со стаканом пива в руке подошёл к Герману Воробью.

Тут Клейн тоже заметил, как Ральф к нему приближается, и узнал его.

То был истовый почитатель Морского Бога, готовый пожертвовать ему треть своего состояния в двадцать тысяч золотых фунтов!

Бывший пират, ныне — торговец, которого Морской Бог убедил основать учреждение благотворительной помощи детям!

Из новостей, связанных с тем учреждением, и собственных набожных молений Ральфа, Клейн его во всём понимал. А посему был весьма озадачен, почему вдруг тот пытается подойти к Герману Воробью.

«Он какую-то работу мне хочет поручить? То, чего по какой-то причине не может выполнить Сопротивление?» — Клейн присматривался к Ральфу, а тот замедлял шаг.

— Мистер Герман Воробей? — Ральф поднял стакан.

Клейн кивнул и, сохраняя свой образ, сказал:

— Я вас не знаю.

— Ха-ха, а что стоит завести знакомство нам, искателям приключений. Пожалуй, только и нужно, что стакан пива, — Ральф показал на стойку. — Не хотели бы выпить?

— Да, хорошо, — просто отвечал Клейн, глубоко озадаченный.

Он заказал стакан саутвилльского пива, сел в углу таверны. Клейн, пока пил, не сводил с Ральфа глаз, не говоря при этом ни слова.

Когда на тебя пристально взирает кто-то столь мощный, уровня пиратского адмирала, станет явно не по себе. Ральф отхлебнул пива, запивая сильное нервное напряжение, и засмеялся.

— Я о вас слышал. Ещё до нашей сегодняшней встречи я знал, что вы истинный джентльмен, не презирающий уроженцев колониальных земель.

В голове Клейна вспышками возникали разные варианты ответа на подобные слова, и, наконец, он остановил выбор на нескольких фразах, лучше подходящих его нынешней личности.

— Перейдём же к самой мякотке.

Ральф, едва не поперхнувшись, откашлялся.

— Имею ли честь представить вас нашему Богу, спасителю архипелага, Благословенному морем Калвети? Море, как вы знаете, бескрайне. А шторма так грозны. Никому не гарантированы победы и выживание в разнообразных морских испытаниях, даже Четырём Королям. Нам нужен бог, такой бог, который может откликнуться на наши мольбы и властвовать над морем и бурями.

«Представляет меня мне и потом ведёт меня к вере в меня самого…» — Клейн удержался, не дал дёрнуться уголкам губ, повернулся и отвечал:

— Мне интереснее, есть ли у вас какие-нибудь мистические предметы, желательно с мощной наступательной силой.

Ральф от души разулыбался.

— Нет никаких. Однако, если всей душой уверуете в Морского Бога, то, быть может, в один прекрасный день вас таким наделят.

«Нет у меня их… Не раздавай обещаний за меня!» — Клейна это тотчас развеселило, показалось смехотворным.

Он почувствовал, что разговор поддерживать больше не может. А потому допил до дна оставшиеся полстакана саутвилльского пива и сказал:

— Я об этом подумаю.

И собирался уже уходить, как вдруг к нему подошёл бармен и натянуто улыбнулся.

— Мистер Герман Воробей, кто-то поручил вам задание.

— Какое же? — Клейн глянул на Ральфа.

Тот, зная, что его дело — сторона, со стаканом в руке покинул своё место.

Он был уже чрезвычайно рад тому, как сегодня всё вышло. Ибо не намеревался с первой попытки обратить безумного искателя приключений в почитателя Морского Бога. Цель Ральфа состояла лишь в том, чтобы уведомить его о возможностях и позволить обдумать "за" и "против" такого поступка.

Когда в уголке таверны снова воцарилась тишина, Бармен тотчас сказал с улыбкой:

— Говорит, он аптекарь, ваш знакомый. Есть у него одно задание, которое нужно доверить вам. Если интересует, можете его здесь подождать. Мы с ним свяжемся нашим заранее установленным способом.

«Мой знакомый аптекарь? Толстяк Дарквилл? Дарквилл, что воспитывает пухлую сову? Какое же у него для меня задание? Спасти его учителя, Роя? За такое я не возьмусь. Слишком уж высок риск…» — Мысли в голове Клейна метались, и он решил перво-наперво выяснить задание подробнее.

— Ладно.

…

Около одиннадцати утра Клейн встретился с опасливым Дарквиллом в бильярдной Таверны Рыбы-меч.

Тот уже переоделся в довольно яркое и приметное облачение лекаря-колдуна: тарабские рубаху и штаны, коричневую куртку. А его круглолицая сова молчаливо восседала на правом плече хозяина, наблюдая за искателем приключений своим пронзительным взором.

«Очень похоже на то, как Мисс Справедливость наблюдает за остальными членами клуба Таро… Эта сова вполне может быть существом-Потусторонним. Зритель?» — рассуждал Клейн и, не меняясь в лице, проникновенным голосом спросил:

— Что за задание у вас?

— Вот какое, — толстяк держал левую руку в кармане, крепко сжимая ювелирный футляр. — Я поеду на один остров. Хе-хе, наверное, это дня три займёт. Из-за некоторых событий могу нарваться на опасность. Короче говоря, мне телохранитель нужен, и думаю, вы — лучший выбор.

«Так говоришь это, как будто на самом деле не очень-то я и впечатляю, просто знаешь некоторых людей… Учителя своего ты не спасаешь, решил уехать из Байама на поиски помощников? Или его уже спасли, а опасность исходит от преследующих тебя военных?» — поразмыслил Клейн о подноготной этого дела и спокойно спросил:

— Насколько это будет опасно?

Губы Дарквилла задрожали, он отвечал:

— Не могу точно сказать. Е-если превзойдëт ваши возможности, можете непосредственно передать меня другому человеку. Договоримся пока так. Я вашу репутацию не запятнаю.

«Не знай я, что у тебя просто-напросто гнилой язык, вообразил бы, что это ты меня так науськиваешь…» — Подумал Клейн и спросил:

— Чем вы можете заплатить?

Дарквилл хотел было прямо и без обиняков дать давно задуманный ответ, но на миг замешкался, поскольку дело вправду грозило нешуточной опасностью. Не хватит ценностей на обмен и не заставить Германа Воробья согласиться. Вид советников наводил на толстяка страх, а ещё он боялся, что его телохранитель сдастся и перестанет сопротивляться до того, как ситуация станет безвыходной. То была ещё одна причина нанять кого-то мощного.

Клейн взглянул на него и проговорил холодно-равнодушно:

— Можете сначала немного обдумать. Схожу пока в уборную. Дадите мне свой ответ, когда вернусь.

С этими словами развернулся и зашагал к уборной.

Он ответил с видом бывалого человека, с хладнокровным спокойствием искателя приключений и охотника за головами, но, по сути, не давая толстяку времени подумать. Клейн лишь искал возможности отправиться в уборную, чтобы там погадать о деле над серым туманом.

От этого зависело, примет ли он задание!

Войдя в уборную, Клейн сразу помрачнел от окружающей грязи и мерзкой вони и едва не вышел обратно, но пересилив себя он встал в очередь и, наконец, попал в свободную кабинку.

Закончив свои дела, Клейн подавил отвращение и брезгливо потянул ручку слива. Вздыхая о том, какая ужасная ему досталась среда для гадания, сделал четыре крохотных шажка против часовой стрелки и начал ритуал.

В бильярдной Дарквилл проворно подбежал к двери, закрыл её, как только спина авантюриста совсем исчезла из вида. И спросил сидящую на плече сову:

— Он меня не подведëт?

— Нет, — буркнула сова. — А вы, когда меня спрашиваете, будьте вежливее. Зовите меня мистер Гарри.

Пухлые округлости лица Дарквилла дрогнули.

— Мистер Гарри, как вы думаете, какую он примет оплату?

— Ну, мне его насквозь не увидеть. Он умеет хорошо скрывать свои чувства, — честно отвечала сова.

«Чёртов мистер Гарри. Нет, просто чёртова птица-дурак!» — клял её про себя Дарквилл, расхаживая туда-сюда и раздумывая, что ценного он может предложить.

Чуть погодя Клейн вернулся в бильярдную и спросил:

— Вы всё обдумали?

Он уже нагадал над серым туманом, что задание приемлемо по опасности, и так получалось, что парень собирался на это время уехать из Байама.

— Восемьсот фунтов за три дня, а заодно и наша дружба. Имею в виду — моего учителя и его друзей, — без особой уверенности проговорил Дарквилл.

Клейн какие-то мгновения молчал, потом сказал:

— Тысяча фунтов за три дня. К тому же ваша организация должна мне помочь достать мистический предмет с мощными наступательными силами. Заплачу наличными, разумную цену.

«Тысяча фунтов. Откуда я столько возьму…» — На миг замялся Дарквилл, затем сказал. — Выплачу аванс в триста фунтов. Остальное заплатит человек, которого я ищу, когда мы прибудем к цели моего пути.

Он собирался просить учителя своего учителя выплатить остальное.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Договорились.

Дарквилл тотчас облегчённо вздохнул, а затем насупился и с улыбкой спросил:

— Можно ли полагать, что защита в ступит в силу сразу?

Глава 604 — Другой враг

Заслышав вопрос толстяка, Клейн про себя улыбнулся, а внешне сохранял стоически-спокойный вид.

— С момента вашей первой оплаты.

Дарквилл, не мешкая, достал здоровенную пачку наличных и скрепя сердце отсчитал.

— Вот триста фунтов. Можете выполнять ваше обещание.

Клейн, получив купюры, кивнул.

— Это не проблема.

Дарквиллу тут же стало легче, словно он тонул и вот наконец схватился за спасательный круг.

Полчаса спустя, в гостинице, Дарквилл наблюдал, обомлев, как могучий искатель приключений Герман Воробей просит перед стойкой для регистрации:

— Переведите нас в роскошные апартаменты.

Сказав это, Клейн отошёл на пару шагов назад, словно уступая место Аптекарю.

Дарквилл сглотнул и неуверенно спросил:

— Платить буду я?

— Во время выполнения задания все расходы берёт на себя работодатель. Это правило, которому следуют искатели приключений, — невозмутимо, не изменившись в лице, отвечал Клейн.

«Я был бы тупицей был, поверь я тебе! Может, я ещё должен платить, если ты вызовешь пару-тройку проституток из Красного Театра?» — думал Дарквилл, натянуто улыбаясь.

— Можем заселиться в обычный номер. Так охранять будет легче.

— Тогда вы сами по себе, — Клейн без усилий играл Германа Воробья.

Дарквилл засмеялся, подошёл к стойке и безразлично произнëс:

— Роскошные апартаменты.

Дарквилл, наконец, заселившись, зайдя в ту из спален, что поменьше, открыл там окно, оставил "вход" для совы, мистера Гарри. Достал из кармана футлярчик и проверил положение странного игрального кубика в нём.

Убедившись, что кубик в том же положении, четырьмя точками вверх, Дарквилл с облегчением вздохнул.

…

Баклунд, в обычном доме.

Дремавший Инс Зангвилл проснулся и первым делом осмотрел собственное тело.

То было его ежеутреннее рутинное действие, поскольку он не представлял себе, каких историй 0-008 насочиняет за время его сна и какими происшествиями это аукнется в действительности.

Удостоверившись, что не ранен, Зангвилл надел ботинки из блестящей кожи и встал.

Артефакт 0-008 тихо стоял себе на его письменном столе, как вполне обычное перо.

Однако крепилось оно в металлической подставке, испещрëнной символами и магическими метками.

Зангвилл с тяжёлым сердцем подошёл и схватил 0-008, раскрыл лежащую перед ним записную книгу и обнаружил там ещё одну написанную страницу.

Инс Зангвилл не мог вспомнить, что делал накануне вечером, но остро ощущал что-то неладное.
Он посмотрелся в зеркало и обнаружил, что отражение его какое-то незнакомое, словно из его тела родился другой Инс Зангвилл.
Взглянул вниз и увидев, что ногти у него, разумеется, не в порядке, но, как бы он ни старался, он никак не мог вспомнить, что он делал в минувшую ночь.

Прочитав это описание, Зангвилл невольно взглянул в полноростовое зеркало, что было рядом в комнате. Увидел, что по-прежнему слеп на один глаз. На образцовом, точëном его лице не было ни морщинки, но в углах рта теплилась улыбка, которая резко контрастировала с тяжëлым взглядом.

В этот миг Зангвилл заметил, что лицо его чуть посинело, под глазами образовались мешки, и улыбка, ему самому непонятная, всему этому очень соответствовала. Вид его был зловещ, порочен и странен.

Зангвилл поднял руки, наклонил голову и увидел набившуюся под ногти черноту, как будто полночи выкапывал в саду коренья.

Хоть он и перешёл с пути Смерти на путь Вечной Ночи и стал Ночным Ястребом, но не растерял своих прежних сил Потустороннего. Он поныне был могущественным Проводником Духов — Проводником в царстве духов мёртвых. А посему тотчас решил выйти на связь с духами в доме и за его пределами, чтобы выяснить, что случилось прошлой ночью.

В этот миг он увидел краем глаза заключительный абзац в записной книге: "Инс Зангвилл пытался обратиться к духам, но, увы, понял, что толку от этого никакого. Словно кто-то из его товарищей по цеху начисто уничтожил все наводки. Зангвилл был очень взволнован, не осознавая ещё, во что ввязался минувшей ночью".

Лицо Зангвилла помрачнело, он попытаться обратиться к духам, но как и следовало ожида — безрезультатно

…

Утром среды, у Таверны Лист Амириса, где сместили теневого начальника.

Клейн, расхаживая кругами по глухому переулку и увидел Оза Кента, который нёс крошечный чемоданчик.

— Ваше вознаграждение, — Оз Кент бросил Клейну чемоданчик.

То было, по сути, не вознаграждение в полном смысле слова, а деньги, выделенные военными, Кент связан был с управлением генерал-губернатора и министерством финансов королевства. Процедура была сложна и требовала, по меньшей мере, три дня для выполнения.

Клейн поймал чемоданчик и тут же его открыл. Увидел аккуратно сложенные пачки наличных, в основном достоинством в один и пять фунтов.

— Всего пять тысяч четыреста фунтов. Мы себе ничего не брали, — сказал Оз Кент, натянуто улыбаясь.

Будь это какой-нибудь другой авантюрист, Кент дал бы самое большое четыре тысячи фунтов. А остальное пошло бы на оплату работникам, что участвовали во всей этой процедуре.

Но наткнувшись на безумца, по силе близкого к пиратским адмиралам, Кенту ничего не оставалось, кроме как стать выплатить всю сумму, из страха быть казнëнным Германом на месте.

— Военные вряд ли станут меня дурить поддельными банкнотами… — Клейн схватил пачку наличных и помахал ею.

«Пять тысяч четыреста фунтов…» — услышал Дарквилл слова Оза Кента, прячась на задворках переулка, и тайком заглянул в чемоданчик. Пачки купюр его едва ли не ослепили.

Впервые он видел воочию такую сумму денег.

«А доходная это профессия — искатель приключений. Успешная охота на пирата приносит тысячи фунтов. То, что он меня охраняет, принёсëт ему тысячу фунтов чистого дохода и увеличит спрос. Время от времени ему могут попадаться затонувшие корабли, сокровища… И почему я стал аптекарем, а не искателем приключений? Знал бы, выбрал этото счастливый Потусторонний Путь…» — Подумал Дарквилл с несвойственным ему восхищением.

Однако быстро осознал реальное положение вещей в своей жизни. Большинство искателей приключений не жили так богато. Если даже им выпадала удача прикончить жертву, то треть дохода они отдавали аптекарям, либо залечивали раны и скрытые повреждения, либо приобретали такие средства, что добавляли веселья или помогали при неприличных болезнях.

«Всё-таки безопаснее быть аптекарем…» — Вздыхал про себя Дарквилл.

Клейн, лишь бегло пересчитавший деньги, закрыл чемодан и сказал Озу Кенту:

— Я уеду из Байама на какое-то время. Если добуду какие-нибудь данные, как мне вам сообщить?

— Уедете из Байама? — спросил Оз Кент, которому это казалось странным.

Клейн слегка кивнул и отвечал:

— Получил задание, поработать телохранителем.

Для Оза Кента тут будто прояснилось нечто важное, а затем он ощутил какое-то странное облегчение.

«Останься этот безумец в Байаме надолго и рано или поздно он начнёт устраивать неприятности. Лучше пускай себе отчаливает, дерётся там, в море, с пиратами…» — И Оз Кент тотчас сказал с улыбкой:

— Можете непосредственно выслать мне телеграмму, указав мой адрес. Наши люди внедрены в телеграфную контору.

— Хорошо, — только и ответил Клейн, одетый в чёрное твидовое пальто. И, развернувшись, с чемодано ушёл из переулка.

Вместе с Дарквиллом он отправился в гавань, надеясь успеть на самый первый лайнер, идущий на остров Орави. Сова летела среди деревьев и проворно прибыла на место. Накануне вечером Дарквилл и Клейн купили билеты с большой наценкой.

Уже за полчаса до того, как сели на корабль, Дарквилл метался в тревоге. Он боялся, что человек, предавший его учителя, вдруг примчится и нападëт на него самого.

Чувство это не отпускало до тех пор, пока он не вошёл в собственную каюту первого класса. Как только лайнер отплывëт, Потусторонним без кораблей и не умеющим летать трудно будет перехватить Дарквилла.

«Скорее же трогайтесь. Скорее трогайтесь…» — Бормотал про себя Дарквилл, глядя в окно.

Сова подлетела и уселась ему на левое плечо. Клейн сидящий на стуле в комнате, был готов к любым возможным нападениям.

Небо вдруг нахмурилось, всё сильнее стал завывать ветер, а влажность воздуха явно зашкаливала.

— Шторм? — выпалил Дарквилл и приоткрыл рот.

Это значило, что корабль мог не выйти в море вовремя. Мог задерживаться на долгие часы!

И в этом случае Дарквилл не сможет противостоять многим ненужным рискам!

Он повернулся к Герману, натужно улыбнулся.

— У вас есть какие-нибудь решения?

«Есть одно решение. Например, можете сразу помолиться Морскому Богу Калвети, а я немедленно отвечу на вашу молитву над серым туманом и рассею шторм… Но нет никаких сомнений, что через минуты, а то и секунды, примчится Морской Король Ян Коттман. А атаки его налетят и того раньше…» — Клейн взглянул на толстяка и спокойно проговорил:

— Я лишь только искатель приключений.

Дарквилл знал, что ожидать ему особо ничего не следует. Тихо кляня погоду, он развернулся, стал смотреть в окно, чтобы понять, что за ним в действительности происходит.

Внезаптно, не успел Клейн и глазом моргнуть, как разряд серебристой молнии ударил в прямо в Дарквилла.

Дарквилл тут же рухнул на пол, сотрясаясь в дыму, исходящем из тела. Кожа его обугливалась под змеящимися по ней с жужжанием молниями.

Клейн тоже едва не упал, как поражëнный. Он впервые увидел, как в человека во время бури ударила молния.

«Вот уж невезение так невезение…» — На какое-то краткое время он забыл, что Дарквилла нужно спасать.

Мистер Гарри был так же ошарашен на какой-то миг, но потом прокричал:

— Скорее! Скорее! У него во втором кармане слева пузырëк со снадобьем. Дайте ему!

«Эта сова и говорить умеет…» — Клейн изогнул брови, прошагал вперёд, нашёл пузырь с кроваво-красным снадобьем. И вылил его в горло Дарквилу.

Через несколько минут Дарквилл наконец пришёл в себя. Шелухой отпадала чёрная обгоревшая кожа, и он с огромным трудом поднялся.

— Я… я свои раны сам залечу — с этими словами Дарквилл, шатаясь, поплëлся в комнату и запер за собой дверь.

Уже внутри, он достал ювелирный футлярчик и с торжественным видом открыл его.

В футлярчике, где игральному кубику почти негде было кататься, он уже успел перевернуться. Вверх смотрели две красные точки!

А снаружи, в гостиной, Клейн стоял на том же месте и, мрачнея, вспоминал всё произошедшее раньше.

Тут у него возникло необъяснимое, обескураживающее чувство, что противники, с которыми он столкнëтся во время своей работы телохранителем, будут, наверное, иными, чем враги в прошлом.

Когда Дарквилл отчасти восстановился и вышел, Клейн сидел на стуле, чуть наклоняясь вперёд.

— Объясните. Это определит, как я буду защищать вас.

Глава 607 — Аномалия

Иллюминатор в ванной комнате располагался достаточно высоко, что не позволяло солнцу проникнуть внутрь. Солнечные лучи едва-едва разгоняли тьму, заставляя окружающие предметы казаться очень зловещими.

Клейн подвинул кубик поближе к чёрному глазу и, внезапно, артефакт вздрогнул. Затем Клейн метнул его в умывальник. Молочно-белая игральная кость перекатились несколько раз и остановилась, показывая четыре красные точки.

Сдержав улыбку, Клейн взял кубик. Склонившись, он сказал своим самым милым голосом:

— Вы не хотите послушать концерт? Не хотите, тогда поговорим. Шесть означает сотрудничество, а всё остальное — отказ от него.

Клейн подбросил артефакт и приготовился его ловить. Кубик упал ему прямо в руку и продемонстрировал шесть красных точек!

— Очень хорошо, — усмехнувшись, похвалил кубик Клейн.

Вернув чёрный глаз в мир над серым туманом, Клейн открыл дверь и медленно вышел в гостиную. Под переполненными нетерпением, волнением, любопытством и недоумением взглядами Дарквилла и мистера Гарри, Клейн неожиданно остановился и метнул кубик.

— Нет!

— Нет!

В унисон крикнули Дарквилл с мистером Гарри, они испугались, что выпадет 3 или меньше. Сова даже отлетела от Аптекаря, в которого опять могла попасть молния.

Молочно-белый кубик перекатился несколько раз с отчётливым стуком и остановился на цифре 2. Кровь отхлынула от лица Дарквилла, когда кубик вяло перевернулся ещё раз и продемонстрировал 4 красные точки.

— Следующие двенадцать часов он будет более-менее спокойным, — Клейн занялся уже порядком остывшим завтраком.

«Что он сделал?» — Дарквилл пригнулся и уставился на кубик на чайном столике.

Через минуту он не сдержался и сам кинул кубик, выбросив при этом 6. Как только он отвёл руку, кубик остановился на цифре 4.

«Волшебно… Но как он смог? Неужели макнул кубик в говно? Бу…» — Дарквилл решил принять происходящее и не задумываться, каким способом этого достиг Герман, в противном случае, он подозревал, что его может стошнить.

При взгляде на Германа Воробья, который спокойно намазывал батон маслом, Аптекаря посетила мысль, что сильный телохранитель стоит обещаных тысячи фунтов.

«Определённо, он на уровне адмирала пиратов! Если богач столкнётся с ситуацией вроде моей, он не колеблясь, потратит половину своего состояния, чтобы его нанять. К счастью, я заплатил всего 300 фунтов. А остальное — Учитель и его коллеги…» — Дарквилл почувствовал облегчение, осознав, что следующие двенадцать часов не нужно волноваться, что кубик начнёт катиться. Не сдержавшись, он даже выпрямился и слегка потянулся.

Подойдя к иллюминатору, Дарквилл распахнул его и взглянул на разбросанные по небу облака. Бесконечное лазурное небо слегка менялось, отражая солнечный свет, пробивающийся сквозь облака. Эта картина заставила Дарквилла оживиться, словно с его плеч рухнула тяжкая ноша.

В отличие от Баклунда, где теплело в конце февраля, архипелаг уже скинул с себя власть холода. Жизнь вернулась на его просторы.

«Морские просторы и распускающиеся весенние цветы…» — Клейн, который разобрался с бутербродом, встал за спиной Дарквилла, и ему показалось, что сейчас он похож на очнувшегося от зимней спячки.

Клейн не решился озвучивать пришедшие ему на ум стихи. Первое — потому что они не соответствовали образу Германа, и второе — скорее всего это заставит Дарквилла восхищаться поэтическим гением Императора Розелла.

Кубик был спокоен до самого вечера, но вот погода переменилась. Подул сильный ветер, и появились густые облака. Начинался шторм.

Это была самая распространённая в море опасность. Даже если корабль следует безопасным маршрутом, по которому уже прошло множество судов, то всё равно может угодить в похожую ситуацию. Просто это немногим менее страшно.

Клейн смотрел на вздымающуюся волну и тёмное небо. Ему казалось, что корабль взбирается на пологий холм, а по бокам от него стоят горы, которые опрокинутся в любой момент. Напряжение заставило даже Потустороннего Средней Последовательности вроде него почувствовать себя неуютно. Он хотел помолиться, надеясь, что судно преодолеет шторм в безопасности.

«Неудивительно, что пираты, моряки и торговцы, которые долгое время живут морем, не могут не уважать Повелителя Штормов. Более или менее, но они верят в Него…» — Клейн молча вздохнул.

Хотя парень и не верил, что не такой уж сильный шторм может утопить судно, управляемый моряками и питаемое паровой установкой, но он всё равно не мог не помолиться Морскому Богу, Калвети.

Клейн боялся, что, почувствовав шторм, кубик взбунтуется и покажет единицу, заставив судно оказаться на дне морском. Следовательно, он решил проявить необходимую предосторожность. Да, Клейн доверял словам Уилла Осептина, что кубик притихнет на 12 часов после запугивания, но это если не учитывать других факторов. Парень думал, что Запечатанный Артефакт реагирует на происходящее как простой человек, а не подчиняется неким правилам. И решил заблаговременно устранить любые проблемы.

Мазнув взглядом по Дарквиллу и его сове, которые чувствовали себя неуютно из-за подступающего шторма, Клейн спокойно сказал:

— Пойду, вздремну. Продолжайте смотреть за кубиком. Сменяйтесь и не отлынивайте.

— Хорошо, — глядя на то, как Герман Воробей отправился в основную спальню, Дарквилл уселся сбоку от чайного столика. Уставившись на игральную кость, он спросил у совы:

— А что ты сейчас думаешь?

В это время Клейн совершил ритуал и поднялся в мир над серым туманом, где сразу призвал скипетр Морского Бога. Удерживая скипетр, он быстро ответил на свою собственную молитву. Но при этом не тратил много энергии. Во-первых, они были ещё не так далеко от вод архипелага Рорстед, а такой вопиющий факт применения сверхъестественных способностей мог привлечь внимание Морского Короля Яна Коттмана, который обладал той же силой, или же Жрецов Шторма на самом корабле. И, во-вторых, Клейну требовались силы для противостояния с Запечатанным Артефактом. Поэтому, то, что он сделал, было довольно простым. Клейн укрепил дерево корабля, позволим ему пропылить сквозь шторм без риска заваливания на борт.

От Потустороннего Последовательности 5 или 6, который ещё не достиг уровня полубога, укрепление судна с сотнями пассажиров потребовало бы значительных приготовлений и сложнейшего ритуала. Подобное могло истощить Потустороннего, но для Морского Бога это было легко и просто.

«Полубог уже приближен к богу…» — Вздохнув, Клейн вернул скипетр в кучу и молча отправился в реальный мир.

Корабль качало и вертело как лист на ветру, но неважно насколько жуткими или высокими были волны, ничего не произошло до самого конца шторма.

…

4 пополудни, Баклунд, улица Уильямса.

Форс Уолл снова воспользовалась каретой. В этот раз она решила не посещать кафе, а, наблюдая за прохожими и окружающими зданиями, прошлась по улице. Она всё так же примечала интересные типажи для нового романа.

«Здесь множество иностранцев. В основном, из Интиса или Фейсака, Одни из них — приземистые белые медведи, а другие — цветастые петухи…» — Форс усмехнулась.

В этот момент она оказалась в середине улицы, где стояла заброшенная часовня. По её стенам взбирались увядшие плети, а во дворе валялись серые камни. Намереваясь отработать деньги Мистера Мира, Форс направилась в сторону часовни, думая проверить её на аномалии. Но, обойдя кругом, она ничего не увидела. Следом за этим она вошла внутрь и, старясь не наступить на гнильё, заглянула в каждый уголок. Внезапно Форс начала хмуриться.

В одном из углов был свежий раскоп. Яма была не слишком глубокой или большой, казалось, её копали руками!

«Это же можно считать аномалией, верно…» — Форс осторожно отступила и решила не подходить ближе.

Завершив тур по улице, Форс немедленно вернулась домой и описала всё, что видела. Затем помолилась мистеру Шуту и передала ему материалы для Мистера Мира. Форс не скрывала ничего из того, что видела, даже если её казалось, что в этом нет ничего необычного и даже странного. Она понимала, что решать о том, что важно, а что нет, будет Мистер Мир, а не она сама.

…

Древний дворец над серым туманом.

Клейн тут же принялся за отчёт Мисс Маг.

«В заброшенной часовне снова кто-то копал? В прошлой раз с ними разобрались мы с мисс Шерон. Кто же начал копать? Рафтер Понд, потомок рода Тюдор? Он почти умер от одержимости злым духом. Без посторонней помощи он не решился бы на такой риск. Кто бы это мог быть…» — Клейн задумался, но не смог никого вычислить. Всё, что он мог — это продолжить чтение.

Пока Клейн читал изящные строчки, он обратил внимание на одну странность.

«Много иностранцев. Из Фейсака и Интиса… Их не было, когда я посещал улицу Уильямса. Открылось представительство какой-то компании?»

«Фейсак, Интис…»

Покатав на языке названия этих стран, Клейн внезапно кое-что вспомнил!

Правящая династия Фейсака — Эйнхорны, а бывшие правители Интиса — из рода Сауронов, все они контролировали Путь Охотника, ещё известный как Путь Красного Жреца. Их и описывал злой дух, как способных снять печать! Вместе с потомками Медичи из Бэнси, эти три рода владели Путём Красного Жреца!

«Но Бэнси разрушили, заставив использовать магическую связь со злым духом, предположительно Красным Ангелом, тем самым насторожив рода Эйнхорна и Саурона?»

«Нет, это почти невозможно. Если бы Церковь Повелителя Штормов не нашла эссенций, они определённо что-то заметили…»

«Другая причина? Злой дух использовал новый способ, чтобы привлечь внимание родов Эйнхорна и Саурона? Но через что или через кого? Людей, которые знали бы о его существовании, можно пересчитать по пальцам — я, мисс Шерон, и…» — Клейн кое о чём задумался.

«Рафтер Понд наследник рода Тюдор был одержим злым духом! Незаметно для себя он стал рабом злого духа! И помог ему привлечь внимание!»

«А чтобы усыпить нашу с мисс Шерон бдительность, злой дух попросил помощи, заставив поверить, что только мы способны его спасти! Для этого он даже предал своих потомков!» — Клейн забеспокоился, почувствовав, что его одурачил злой дух.

Глава 608 — Профессионал

Бесконечный серый туман всё так же безмолвствовал, внезапно, тишину нарушил лёгкий стук по поверхности длинного бронзового стола.

Клейн переменил позу и серьёзно задумался, вспомнив всё, что касалось злого духа из подземных руин. По мере своих размышлений он всё больше убеждался, что они с мисс Шерон упустили происходящее с Рафтером Пондом.

«Воздействие способности Потустороннего Пути Красного Жреца — «Заговорщик»? Более того, это напоминает простой обман, а сверхъестественные способности использовались лишь в мелочах. Даже оказавшись в мире над серым туманом, но, не задумываясь о происходящем, я ничего не заметил. И только приложив усилия и проанализировав ситуацию, увидел несоответствия?»

Если бы не мистер Азик, который знал о гибели предполагаемого Красного Ангела Медичи, я бы и не заметил проблемы. И не нанял бы Мисс Маг проверять аномалии…

Клейн сотворил ручку с бумагой и приготовился провести предсказание, чтобы подтвердить свои теории. Задумавшись, Он написал предложение для предсказания во сне:

Происходящее с баронетом Рафтером Пондом.

Отложив тёмно-красную ручку, Клейн сжал в руках клочок бумаги и откинулся на спинку кресла. Сначала он вспомнил всё, что знал о баронете, а потом прикрыл глаза, молча произнося предложение и войдя с состояние когитации.

Клейн сразу успокоился и быстро уснул. В размытом сером мире перед его глазами замелькали разрозненные сцены, пока, наконец, не остановились на доме 29 по улице Сивеллаус. Внутри, Рафтер Понд, одетый в тёплую пижаму держал в руках бокал с красным вином. Он молча стоял у окна, глядя на полицейский участок наискосок через улицу.

У баронета поседели бакенбарды, а глаза были заметно припухлыми, с вкраплениями чёрно-зелёного цвета. Морщины на его лбу, в уголках глаз и губ были настолько отчётливыми, что, казалось, не должны даже появиться на лице мужчины слегка за сорок. Зрачки баронета выглядели расширенными, что смотрелось несколько неестественно. На его щеках играл румянец, а на губах таилась улыбка. По сравнению с тем, как он выглядел раньше, это был другой человек.

«Да, с ним действительно что-то не так…» — Проснувшись, Клейн задумался, что делать с этим злым духом.

Без всяких сомнений, сейчас он думал также, как и обычно в таких делах. При невозможности связаться с мисс Шерон, его первой реакцией было доложить о случившемся!

Но как это сделать? Серьёзно задумавшись, Клейн сотворил фигуру Мистера Мира и заставил его сказать:

— Передайте через надёжных людей в Церковь Богини Вечной Ночи и Церковь Бога Пара и Машин, что на улице Уильямса с неизвестными целями находятся высокопоставленные сотрудники разведки Фейсака и Интиса. Награда — 100 фунтов.

Это было объяснение, которое Клейн придумал после долгих раздумий. Сказать прямо о Короле Ангелов, Красном Жреце, роде Медичи или династии Тюдор, значит привлечь внимание военных и Церквей, но это сделает Мисс Маг, которая и сообщит о происходящем, мишенью официальных организаций. Слишком высок риск.

Фраза «высокопоставленные сотрудники разведки Фейсака и Интиса» выглядит несколько проще — это могут заметить и простые Потусторонние, подобное сразу насторожит военных и Церковь. Они направят туда самых опытных людей. Что касается результатов расследования — это будет целиком и полностью их заслуга, а не какого-то анонима.

Клейн думал просить помощи мистера Азика, но решительно отказался от этого. Предположительно, злой дух был Королём Ангелом, что делало его слишком опасным. Мистер Азик, который ещё не восстановился, мог с ним не справиться.

После некоторых раздумий он превратил сцену с Мистером Миром в луч и послал его к звезде, символизирующей Мисс Маг.

…

Баклунд, Чарвуд.

Когда Форс получила ответ от Мистера Мира, она опешила.

«Высокопоставленные сотрудники разведки из Фейсака и Интиса?» — Она даже воскликнула про себя, уверенная, что из той информации, что она сообщила, нельзя было сделать подобного вывода!

Но быстро успокоилась, убедившись, что причина, по которой Мистер Мир просил её искать аномалии в том, что он знал о шпионах. А как только услышал о людях из Фейсака и Интиса, то сразу сделал подобный вывод.

«Сообщить Церкви Богини Вечной Ночи и Церкви Пара? Не слишком ли это похоже на доложить… К несчастью, я не смогу наблюдать со стороны, уверена, это будет отличное шоу…» — Форс не была новичком в вопросах анонимок, ведь её хорошей подругой была охотник за головами.

Форс посетила идея, оставить этот вопрос более опытной Сио. Выйдя из спальни, Форс увидела на диване улыбающуюся Сио. Та перелистывала документы о цели, и время от времени приглаживала блондинистые локоны, выглядя при этом очень серьёзной.

Форс незаметно взяла что-то в руки, чтобы у неё был предлог, и направилась к дивану:

— Вот, попробуй торт.

Искоса взглянув на густо намазанный кремом кусок торта, Сио потянулась, чтобы его взять. Но в этот момент Форс дёрнула запястьем, и торт в её руке превратился в искусственный цветок.

— Удивлена? — Форс улыбнулась.

Сио не сдержалась и закатила глаза:

— Прекрати уже свои трюки. Я предпочитаю настоящую пищу.

— Хорошо, у меня есть для тебя задание. 70 фунтов, — улыбнувшись, Форс присела рядом с Сио.

…

Разобравшись с вопросом злого духа, Клейн вернулся в реальный мир и быстро провёл ритуал. В результате, он призвал радиопередатчик, который на несколько дней оставил в мире над серым туманом.

Клейн лежал в кровати и при помощи когитации восстанавливал свою энергию, когда его разбудили щелчки.

Открыв глаза, Клейн увидел окутанную алой дымкой лунного света комнату и радиопередатчик, выплёвывающий полупрозрачную бумажную ленту.

«Как в фильме ужасов. Какая жалось, что абонент на той стороне — это магическое зеркало, у которого ни стыда, ни совести…» — Клейн подошёл поближе. По бумаги бежали строчки лоэнского языка:

— Достопочтенная сущность над духовным миром, верный и скромный слуга, Арродес, рад приветствовать Вас. Желаете ли проверить мои возможности?

«Вот, поглядите-ка! Это то, что я называю угодливостью! Каков профессионал!» — В этот момент Клейн очень хотел притащить в комнату Дарквилла, чтобы тот поучился вести разговор. Тщательно контролируя свои губы, Клейн ответил:

— Да.

— Пожалуйста, расскажите всё. Развейте невежество и тупость этого Арродеса, — после щелчков появились не новые строчки лоэнского, а раболепный смайлик.

«Вот, уже и эмодзи… Быстро учится…» — Клейн сразу приступил к делу:

— Где можно добыть артефакт, способный перетягивать на себя силы других?

Радиопередатчик застучал ещё сильнее, а на ленте появились картинки, словно скриншоты какого-то видео. Там были и знакомые Клейну места и люди, вроде врат Чанис в соборе Святой Селены в Тингене или черноволосого и зеленоглазого поэта, Леонарда Митчелла, и незнакомые — мужчина среднего возраста, сидя на диванчике, улыбался аристократкам напротив него, высокомерная юная девушка в канализации…

Всего двенадцать изображений и строчка текста на лоэнском:

— Здесь только те, которые можно легко заполучить. Этих артефактов много, но большинство или очень сложно добыть или они довольно сильны и я не могу их разглядеть.

«Неплохо. Даже догадался отфильтровать лишнее. Как мистическая версия Гугла…» — Клейн легонько кивнул и сказал, уже зная ответ:

— Твоя очередь спрашивать.

— Вы уже ответили, — после щелков появился “неожиданный” ответ Арродеса.

Мысленно усмехнувшись, Клейн задал новый вопрос:

— Где сейчас Леонард Митчелл?

Радиопередатчик защёлкал ещё интенсивнее и сцена за сценой появились перед глазами Клейна.

Это была известная достопримечательность в Баклунде, нависающая над городом готическая часовая башня с Колоколом Порядка. А под ней улица с табличкой «улица Пинстера». Дом номер семь в ряду таких же домов с террасами. Внутри и находился обаятельнейший Леонард Митчелл в неизменной чёрной штормовке и красных перчатках. Друг Клейна с даром стихосложения просматривал досье Капима и Ланевуса.

«Он в Баклунде и расследует инциденты с Капимом и Ланевусом? Что за…» — У Клейна дрогнули губы, и он начал вспоминать не оставил ли за собой улик.

«Единственная улика — это то, что в обоих делах замешан Шерлок Мориарти. Если Леонард посетит сон Дейси, он это увидит. Но тогда я носил бороду и неплохо замаскировался. Маловероятною, что он узнает меня по размытым сценам из сна и портрету. А если он меня не узнает, всё остальное неважно. Какое отношение проблемы Шерлока Мориарти имеют ко мне, Герману Воробью?» — Отбросив ненужные мысли, Клейн запомнил дом Леонарда.

«Улица Пинстера, 7.»

Он планировал доверить мистеру Луне, Эмлину Уайту послезавтра посетить Леонарда Митчела и, используя значок Отшельников Судьбы, приобрести артефакт.

«Надеюсь, у моего дорого поэта есть запасные. Если нет, он задерёт цену…» — Клейн обратился к радиопередатчику:

— Твоя очередь.

Клейну было очень интересно, какой же вопрос задаст Арродес на этот раз. После очередных щелчков радиопередатчик сплюнул бумажную ленту, на которой был всего лишь один вопрос на лоэнском:

— Великий Мастер. У Леонарда Митчелла есть большой секрет. Хотите его узнать?

…И это что тоже считается? Клейн удивлённо приподнял голову и уставился на алую луну, молча освещавшую комнату.

Скоро он дал честный ответ:

— Да.

Глава 611 — Советник Судьбы

Остров Орави располагался северо-восточнее архипелага Рорстед. Не так далеко по прямой, но маршрут до этого острова изобиловал изгибами и поворотами, удлиняя путь до нескольких сотен морских миль.

Изначально, это был дикий остров с множеством Потусторонних существ и без каких-либо признаков жизни людей. Но после того, как их всех перебили, Лоэн заселил его каторжниками, постепенно создавая деревни и города.

Чем больше открывалось и колонизировалось островов на востоке, тем больше эти острова влекли иммигрантов, а множество природных ресурсов и удобное расположение делало их процветающими портами.

На фоне наступающей тьмы, свет маяка казался таким тёплым. Он указал путь кораблю прямо в доки.

— Наконец-то мы прибыли. Моя благодарность Алой Луне и судьбе за благословление, — спрыгнув со сходней, Дарквилл ступил на набережную.

«Если быть совершенно точным, то тебе стоит благодарить Мистера Шута и Морского Бога…» — Помогая себе тростью, второй рукой Клейн придерживал саквояж.

Дарквилл позаботился о коробочке с кубиком и, даже не задерживаясь, пустился в расспросы о Карно. Наняв карету, они сразу отправились к собору Святого Драго. Как только Дарквилл вошёл в собор, он сразу устремился к звоннице, выкрашенной в смелое сочетание красного, синего и жёлтого. Внутри была тесная комнатка, которую Карно мог бы назвать своей.

Дарквилл трижды постучал в дверь, он слишком хотел избавиться от кубика.

Дверь со скрипом открылась, и оттуда вышел громадный, слегка горбатый мужчина. Он выглядел лет на сорок и, если взять каждую черту лица по отдельности, в нём не было ничего странного. Но, вместе, они казались жутко не соразмеренными. С одного только взгляда Клейн заметил, что глаза располагались не на одном уровне, даже ноздри, и те были разного размера. Мышцы левой половины его лица не работали, заставляя левую часть рта провисать. Она была полной противоположностью правой части. Ноги Карно были разной длины, одна рука — толстая, вторая — худая. Всё его тело выглядело непропорциональным, делая его безобразно уродливым.

— Кто вы? — одетый в чёрную рясу Карно уставился на Клейна и Дарквилла.

— Это ты Карно? — Дарквилл проявил осторожность.

Карно усмехнулся уголком рта, в то время как второй уголок оставался в том же положении:

— Нет второго такого же безобразного человека как я.

— Верно, — Дарквилл честно кивнул и рассмеялся, — могу сказать, что ум у тебя в полном порядке. Неважно как человек выглядит, важнее всего то, что он умеет в постели.

«Да ты просто не видел женщин, у которых фетиш на внешний вид…» — Живя в эпоху знаменитостей, Клейн только хмурился сбоку.

Лицо Карно потемнело:

— Я не желаю обсуждать эти вопросы.

— У тебя с этим проблемы? Нет проблем. У меня много средств, которые могут помочь с твоей проблемой… — Не дав Дарквиллу договорить, вперёд шагнул Клейн, он опасался, что их изобьют до смерти.

Встав между мужчинами, Клейн сказал:

— Он ученик Роя Кинга.

— Я догадался. Рой как-то о нём рассказывал, — Карно посторонился и пригласил их к себе в комнату.

Комната казалась тесной, с кроватью и тумбочкой, которую можно было использовать как стол. А ванная была внизу звонницы.

Выдавив из себя улыбку, Дарквилл достал коробочку от кольца и передал её Карно:

— Мой учитель попросил передать.

Искоса взглянув на кубик, Карно заметно успокоился, как только увидел четыре точки:

— Ты не так ненадёжен, как тебя описал Рой. Ты даже не пытался его использовать. Это заставило бы артефакт пробудиться и осознать, что он больше не запечатан.

…

Покраснев, Аптекарь признался:

— Он тихий только сейчас, но через пару часов начнёт перекатываться. Лучше подумать о запечатывании.

Карно скривился:

— Снова?

— Я-я случайно его уронил и о-он ожил… — Дарквилл хотел перевести взгляд на свою сову, мистера Гарри, но понял, что она не полетела вслед за ними к Карно. Сова осталась за пределами звонницы как часовой.

Глаза Карно расширились, он даже почти распрямился:

— Как же вы смогли доплыть?

С его точки зрения, ученик Роя Кинга давно должен был погибнуть по прихоти судьбы.

Дарквилл поспешил указать на Германа:

— Благодаря этому джентльмену. Он сильный авантюрист. Очень хорошо меня защищал и временно запечатал артефакт.

— Как Вы это сделали? — Карно не сдержался.

Клейн только рассмеялся:

— Секрет фирмы.

Карно несколько раз переменился в лице, прижав руку к груди, он поклонился:

— От лица нашей организации благодарю Вас за помощь.

А Дарквилл продолжил:

— Его найм стоил 1000 фунтов и одну просьбу, которая состоит в том, чтобы добыть атакующий артефакт без особых побочных эффектов. Он готов приобрести его за разумную цену. Э, я заплатил только 300 — это всё что я мог. А в остальном полагаюсь на Вас…

Карно замолк, уголки его губ изогнулись:

— У меня только сотня…

Внезапно, в комнате повисло молчание. В трещины в стенах задувал ветер, прикасаясь к лицам мужчин.

Наконец, Карно сказал:

— Может быть, деньги есть у Советника Рикардо. Я проведу вас к нему.

«Судя по всему, он нам поверил. Ведь Советник Судьбы никоим образом не мог бы сравниться с Кубиком Вероятности. Если бы мы хотели, то могли и не нести никуда кубик, забрав Уникальность себе…» — Клейн наблюдал за тем, как Карно взял фонарь в углу комнаты.

В этот момент он втайне активировал духовное зрение и проверил мужчину. И едва не приподнял брови. Аура Карно была уникальна. Эмоции обычные, но вот Эфирное Тело, представляющее физические особенности, казалось неестественным. Сердце — зелёное, голова — пурпурная, а пищеварительная система — жёлтая. Казалось, что это совершенно разные люди.

И душа Карно выглядела точно также.

«Собранный из разных частей монстр?» — Клейн сделал вывод, из того, что ему было известно.

Стоило Карно добыть фонарь, он посмотрел на авантюриста и без всякого выражения заявил:

— Я чувствителен к духовному зрению. Думаю, Вы что-то заметили. Да, я нерождённый. Просто результат попытки Церкви Матери-Земли улучшить человеческое тело. Меня считают неудачей, потому что я не обладаю особыми физическими способностями.

Его слова предназначались Дарквиллу.

Карно больше ничего не сказал, взял фонарь и надел чёрный плащ. Сгорбившись, он начал спускаться по тёмной и тихой лестнице звонницы.

«Результат попытки Церкви Матери-Земли улучшить человеческое тело? Но этот собор принадлежит Церкви Повелителя Штормов… Потому, что он был провалом, на него не обратили внимания. Карно отвернулся от Церкви Матери-Земли и стал членом Школы Мышления Жизни? Понятно. Они обе — и Церковь, и Школа Мышления Жизни владеют Путём Аптекаря, поэтому хоть в чём-то пересекаются. Но зачем тогда его, явно не такого уж простого исполнителя, послали работать в звоннице? Маскировка или в этом есть некий смысл?» — Клейн спокойно следовал за Карно. Выйдя из башни, они обошли её кругом, устремившись к каменному мосту.

Как только они оказались с левой стороны моста, Клейн внезапно что-то почувствовал и посмотрел наискосок и вверх. Сова, мистер Гарри, спланировала на древесный сук.

Ветка обломилась, и сова рухнула. С огромным трудом, но сова смогла взлететь, не задев землю.

Дарквилл уже готов был что-то сказать, когда Карно пустился в пояснения:

— Советник Рикардо ранен, поэтому его способности слегка вышли из-под контроля. Как только кто-то окажется в определённом радиусе, его будут ждать неудачи.

Карно остановился и метнул коробочку из-под кольца куда-то под мост:

— Советник, ученик Роя Кинга доставил кубик.

— Очень хорошо, — откуда-то из глубины раздался хриплый голос.

Из-под моста выглянула покрытая серебристой чешуёй ладонь и взяла лежащую в грязи коробочку. Следом за этим, рука открыла крышку и взяла игральную кость. Появилась и другая рука, тоже в серебристой чешуе, она держала тонкий, скрученный в рулон кусок кожи. Этот рулон напоминал трубку, но его концы соединялись друг с другом. Цвет его был серовато-белым, словно пробивающийся из-под алой дымки. Кожу покрывали сложные узоры и символы с фразами на Гермесе, символизирующие Змея Меркурия, Уилла Осептина.

Советник Рикардо разъединил концы трубки и засунул туда кубик, а после, снова соединил их.

«Использовать влияние судьбы в ограниченном пространстве, чтобы навязать кубику условия, погрузив его в бесконечный сон или спокойствие? Да, Змей Меркурия предвидел подобное и подготовился…» — Облегчённо отведя взгляд, Клейн услышал хриплый голос:

— Я знаю о договоре, Мистер Герман Воробей. И помогу отыскать артефакт, когда восстановлюсь. А что касается 700 фунтов. Я наделю Вас удачей. Сходите в казино, сделаете ставки и получите свою награду. Но помните, в одном казино не более 200 фунтов. Вы должны выиграть более 700.

«Значит, у него тоже нет денег. Впрочем, учитывая, где он скрывается, это нормально…» — Едва кивнув, Клейн согласился:

— Хорошо.

Подождав десяток секунд, он ничего не почувствовал. Но Рикардо облегчённо вздохнул:

— Вы стали очень удачливы.

«Так ли это?» — Решив поверить, Клейн не стал мешать докладу Дарквилла старшим о том, как пленили его учителя. Следуя совету Карно, он отыскал ближайшее казино и занял стол для блэкджека. Но через десять минут вылетел наружу с пустым выражением лица. Он не только не выиграл не единого фунта, но и проиграл 30!

«Что случилось с удачей? Почему я ему поверил? Вот же старик…» — Не колеблясь, Клейн устремился к мосту.

— Так быстро? Да Вы удачливы, — рассмеявшись, Рикардо закашлялся.

Дарквилл с мистером Гарри уже отыскали гостиницу.

Не меняя выражения лица, Клейн заявил:

— Я проиграл.

— Проиграл… — Покатав на языке это слово, Рикардо долго ничего не мог сказать.

Во тьме, молча пролетела сова.

Глава 615 — Серовато-белый туман

Пока Мисс Справедливость всех поприветствовала, Мисс Отшельник, Каттлея, также как и прежде, словно со стороны наблюдала за происходящим. Она ни с кем не общалась, будто была посторонней на этом собрании. Она наблюдала, как Мисс Справедливость и Мисс Маг сотворили страницы из дневника Розелла, которыми выплатили предыдущие долги. Затем, с осторожностью посмотрела в сторону Мистера Шута, так, чтобы не смотреть на него прямо. И всё же, взгляд не смог пробиться сквозь этот туман. Тёмно-фиолетовые глаза видели лишь одежду, явно не настоящую.

Получив три страницы из дневника Розелла, Клейн не спешил их читать. Ведь он уже и сам использовал Запечатанный Артефакт нулевой степени, и узнал о том, как выглядит Уникальность Пути Потусторонних, даже запугал божественный артефакт. Вне зависимости от содержимого этих страниц, Клейн верил, что там не было ничего, что могло бы его шокировать.

«Если конечно Розелл не получил благословление Демонессы от сильного Потустороннего и временно не стал женщиной…» — мысленно пошутил Клейн, наблюдая за происходящим вокруг бронзового стола.

«Хм, Мисс Отшельник реагирует на происходящее не так, как все остальные. Ей интересен дневник императора Розелла?» — Отведя взгляд, Клейн задумался о своём наблюдении. Затем, как и обычно, начал читать.

22 апреля.
Мы планируем войти и начать исследования Бездны.
23 апреля.
Мы прошли путём иссиня-чёрного океана, сквозь жидкий туман и оказались у горы, напоминающей монстра. За ней лишь бесконечный чёрный туман. Как одеяло, он накрывал собой континент. Но если смотреть с вершины, туман казался бесконечным. Я даже шутливо сказал Эдварду, что если совершить самоубийство, спрыгнув вниз, можно никогда не достичь земли, навечно застыв в падении.

Прочитав эти строки, Клейн едва не приподнял брови. Парень никак не мог поверить, что Розелл, вместе со своими моряками и рыцарями, посмел начать разведку, после того, как увидел Бездну.

«Не боится смерти? Легенда гласит, что это место может исказить всё, уничтожить любую жизнь! К этому времени, Розелл не должен был достигнуть Последовательности 4 и не был полубогом. Самое большее, он был Потусторонним Последовательности 5 или даже ниже. Если бы на его месте был я, то, определённо, развернул бы корабль и доложил в Церковь…» — Клейн осознал глубинные различия между ним и императором Розеллом.

В дополнение, описание Розелла напомнило Клейну о загадочной двери в гробнице Амона. Нечто подобное появилось перед марионеткой архиепископа Горамика, стоило ей коснуться двери.

«Интересно что же нашёл там Розелл. По меньшей мере, он не погиб. И после прожил весьма интересную жизнь…» — Клейн опустил взгляд вниз и дочитал до конца страницы.

24 апреля.
В попытке забраться дальше, мы спустились с горы. Густой чёрный туман обжигает холодом, разъедает плоть и душу. Ха-ха, к счастью, на борту Тёмного Короля есть вещи, которые противостоят искажению, иначе мы могли стать частью Легиона нежити Фаррона. Вокруг стоит тишина, и мы ничего не увидели.
25 апреля.
Мы видели дьяволов, в виде гниющих трупов. Прямо за чёрной иззубренной горой, внизу переполненного грязью прохода, который нормальный человек не назовёт даже тропинкой, в самых неожиданных местах были дьяволы. Их словно убили одновременно.
26 апреля.
Или трупы или тишина, а пути нет конца. Предметы с Тёмного Короля демонстрируют следы коррозии. За эти несколько лет я редко чего-то боялся, но, здесь, страх неизвестности, как невидимые тиски сжал моё сердце. Надо уходить! Надо уходить! Я не могу здесь остаться!

«Что произошло после этого? Император успешно сбежал с окраины Бездны, или произошло что-то ещё? И что представляет столь необычная обстановка? Битву?» Клейн чего-то ждал, переворнув страницу, но был разочарован, когда увидел, что страницы никак не связаны.

8 марта.
Моей Бернадетт почти два годика. Чем она старше, тем милее. Настоящая юная леди, полностью соответствующая нашим с её матерью превосходным генам. Услышав, как она назвала меня папочкой, и, увидев её искрящуюся фигурку, я внезапно испытал чувство удовлетворения.
С тех пор, как оказался в этом мире, я многое сделал. Некоторые мои действия нельзя назвать честными, но никогда этого не стыдился и не сожалел. С одной стороны я узнал, что с трудом сдерживаю свои порывы, позволял влиять на себя окружению. Хе-хе, стоит поблагодарить судьбу, что я не сталкивался с Апостолом Желаний Пути Дьявола. Судя по архивным данным, я бы полностью ему подчинился. Мог бы даже сразу погибнуть. С другой же стороны, я чужой для этого мира.
Мои местные родителя очень добры ко мне. Я тяжело работаю, чтобы они могли мной гордиться, тем не менее, мои чувства к ним не настолько крепки. Аналогично, как и к Матильде. Чувства собственника, но никак не любовь.
Надо признать, что моё состояние похоже на геймера, играющего в ролевую игру в виртуальной реальности. Родители, братья и друзья — они все НПС(Прим. ред.: NPC — Non-Player Character, заскриптованый игровой персонаж). Что-то к ним чувствую, но ничего серьёзного. Следовательно, не чувствуя вины, участвую в разного рода мерзких собраниях. Безжалостно и холодно общаюсь с теми, кого я знаю. Также как, когда я играл в “The Elder Scrolls”. Я мог вырезать деревню ради простой курицы.
Но после рождения Бернадетт, я осознал, что теперь принадлежу этому миру. Я больше не чужак здесь.
Это мой ребёнок, живой мой ребёнок.
Может быть, я повзрослел?

«Не имея детей, невозможно осознать это чувство. Сказал тот, у кого даже девушки не было. Но стоит внимательнее отнестись к описанному на этой странице чувству. Раньше такого не было, но это не значит, что оно не появится. Чем выше Последовательность, тем меньше в человеке человеческого и больше божественного… Молча вздохнув, Клейн перевернул страницу.»

6 января.
Новый год — новое начало. Став Ремесленником я, наконец, могу это сделать! Создать ту загадочную пластинку из моих воспоминаний. Высока вероятность, что она как-то связана с тем, что меня занесло в этот мир! По правде, когда я стал Гением, то смог вспомнить её внешний вид и загадочные символы с узорами на поверхности, но ощущал, что воссоздать её мне не под силу.
9 января.
После неоднократных ошибок я преуспел. В моих руках серебряная пластинка со специальными символами и узорами. В попытке её активировать я напитал пластинку энергией. Перед глазами появился бесконечный серый туман, но больше ничего не произошло. Что-то с материалами или чего-то мне не хватает?
10 января.
Вспомнив свой опыт, я постарался выглядеть также, каким появился. Думаю, что ничего не забыл. Но загадочная пластинка показывала только бесконечный серый туман. И ничем мне не помогала. Если она не работает, то, как я здесь оказался? Прекратив попытки, я разрушил пластинку, которую сам же и создал. Может быть, став Потусторонним Высших Последовательностей, полубогом, смогу интерпретировать узоры и символы на её поверхности и пойму, что стояло за моим появлением в этом мире. Да, определённо я стану полубогом! Я герой этого мира!

«Серый туман? Императора Розелл видел бесконечный серый туман, когда воссоздал таинственную пластинку с Земли!» — Только прочитав эту запись, Клейн прищурился.

Прямо под его ногами был неизменно бесконечный серый туман!

«Может быть, наше появление связано с этим таинственным местом? Но почему император не смог сюда войти, а у меня получилось? Если следовать поздним записям, он так и не решил эту загадку. В противном случае он бы вспомнил об этом в момент своего наивысшего отчаяния и психической нестабильности. И воспользовался… » — Клейн приподнял голову, уставившись за пределы дворца.

Он вспомнил, что в глубине этого места есть сотканная из света лестница, будто ведущая в небеса. Она связана с его Последовательностью. Казалось, лестница была построена для гигантов, а её назначение было в сером тумане, который что-то поддерживал в воздухе.

«Секрет нашего появления?» — Клейн заставил страницы исчезнуть и, откинувшись в кресле, сказал:

— Можете начинать.

Изначально, Деррик хотел сделать запрос о приобретении формулы Последовательности 6, но то, что выпустили Ловию, заставило его изменить планы. Он никак не мог дождаться возможности всё рассказать и получить совет. Но, учитывая, что это было время обмена, он сдержался и молча ждал в тишине.

Солнце встревожен, произошло что-то неожиданное? Одри отвела взгляд и аналогично ничего не спросила.

В этот момент, Элджер, оглядевшись, сказал:

— Мне нужна формула «Певец Морей»

«Да, действительно, он уже Потусторонний Последовательности 6 “Благословлённый Ветром”… Он же из Церкви Повелителя Штормов? Тогда зачем ему формула? Получить её по внутренним каналам значительно проще. Есть тайна, которую он хочет сохранить, или притворяется членом Церкви?» — У Каттлеи появилось множество теорий, и она сказала:

— Я могла бы помочь.

Услышав ответ Мисс Отшельник, Элджер спросил:

— Мисс, Вам что-нибудь нужно? Я мог бы заранее поискать, чтобы потом обменять на формулу.

Глава 619 — Лишённый дара речи

Учреждение помощи неизлечимо больным Орави.

Дама, регистрирующая добровольцев, спешно наклонилась и стала в отчаянной панике искать обронённую самопишущую ручку. Тут-то Клейн и заметил, что она читает газету Ньюс Репорт, выпущенную несколько дней назад — тогда, когда опубликован был его портрет и рассказы о похождениях.

«В этом районе тоже подписываются на газеты с архипелага Рорстед? Морской путь оттуда сюда занимает столько времени, что до жителей, верно, доходят новости лишь трëх-четырëхдневной давности. Знай я раньше, то пришёл бы с новым лицом и заранее придумал бы себе новое имя…» — Бессильно думал Клейн, стоя перед столом.

И дама, которой было лет за тридцать, наконец, достала ручку, подняла голову и дрожащим голосом проговорила:

— В-вы хотите поработать добровольцем?

— Да, — подтвердил Клейн.

— Н-но вы искатель приключений, — заикаясь, стала отпираться дама в оцепенении.

Чутьë подсказывало ей, что ни к чему такого крайне опасного человека брать на добровольную работу.

«Быть знаменитым не всегда хорошо… Ладно, забудем. Поменяю внешность и имя и ещё раз приду…» — Клейн уже сдавался и совсем безразлично напоследок спросил:

— А кто придумал такое правило, что искателям приключений нельзя быть добровольцами?

Дама, отвечающая за регистрацию, уже готова была расплакаться и выпалила:

— Не я!

В кабинете регистрации добровольцев стало необычайно тихо. Клейн сначала опешил, а потом ему стало смешно. И стоило больших усилий сохранить облик Германа Воробья.

Успокоившись, дама почувствовала, что ответила явно как-то не так. И с натянутой улыбкой она сказала:

— Нет, я имею в виду, что это никем не установлено. Моё впечатление об искателях приключений таково, что они очень заняты. Им нужно быть в море, и на добровольчество у них остаётся очень мало времени.

— Да, такие они и есть, — отвечал Клейн лаконично.

Дама приложила ладонь ко рту и заулыбалась уже искренне.

— Хорошо. Прямо сейчас помогу вам с устройством.

С этими словами она достала бумагу, которую нужно было заполнить, и передала Клейну.

— Заполните, пожалуйста. Мы предоставим вам соответствующее обучение и вакансии добровольцев по вашим требованиям. Мы с вами свяжемся, а вы всегда можете прийти и расспросить обо всех изменениях.

Она уже решила, что не положит анкету Германа Воробья в папку, а передаст прямиком ответственному лицу фонда и в полицию.

«Богиня моя, и с чего этот лихой парень пришёл наниматься добровольцем?» — Дама тайком осенила себя знамением багряной луны.

Клейн безмолвно кивнул, взял анкету и сел. Нашёл самопишущую ручку, стал вписывать основные сведения о себе.

В это время подошёл мужчина в халате врача и спросил:

— Джоанна, есть ли новые добровольцы? Мы начнём наши утренние занятия.

Джоанна, ответственная за регистрацию, хотела было покачать головой. Но Герман Воробей, сидевший напротив, так сильно давил на неё, даже молча и опустив голову, что дама не посмела солгать.

— Есть, — сначала ответила она мужчине, а затем посмотрела на Клейна. — Мистер Воробей, вы желаете начать основное обучение для работы добровольцем сейчас или подождёте до завтра?

Клейн на миг задумался и ответил:

— Сейчас.

Он собирался для начала ознакомиться, это позволило бы проявлять профессионализм в добровольной работе уже после смены личности. Так Клейн смог бы быстро освоиться и помогать в больнице.

Джоанна заметно нервно вдохнула и сказала:

— Тогда идите за мистером Гравиа, когда заполните анкету.

— Хорошо, — спокойно отвечал Клейн.

Спустя полчаса этот спокойный и вежливый искатель приключений, таящий в себе безумие, взирал на невообразимо грязную уборную. Едва дыша, переспрашивал:

— Отмыть её?

— Верно, вы только что получили основные навыки переноски пациентов, однако, это не самая частая наша задача в больнице. Мы в основном занимаемся тем, что убираем рвотные массы за пациентами, меняем и стираем бельё, да поддерживаем чистоту в уборной. Хе-хе, такие дела, как перевязывание ран, мы оставляем профессионалам. От вас нам нужно лишь, чтобы вы освоили основы, — зажимая нос, Гравиа показывал на запятнанные унитазы. — Доброволец уже продемонстрировал вам, как нужно. Пожалуйста, приступайте.

«Очень уж отличается это от того, что я себе представлял… Всё совершенно иначе…» — Первым порывом Клейна было развернуться и уйти, но, в конце концов, он, с каменным лицом взялся за вручённые ему принадлежности для чистки. Сдержал отвращение, подошёл и сел на корточки, затем чуть наклонился вперёд и принялся за уборку.

В полдень Клейн снял своё белое облачение, надел цилиндр и с хладнокровным выражением на лице покинул Учреждение помощи неизлечимо больным Орави.

Он всерьёз задумался, сомневаясь, стоит ли продолжать добровольную работу ради возможностей истинного действа.

Только тогда, когда он в карете прибыл к Таверне Сладкий Лимон, Клейн укрепился в решении продолжать попытки.

«Я должен стать Мастером Человеческих Марионеток в 1350-ом году, чтобы начать поиск наводок на становление Потусторонним Высоких Последовательностей», — снова подчеркнул для себя Клейн свою цель.

Усмирив свои чувства и войдя в Таверну Сладкий Лимон, он отдал восемь пенсов за свиные рëбрышки, маринованные в яблочном сидре, и ломтик хлеба с маслом.

Таков был ланч Клейна, вкупе со стаканом ржаного пива за полтора пенса.

Клейн неторопливо, размеренно доел ланч, утëр платком губы. И спросил у бармена:

— Где ваш начальник? Мне нужно с ним кое о чём поговорить.

Клейн уже дал устное согласие вступить в Ассоциацию Авантюристов, а потому, естественно, не собирался упускать шанс воспользоваться этой нигде не зафиксированной договорëнностью. Намерен был попросить Билта Брандо связаться с Ремесленниками, не относящимися к обществу, или такими, которые желали подработать. Хотел, чтобы Ремесленник изготовил предмет, подобный медному свистку Азика — так ему, Клейну, не нужно было бы каждый раз для вызова посланника проводить ритуал и произносить заклинания, ведь всё это было сложно, затруднительно и отнимало время.

Конечно, если Билт Брандо никакого Ремесленника не знал, Клейн не собирался настаивать в этом вопросе. Всё же вступление в ассоциацию не требовало от него платы.

Бармен указал на лестницу, говоря:

— Он на втором этаже. Если вы уже дали согласие вступить в его ассоциацию и видели этих охранников, они вас пропустят наверх.

Клейн едва различимо кивнул, медленно поднялся и зашагал к лестнице.

И вправду, никакая охрана его не остановила. Лишь когда он дошёл до второго этажа, к нему подошёл охранник и стал расспрашивать о цели визита.

Репутация Германа Воробья помогла ему запросто встретиться с Билтом Брандо снова. Рядом с ним он увидел незнакомого человека.

— Мой друг Сотот Янн, важный член нашей ассоциации, — представил Билт, показывая на человека, чья голова была повязана красным платком.

Одновременно они с тем человеком переглянулись, и увидели серьёзное недоумение в глазах друг друга.

Просто и кратко поприветствовав их, Клейн нашёл стул, сел и прямо сказал:

— Я бы хотел получить помощь Ремесленника. Можно узнать, подскажет ли мне ассоциация что-нибудь на этот счёт?

— Ремесленник? — Билт, посасывая свою сигару, пару секунд помолчал. Чуть подумал и сказал:

— Знаю я одного Ремесленника, но чужих он видеть не желает, это навлечëт на него серьëзную опасность. Если у вас какие-то просьбы, могу выступить посредником. Уверен, у меня достаточная для этого репутация.

Большинство Церквей считало, что Потусторонними Средних и Низших Последовательностей без всяких злых намерений можно порой пренебречь. Однако же с Ремесленниками нужно было разделываться — со всеми подряд. Иначе мистические предметы, которые те производили, наводнили бы рынок и вселили тем самым сильнейшее беспокойство в людское общество.

«Похоже, что организованная Билтом ассоциация не просто растрачивает деньги. По самой меньшей мере, она собрала воедино немало полезных запасов и каналов поступления сведений…» — Клейн достал давно приготовленный пузырь мурлока.

— Я бы хотел из этого сделать кольцо, в основном для того, чтобы наделяло подвижностью под водой.

Он пока что не упоминал посланника, намереваясь проверить способности Ремесленника и репутацию Билта. Стань заклинание призыва посланника широко известным, это принесло бы кое-какие неприятности.

«Признаки Потусторонних 9 Последовательности недороги. Даже если Билт поддастся порыву алчности и присвоит изготовленный предмет — это не важно. Ведь у меня всё же есть кучка амулетов из царства Морского Бога… Да к тому же вряд ли я его найду, чтобы расквитаться. В том-то и дело. Раз уж он смог организовать Ассоциацию Авантюристов, то у него наверняка очень немало денег и составляющих…» — Мысли в голове Клейна кружились, и он не удержался, окинул Билта взглядом.

В этот миг Билт по какой-то неясной причине содрогнулся. Все до единого волоска на его спине встали дыбом.

Он почуял, что глаза у Германа такие, словно видели сокровищницу!

И сокровища в ней были зрелищем не из приятных.

Билт взглянул на Сотота и натянуто улыбнулся.

— Это пузырь мурлока, верно?

— Превращение на этом уровне материалов в мистические предметы, в общем, не чревато какими-либо несчастными случаями. Оплата Ремесленнику — сто пятьдесят фунтов. Можете рассчитаться со мной, когда будет изготовлено.

«Очень честная цена…» — Клейн молча кивнул и кинул пузырь.

Когда Билт поймал его, Клейн добавил:

— Спросите от меня Ремесленника, умеет ли он прикреплять ритуал призыва или существо из духовного мира к предмету, срок использования которого больше года.

— Это нетрудно, — Билт облегчённо вздохнул и дал знак взглядом Сототу.

Сотот потëр свои вдавленные глазницы и шагнул вперёд.

— Мистер Герман, вам не хотелось бы в ближайшее время выйти в море? У нас уже несколько довольно неплохих кораблей. Там собираются нанять силы для восточного фронта на борьбу с пиратами.

«Это интересно… но я сейчас сосредоточен на усвоении зелья…» — Клейн спокойно покачал головой.

Улыбка застыла на лице Сотота, а затем исчезла.

Он не стал вдаваться в подробности, поскольку отказ дал искатель приключений уровня пиратских адмиралов. Сотот и Билт уже нашли нужные газеты и подтвердили личность Германа Воробья.

Клейн медленно встал, прижал свой цилиндр к груди, слегка поклонился.

— Спасибо вам за помощь.

У Билта чуть дёрнулись мышцы лица, словно он сдерживал в себе что-то что хотел сказать, но не мог это произнести вслух.

Наконец, он медленно вдохнул и улыбнулся.

— Полагаю, мы можем надеяться на приятное сотрудничество.

Клейн почуял нечто неладное, из ряда вон выходящее в Билте и Сототе, но подавил своё недоумение и не стал спрашивать.

«Нельзя мне спрашивать. Будут неприятности, если спрошу… Мне нужно сосредоточиться на усвоении зелья…» — Клейн обернулся, пошёл к двери и повернул ручку.

— Мистер Герман, — сказал вдруг Билт.

Клейн спокойно повернулся, а уголки его рта дёрнулись.

— И всё? Ха-ха, ну, ведь вам, как члену ассоциации, полагаются здесь напитки по сниженной цене, — натужно улыбаясь, проговорил Билт.

— Думаете, я бы настаивал? — про себя цокая языком, Клейн легонько кивнул, открыл дверь и вышел.

После того, как его спина скрылась из вида, Билт пару секунд ещё взирал в оцепенении ему вслед, а затем протяжно вздохнул.

Глава 620 — Задача по выполнению обязанностей

Посреди комнаты Сотот надавливал пальцами на глазницы и тут услышал вздох Билта. Сказал ему проникновенно:

— Шеф, тот важный человек прибудет послезавтра.

Билт посерьёзнел, обернулся.

— Я знаю.

— Выбирать нам придётся одно из двух. Или мы не вникаем, можно ли вообще доверять Герману Воробью, и даём ему задание, и можем только надеяться на лучший исход или же немедленно бросаем наше дело в Орави и вместе с нашей наличностью и драгоценностями отплываем в море, становимся пиратами. У меня достаточно уверенности в деле, чтобы большинство моряков и искателей приключений на Охотнике за Пиратами последовали за нами, — Сотот помолчал и добавил. — Шеф, когда вы были искателем приключений, стояли у штурвала нашего корабля и охотились на пиратов, вы всегда были так решительны и упорны. Уверен, вы и сейчас уже со своей стороны приняли решение. Мне больше ничего делать не нужно.

— Ха-ха, не надо ко мне подлизываться, — горестно улыбался Билт. — Я уже не тот бесстрашный охотник на пиратов, не боящийся кровопролития и стрельбы, каким был когда-то. Долгие времена лёгкой и уютной жизни притупили мою волю. Не могу даже надеяться отыскать возможность продвижения. Те товарищи, что превратились в монстров, я их посейчас живо помню.

— Уф… — Выдохнул он, и выражение его лица стало торжественным.

— Однако же ты прав. Нет у нас времени колебаться. Нужно прямо сейчас решать.

Проговорив это, Билт повернул голову и показал подбородком на окно.

Сотот на миг опешил, но потом понял, что имел в виду его начальник.

…

Выйдя из Таверны Сладкий Лимон, Клейн прогулялся по тротуару и собирался поймать карету на перекрёстке.

И тут услышал, как над его головой открылось окно, и увидел, как из него выпрыгнула фигура.

Возможно, опыт тех ужасных событий с записями семейства Антигона и странным телеграфом в гавани Бэнси навëл Клейна перво-наперво на мысль о том, что Билт мёртв. Внезапно скончался после его, Клейна, визита, бездыханный был выброшен из окна верхнего этажа, так с распахнутыми глазами и упал на землю.

Это живо напомнило Клейну, как некогда он увидел мать Рэя Бибера мёртвой в кресле. Тело уже вовсю разлагалось, а один глаз от внешних воздействий выпал на пол.

Мысли о той находке всё мелькали в голове Клейна, и тут он разглядел, что упал из окна не Билт Брандо, а Сотот Янн.

Более того, выглядел он вполне обычно и был явно ещё жив.

«Вот чёрт, а вот и неприятности пожаловали…» — У Клейна ëкнуло сердце, когда его осенили догадки.

Будь это сам Клейн, он явно притворился бы, что не видел, как Сотот выпрыгнул из окна, чтобы его перехватить, сбежал бы, не успел Сотот и слова вымолвить, и не останавливался, пока не стряхнул его с хвоста. Как Адмирал Звёзд, преследуемая знаниями.

— К сожалению, сейчас я Герман Воробей. Безумный авантюрист, который не сбежит от таких пустяков… Эх, узнавание себя получше — это дополнительный бонус перевоплощений… — Клейн остановился, наблюдал, как Сотот грузно приземлился. И поклонился ему, прижав руку к груди.

— Мистер Герман Воробей, мы хотим доверить вам очень важное задание.

«Началось…» — Клейн отвечал спокойно:

— В ближайшее время у меня не будет так много свободного времени.

— Много времени это у вас не отнимет. Можете послушать сначала, в чём оно заключается, а потом уже подумать, принимать или отказываться, — честно сказал Сотот.

«Боюсь, нет у меня выбора, придётся принимать, раз услышу… Эх, да ведь ничего страшного, даже если так. Станут Билт с Сототом мне угрожать, заставляя взяться, я не прочь буду их обменять на золотые фунты и составляющие Потусторонние Черты…» — Клейн серьёзно продумал всё и сделал вывод, что ему на море не нужно как-то особо скрываться и защищаться. Сила, равная силам пиратских адмиралов, по сути, делала его во многих отношениях неудержимым.

Он достал из внутреннего кармана часы и открыл.

— Даю вам пять минут.

— Хорошо, этого хватит. — Сотот указал на вход в Таверну Сладкий Лимон позади Клейна.

Вернувшись в комнату, Клейн взглянул на настенные часы и хладнокровно произнёс:

— У вас ещё осталось три минуты и двенадцать секунд.

То, как он держался, странно успокаивало Билта. Он уже поверил, что у Германа точно есть способности, нужные для выполнения задания.

— Мистер Герман, я слышал, вы можете превратиться в кого угодно, так же, как прежде умел Контр-адмирал Цилан, — спешно спросил Билт.

— Кто вам такое сказал? — Клейн выгнул брови, и взгляд его, устремлëнный на Билта, стал мрачен.

Если распространился слух о том, что Герман Воробей перевоплощается в кого угодно, то Клейну это сулило немалые затруднения. Поскольку навело бы людей на мысли о Всепоглощающем Гладе и напомнило о смерти Цилана, либо они бы заподозрили, что это Потусторонний со своими тайнами и наверняка Безликий. Первый привлёк бы внимание Ордена Сумрачных Отшельников, а второй — Церкви Богини Вечной Ночи, и те направили бы своих сотрудников на расследование.

Конечно, Церковь Богини Вечной Ночи была на море не самой мощной силой, так что Клейну не нужно было об этом чересчур беспокоиться. Он лишь не желал столкновений с Ночными Ястребами.

Случись такое столкновение, и ему ничего не осталось бы, как отказаться от обличья Германа Воробья, причëм в самый ответственный момент, когда всё больше людей узнавало о безумном и могущественном, но добросердечном искателе приключений и признавало его заслуги, отзывалось на них.

Билт почувствовал перемену во взгляде Германа и напрягся. Усмехнулся и сказал:

— Такие новости пришли с Чёрной Смерти.

«Трейси… Она так пытается отомстить мне. Когда-нибудь моя охота на неё выйдет успешной…» — Клейн слегка кивнул и сказал:

— Можете считать, что это правда.

Он не стал объяснять, как получил силу для перемены обличий, поскольку с личностью Германа Воробья это не вязалось.

Билт облегчённо вздохнул, пару секунд помолчал и проговорил:

— Мы помогаем важному человеку найти заместителя.

Под многозначительным взглядом авантюриста он объяснил подробнее:

— Тому важному человеку нужно самостоятельно разобраться с одним тайным делом, которое он никому не хочет выдать, а посему ему необходим заместитель, который бы его представлял в повседневных делах. Встречался бы с разнообразными гостями, общался с его возлюбленной, и так, чтобы никаких несоответствий. Вернётся тот важный человек через три–пять дней.

Мы уже находили одного человека, похожего на него, и потратили столько времени на исправление его осанки и выговора, и уже тому важному лицу хорошую новость передали. Да вот незадача, кто же знал, что этот бродяга объестся сверх меры и внезапно умрёт, это случилось вчера ночью…

То важное лицо уже собирается начать своё дело. Некогда нам искать другого человека, похожего на него, так что нам остаётся лишь просить вашей помощи.

«Это ли не та возможность настоящего действа, которую я ищу…» — Клейн был взволнован.

Однако он чётко подметил одну вещь.

Если сам Билт, глава Ассоциации авантюристов, называет кого-то важной фигурой, то тот человек действительно не последний. Дела вокруг важных людей часто непросты. В них немалый риск!

Клейн чуть призадумался, потом проникновенным тоном спросил:

— Как вы думаете, это дело опасно?

— Нет, если вас не раскроют, то никаких опасностей быть не должно. Вам нужно будет представлять то важное лицо, появляясь на светских мероприятиях. Хе-хе, никто и не посмеет покушаться на его жизнь. Да… Я понимаю, что вас беспокоит. Боитесь, что это важное лицо, когда дело будет сделано, насильно заставит замолчать всех, кто о нём что-то знает? Не волнуйтесь, пираты о том человеке столько коварных слухов распустили, что если даже дело выгорит, никто не поверит вам, как ни откровенничайте. Будут считать это просто шуткой, — говорил Билт с улыбкой, разводя руками.

Клейн больше не озадачивался этой темой, перевёл разговор на другое, спросил:

— Какую плату вы предлагаете?

— Тысячу фунтов плюс три шанса, что Ремесленник что-то изготовит для вас. Хе-хе, я оплачу все расходы, помимо материалов, — выдвинул Билт предложение, от которого, как он был уверен, Клейн не сможет отказаться, судя по тому, что ему прежде поручали.

«Неплохо… А к тому же это даёт мне шанс совершать истинное действие…» — Клейн взглянул на часы на стене и сказал:

— Вернусь и обдумаю. Дам вам ответ вечером.

В любом случае ему нужно было подняться над серым туманом, чтобы погадать об уровне опасности!

Учитывая, что Билт и Сотот были Потусторонними Последовательности 7, а то и 6, Клейн не стал открыто отпрашиваться и выходить в уборную на их глазах, чтобы не заподозрили неладного.

Когда выяснилась личность важного человека, Билт уже не так волновался. Кивнул:

— Хорошо. Надеюсь на приятное сотрудничество.

…

Улица Уилльямс. Мужчина из Фейсака, плотного телосложения, почти двух метров ростом, искал улики.

Вдруг он почувствовал, как что-то задело его духовное чутьë, и поднял глаза.

Свет, напоминающий лучи утреннего солнца, забрезжил вокруг его тела, озарив дома и фонари поблизости, так, что они стали призрачны на вид.

Одновременно по улице стали парить искры, на ней возникали разнообразные сверхъестественные явления.

«И правда, семейство Саурон прислало своих людей…» — Человек из Фейсака, обуреваемый подозрениями, устремил взгляд вдаль улицы.

С крыш выглядывали чёрные дула ружей, испещрëнные замысловатыми узорами, и руки Ночных Ястребов в красных и чёрных перчатках. Они целились в него, а прохожие, казалось, ничего не замечали.

Увидел он и Архиепископа Баклундской епархии Церкви Пара и Машин, Горамика, и Архиепископа Баклундской епархии Церкви Богини Вечной Ночи, Святого Антония.

А следом сразу приметил краем глаза людей из семейства Саурона, что поднимали руки над головами.

Мощные фейсакские лазутчики сделали так же.

Они сознательно решили сдаться.

Сопротивление им принесло бы лишь верную смерть. А сдавшись, они ещё имели шанс возвращения на родину!

…

Тем же вечером в половине седьмого Клейн ещё раз пришёл в Таверну Сладкий Лимон, встретился с Билтом и Сототом.

Проговорил безразлично:

— Предоплата в пятьсот фунтов. И затем вы должны сказать, в кого мне перевоплощаться.

Билт не сдержал улыбки, давая знак Сототу, чтобы достал накопленное из хранилища, и сказал проникновенно:

— Это королевский командир высшего ранга на Срединном Море Соня. Его Превосходительство Адмирал Амириус Ривельдт! Настоящий полубог!

Глава 621 — Банкет в управлении генерал-губернатора

— Адмирал Амириус Ривельдт… Настоящий полубог… — Когда Билт, наконец, произнëс вслух, кто это, в голове Клейна возникли лишь такие слова:

«Прошу прощения. Всего хорошего!»

Герман Воробей заострил брови, Билт поспешил объяснить:

— Это не усложнит задание. Никому за всё время его выполнения не нужно демонстрировать силы полубога.

Откашлялся и изобразил на лице улыбку.

— Чтобы облегчить вам задание, Его Превосходительство специально устроил на несколько дней собственное обследование базы морского флота Орави. Так ему не нужно будет останавливаться в штаб-квартире морского флота Срединного Моря Соня в Городе Щедрости Байаме. Потому избежит встречи с Морским Королëм Яном Коттманом и генерал-губернатором Архипелага Рорстед Джорджем Неганом. Будет избегать большинство подчинëнных, с которыми хорошо знаком, и семьи, что заправляет здесь фамильной усадьбой. Избегать он будет и любовницы — самого близкого человека. То есть ни с полубогами вам сталкиваться не нужно, ни народ не станет вас испытывать. Здесь будет только три человека, знакомых с Его Превосходительством. Первый — его секретарь, подполковник Луань. Он член МИ-9, и отвечает за наблюдение за Его Превосходительством. Наверняка живёт под множеством имён, и я точно не скажу, какое из них настоящее. Второй человек — местная любовница Его Превосходительства, зовут её Синтия. Говорят, один её предок был знатным, а потом его лишили титула и вместе с семьёй изгнали сюда. Третий — генерал-губернатор Орави Астон Ривельдт, младший брат Его Превосходительства. Граф Ривельдт из Палаты Лордов — старший брат.

«И вправду, похоже, нетрудно. Да к тому же гадание показало, что не очень опасно…» — Клейн на несколько секунд замолчал, потом легонько кивнул.

— Мне нужны подробные сведения об Амириусе Ривельдте.

— Мы уже всё подготовили. Вот его фотография. Вот описание всех до единой телесных особых примет. Вот отличительные черты его выговора. Вот слова, которые он обычно использует. Вот его реакции на те или иные вещи и отношение к ним. Вот подробные сведения обо всех его взаимодействиях с Луаном, Синтией и Астоном… — Билт был несказанно рад, выложив все данные, что узнал из первых рук.

Клейн первым делом взял фотографию, на ней был джентльмен средних лет, черноволосый и голубоглазый. Держался он по-старомодному строго. А волосы его были куда пышнее, чем у большинства лоэнских мужчин.

Клейн едва заметно кивнул и поднял голову.

— Понимаю, сведений очень много, но я уверен, вы сможете все запомнить за пару дней. Вы, должно быть, дока в таких вещах… — Не успел Билт договорить, как невольно сделал шаг назад, потому что перед ним стоял не Герман Воробей, а Амириус Ривельдт собственной персоной! Вид строгий, надменный — настоящий адмирал, один в один!

— Святый Повелитель Штормов, э-это ли не чудо? — Билт оглядел его с головы до ног и не мог сдержать изумления. — Но вот были бы вы ещё сантиметра на три повыше. И ноги бы потолще. Но и так отлично, беспокоиться не нужно. Его Превосходительство прибудет послезавтра вместе с Первым Имперским Флотом Срединного Моря Соня. Собирается утром осмотреть военно-морскую базу и посетить банкет в управлении генерал-губернатора. У меня приглашение на этот банкет, и вас я могу взять с собой. Понаблюдаете со стороны за тем, как ведёт себя Его Превосходительство, как общается с разными людьми, и запомните.

Говоря, он забрал из рук Сотота пятьсот фунтов, которые тот достал из хранилища. Передал Клейну и сказал:

— Надеюсь на приятное сотрудничество!

Клейн взвесил пачку банкнот в руке, осмотрел её, после чего сказал:

— Надеюсь и я.

…

Баклунд, улица Уиллиамс.

Леонард Митчелл стоял, прислонившись к внешней стене дома, ожидал окончания предварительного расследования.

Правая нога его была чуть приподнята, только мыском едва касалась земли, и оттого вид у него был нескладный.

Через некоторое время он увидел, что возвращается его товарищ по команде, и на лице у того читались какие-то смешанные чувства — волнение, недоумение, предчувствие, тревога…

— Томсон, есть ли какое-то заключение? — Леонард наклонился с улыбкой, сердце его забилось сильнее.

— Ага, — кивнув, чистосердечно ответил Томсон. — Обе стороны сказали правду. Во сне им никак не солгать.

И снова прикрыл цилиндром свои негустые волосы.

— Эти описания однообразны. За этой улицей находится разрушенное здание, принадлежавшее династии Тюдоров Четвëртой эпохи. Вход действительно через тот заброшенный храм. Никто не знает, есть ли сейчас какой-то другой вход.

— Вот как… — Леонард не стал вдаваться в подробности, перекинулся ещё парой слов с Томсоном, и оба разошлись по своим наблюдательным пунктам. Леонард снова прислонился к стене.

Огляделся вокруг и приглушëнным голосом сказал:

— Старик, это ваш конëк.

— Здесь сокрыты руины замка Тюдоров, — раздался в его голове старческий голос, — Вы становитесь всё наглее. В нашу эпоху неуважение к людям высших чинов чревато тем, что вас принесут в жертву заживо. И к тому же не может быть, чтобы в Баклунде была только одно разрушенное здание семейства Тюдор.

— Они лгут? — деликатно спросил Леонард.

Старческий голос усмехнулся и проговорил:

— Нет, просто знают недостаточно. Если верна моя теория, эти руины, скорее всего, принадлежит Объединëнной Империи Тюдоров-Трансоэстов.

— Что? — изумился Леонард.

О такой древней империи он никогда не слышал.

Пожилой голос усмехнулся.

— Какой же невежа ты, парнишка. После того, как в первый раз разрушили Империю Соломона, ей пришла на смену Объединëнная Империя Тюдоров-Трансоэстов. Их двойной консул правил всем Северным континентом.

«Двойной консул?» — Леонард в задумчивости повторял про себя это выражение.

Пожилой голос усмехнулся и вздохнул.

— В подземных руинах должны быть сорок один перевëрнутый подсвечник слева и сорок справа. Два из них — такие, что им впору освещать трон гиганта, и… Хе-хе. Вот там-то, наверное, и стала Кровавым Императором Алиста Тюдор.

Леонард чуть нахмурился, затем его лицо прояснилось. И он с безмятежной улыбкой произнёс:

— Должно быть, здесь немало тайн скрывается.

— Разумеется, но вы не уполномочены их знать, — и пожилой голос зацокал.

Леонард едва заметно приподнял уголки рта и сказал:

— А дальше — исследование руин.

Пожилой голос хмыкнул и затих.

Через минуту Леонард увидел, что Архиепископ Святого Антония и Архиепископ Церкви Пара и Машин, поговорив, вернулись к своим палаткам.

И сразу после этого Горамик приказал всему личному составу Механизма Коллективного Разума покинуть территорию, предоставив её Ночным Ястребам Церкви Богини Вечной Ночи.

— Что случилось? — Это зрелище повергло Леонарда в недоумение.

Тут все Ночные Ястребы услышали голос Святого Антония.

— Всем Красным Перчаткам собираться. Остальным Ночным Ястребам покинуть зеркальный мир. Найдите предлог эвакуировать всех жителей этой территории и пообещайте им компенсацию за жильё. После эвакуации жителей, всех до единого, мы с Красными Перчатками уничтожим эти руины, что родом из эры зла! Вход воспрещëн. Они будут напрямую уничтожены! Да благословит всех нас Богиня.

«Это что ещё такое…» — Леонард подобного никак не ожидал.

…

Половина восьмого вечера, управление генерала-губернатора Орави.

Клейн перевоплотился в Сотота, надел чёрный фрак и такого же цвета галстук-бабочку и последовал за Билтом в банкетный зал.

Там было чуть тепло, как весной. С потолка свисала гигантская люстра, и от мерцающих огоньков свечей было светло, как днём.

В правом углу сидели музыканты в жилетах и бабочках и играли бодрую мелодию. Слева стояли длинные столы, на которых красовались печëная курица, жаренное на сковороде фуа-гра, тушëная баранина, печëный гусь по-Баклундски, лобстеры из Одоры с маслом и сыром и прочие изысканные яства.

Уже издалека Клейн уловил дуновение веющих ароматов. Он собирался взять тарелку и накладывать на неё яства.

В этот миг Билт сдержанно поправил воротник, склонился к Клейну и приглушëнным голосом проговорил:

— Помните об этикете, принятом на таких банкетах. Наша цель сейчас — наблюдать за действиями Его Превосходительства, так что хватит одного бокала вина. Здесь подают мутное шампанское, аурмирское виноградное вино, саутвилльское красное и все прочие редкие хмельные напитки, какие редко где ещё можно встретить. Можете выпить, но немного. Нам нужно сохранять трезвый рассудок. Да, просто делайте вид, что пьёте.

Клейн отвёл взгляд, кивнул.

Оба взяли у проходившего мимо них официанта в красном жилете по бокалу игристого вина с дымкой мельчайших пузырьков. После чего двинулись к центру событий банкета — к месту, где стоял Амириус Ривельдт в своей тëмно-синей форме адмирала флота.

Статус Билта и Клейна был таков, что им, разумеется, никак нельзя было приблизиться к адмиралу, и оставалось только наблюдать за каждым его действием, стоя чуть поодаль.

«Фигура у Амириса обычная. Не особенно подтянутая. Уголки рта чуть опущены, что выдаёт настоящий возраст…»

«Бороды нет. А в голубых глазах таится такое неотразимое, необоримое могущество…»

«Тёмно-синяя адмиральская униформа его как следует накрахмалена. С плеча спускается красный ланьярд, крепящийся к груди, украшенной всевозможными медалями…»

«На манжетах золотые запонки, к эполетам такого же цвета…»

«Эполеты разделены на три части. Внутри нашита корона в рубинах, скрещённые скипетр и меч, четыре звезды из бриллиантов…» — Клейн принялся тщательно изучать облик адмирала и направил все свои силы Безликого на подробное запоминание всех его черт, а вместе с тем и поведения в беседах с разными людьми.

За это время он сделал лишь глоток мутного шампанского, не заметив его вкуса.

Получив в общем и целом представление о Ривельдте, Клейн выдохнул и разрешил себе внутренне успокоиться.

От сильного умственного утомления он проголодался. Потому поставил бокал с вином на поднос официанта и собрался взять еды с длинного стола.

В этот миг к нему склонился Билт и сказал:

— Его Превосходительство дал мне знак. Мы встретимся в условленном месте.

—…

Клейн отвёл взгляд от печëной курицы, холодно посмотрел на Билта.

Билт, вздрогнув, поспешно повернулся и через окно от пола до потолка повёл Германа в сад.

С минуту он шёл по уединëнной тропе, затем остановился и показал Клейну на лицо.

— Можете перевоплотиться в облик Его Превосходительства. Просто притворитесь, что вы — тот бродяга, похожий на него.

Клейн легонько кивнул и раскрытой ладонью стал тереть лицо.

Делал он так для того, чтобы скрыть отвратительные выросты-щупальца и гранулы, что могли появиться на его лице во время перевоплощения.

И когда он опустил руку, Билт увидел джентльмена средних лет, чем-то похожего на Амириуса Ривельдта.

— Очень хорошо, — Билт прошагал вперёд, ко входу в комнату, где хранилась всякая всячина. Протянул руку, и толкнул незапертую дверь.

Амириус Ривельдт был по-прежнему в приметной форме адмирала. Стоял он чуть в стороне от двери, глядя на сад за окном.

Тут он вдруг обернулся и устремил взор на своего двойника.

Непередаваемая веская внушительность и могущество заставили Клейна невольно склонить голову.

Ривельдт, не присматриваясь к нему, медленно перевёл взгляд на Билта. И проговорил совершенно безразлично, без тени чувства:

— Это не тот бродяга, о котором вы раньше говорили. Это Потусторонний.

Глава 623 — Первая ночь

Прикоснувшись в кармане к амулету Девятый Закон, Клейн настроил свой рост и черты внешности до полного сходства с Амириусом Ривельдтом.

Вышел из комнаты со всякой всячиной через другую дверь и прошагал по тихому коридору обратно в управление генерал-губернатора.

По пути ему попадались изредка проходящие мимо официанты и горничные, но никто из них не решался смотреть ему в лицо. Едва завидев адмиральскую форму, они торопливо отбегали в сторону и преклоняли головы.

«Любой человек такого же роста мог бы пробраться в банкетный зал, облачившись в такую же форму… Надо заметить, играть важного человека, наверное, легче, чем обычного…» — Клейн всё так же смотрел вперёд, держась угрюмо. Прошёл неторопливо к дорожке, мощëной чёрным кирпичом.

Вскоре он услышал прекрасную напевную музыку, увидел изящные настенные газовые светильники, разгоняющие темноту.

Едва Клейн приблизился к комнате отдыха, он увидел, что комната рядом открыта. Там его ждал человек средних лет, Клейн подошёл к нему.

У этого мужчины были чёрные волосы, голубые глаза. Чертами лица он отчасти напоминал Амириуса, но лоб был выше, более одутловаты мешки под глазами, а уголки рта не опускались.

То был собственной персоной младший брат Амириуса, Астон Ривельдт.

Джентльмен этот некогда служил во флоте, и за заслуги в колониях Южного континента его повысили до полковника. Позже ему наскучила военная карьера, и заодно с политическим балансом он согласился на перемену в карьере, стал генерал-губернатором.

Через пять-шесть лет он уже был в Орави, поскольку это был важный пункт и источник природных богатств, и настоял, чтобы семья Ривельдтов в массовом порядке скупала плодородные земли и имения, ему таким образом досталась там немалая собственность.

Не одними его силами это было достигнуто. И Астон, и вся семья Ривельдтов заплатили изрядно, и даже брали для этого ссуды в банке. То был уже не баламский восточный берег, где фейсакцев принуждали продавать по дешëвке свои земли.

Разумеется, не будь Астон Генерал-губернатором, Орави не процветал бы ещё больше, а старший брат Астона не стал бы верховным командующим флота Срединного Моря Соня, и семья Ривельдтов не убедила бы так легко своих потенциальных партнëров, продать такие замечательные угодья и имения.

«Вот и испытание начинается…» — Клейн спокойно подошёл, встал перед Астоном Ривельдтом.

Астон огляделся и проникновенно-глубоким голосом спросил:

— Ты решил насчёт того дела?

«Какого дела…» — Клейн было почувствовал себя нелепо, но вспомнил вступительное слово к тому своду, что он получил: "Если Астон попросит беседы наедине или ответа на вопрос по какому-то делу, говорить, что ответ ему будет дан перед выездом из Орави".

«Адмирал это действительно предчувствовал. Мне просто нужно следить за поведением и тоном. Да, и нужно ещё использовать особые словечки и произношение, что в ходу у лоэнской аристократии…» — Клейн слегка кивнул и сурово проговорил:

— Подожди ещё несколько дней. Ответ тебе дадут перед отъездом из Орави.

Астон ничего не заподозрил, лишь усмехнулся.

— Кажется, ты ждёшь чего-то, что придало бы тебе сил для решения.

«То дело, что адмиралу необходимо сделать самому?» — у Клейна сильно забилось сердце, когда он проговорил привычным приказным тоном высших чинов:

— Оставь свои догадки при себе.

Сказав это, шагнул вперёд, пошёл к банкетному залу.

Астон всматривался в спину брата, и лицо постепенно становилось холодно-презрительным. Потом чуть покачал головой.

Войдя в банкетный зал, Клейн огляделся и зашагал к длинному столу, где расставлены были закуски. То и дело останавливался, чтобы обменяться любезностями с теми, кто к нему подходил.

За это время он понял, что ему не нужно разбираться во всех темах, что всплывают в разговорах. Нужно только кивать изредка, позволяя беседе гармонично протекать до естественного завершения.

«Воистину, высокий чин что-то в действиях облегчает, но вместе с тем кое-что может и затруднять…» — Клейн продирался через "препятствия", одно за другим, пока, наконец, не добрался до стола.

Непринуждённо взял тарелку и напомнил себе, что адмирал любит рыбу, говядину, лобстеров, а курятину и гусятину не любит. А потому избегал таких блюд, как печëная курица и печëный гусь по-Баклундски. Взял мяса, жареной Драконокостной Рыбы и одорского лобстера с маслом и сыром.

У металлических ящичков, в которых готовились блюда, на дне была прослойка из асбеста, и внизу тлели раскалëнные угли или кипела вода, так что яства сохраняли нужную температуру. Клейн едва не сорвался, не загубил свой образ, откусив первый кусок.

Изо всех сил старался удерживаться в облике адмирала Амириуса Ривельдта, держа тарелку и непринуждённо беседуя с членами парламента портового города, морскими поставщиками и прочими.

Со всей серьёзностью слушал, что они говорили, и время от времени набивал рот.

И заметил, что за ним постоянно следует молодой человек во фраке.

Волосы у этого человека были светлые, опрятно зачëсанные, редеющие спереди, а глаза голубые — красавец весьма джентльменского вида.

«Точь-в-точь как на картинке. Секретарь Амириуса Луань…» — Клейн удержался, не окинул его взглядом. Хотел до конца банкета утолить голод.

Выйдя из управления генерал-губернатора, Клейн сел в карету с охранниками. Занял место около винного шкафа.

Белокурый секретарь пошёл за ним. Своими кожаными туфлями, ступив на толстый мягкий ковёр, бесшумно пробрался к месту напротив Клейна.

Сидел секретарь, занимая лишь треть сиденья.

Карета тронулась, и Луань достал пачку документов из чёрного портфеля, что носил с собой.

— Ваше Превосходительство, это книга учёта с военно-морской базы Орави за тысяча триста сорок девятый год.

Клейн протянул руку, небрежно пролистал несколько страниц.

«Что? Фунт за рулон туалетной бумаги? Уборную на базе ремонтировали двадцать раз в год?» — Клейн проделал пару нехитрых подсчëтов и обнаружил разнообразные смехотворные статьи расходов.

«Не слишком ли такие отчёты просты и очевидны? Я, пожалуй, могу давать уроки, особо обучая тому, как нужно подавать жалобы!» — всерьёз задумался Клейн о поведении, которое должен демонстрировать.

И если это учитывать, то труднее всего в этом перевоплощении было обмануть Луаня.

Нельзя было сказать, что Генерал-губернатор Астон Ривельдт и мисс Синтия хуже знали адмирала, чем секретарь. Просто Астон, как младший брат, обнаружив неладное, помог бы, наверное, это скрыть, если ему намекнуть. Так же и Синтия, будучи зависима от адмирала, настроена была бы скрывать сомнительные дела.

Конечно, нельзя было сбрасывать со счетов вероятность того, что Синтия — шпионка. Не исключалось, что мог кто-то шпионить, но опасней всех был Луань, обязанностью которого, было пристальное наблюдение за адмиралом.

«Нельзя мне показывать ничего неладного… Как отнесётся адмирал к такому докладу? Разгневается, или притворится, что разгневан? Нет, состав базы в Орави не посмел бы передать ему такой явно сомнительный доклад, словно адмирал слеп. Между ними должно быть достаточно доверия и молчаливого понимания…» — Поскольку в сведениях не говорилось о таком, Клейну оставалось рассуждать лишь исходя из опыта.

Кроме того, он мог доказать, что совсем не ожидал такого доклада с военно-морской базы Орави, или ясно было, что доклад этот не слишком важен. Все эти реакции были предопределены распорядком, и потому здесь справиться было легко.

«Каковы бы ни были мои возможности, я должен держаться так, как обычно держатся люди высокого звания. То есть не показывать своего отношения…» — Клейн закрыл документы и отдал обратно белокурому секретарю. Сказал безразлично:

— Положите мне на стол.

Подразумевала эта фраза: "я это внимательно просмотрю". А для других могла означать и что-то другое, исходящее из их точек зрения.

Если военно-морская база Орави сделала это без предупреждения, значит, адмирал был чем-то не очень доволен и ждал объяснений.

Если эти двое достигли молчаливого взаимного согласия по делу, то Амириус желал в нём получить больше выгод. А насчёт того, оскорбит ли это кого-то, Клейн не беспокоился. Ведь через несколько дней он уже не будет Амириусом Ривельдтом. Уверен был, что истинному полубогу есть чем усмирить гнев подчинëнных.

Вдобавок Клейн был благодарен, что Амириус не полубог Церкви Повелителя Штормов. Иначе бы ему пришлось раздумывать: кивнуть головой и передать доклад дальше, или в ярости швырнуть его обратно, заодно мимоходом выбросив нескольких людей за борт корабля, на корм рыбам.

— Да, Ваше Превосходительство, — белокурый секретарь Луань, не изменившись в лице, сунул документ назад в портфель, так, словно давно ждал именно такого ответа.

На обратном пути Клейн, во всём повторяя привычки Амириуса, наклонился и уселся в карету, прикрыл глаза, словно раздумывал о каких-то делах, хотя, в сущности, не думал ни о чём.

Луань не сказал ни слова, хранил молчание.

Чёрные железные фонари в рост человека быстро скрылись позади, карета подъехала к военно-морской базе, а затем повернула к дому с садом и лужайкой.

Как только Клейн по лестнице поднялся наверх, дворецкий открыл ему дверь, а слуги выстроились по обеим сторонам, с почтением ожидая, когда он войдёт.

Гостиная была обставлена в чисто классическом духе. На стенах висели прекрасные пейзажи маслом, повсюду стояли белокаменные статуи, простые и изящные вазы и тому подобное. В ней веяло едва уловимое, но стойкое благоухание, проникающее в душу.

Клейну бы в эти мгновения расслабиться, а он лишь наоборот больше напрягся, увидев, как к нему подходит красавица в домашнем платье.

На вид ей было двадцать с небольшим. Светлые волосы её ниспадали на плечи, а в голубых глазах жил какой-то таинственный отсвет, заметный, когда она бросала взгляд. Вся нежно-женственная, она ещё сохраняла юные черты. То была никто иная, как Синтия, любовница адмирала.

Клейн насилу совладал с неловкостью, раскинул руки, и суровое лицо Амириса смягчилось в улыбке.

Синтия бросилась ему в объятия, на цыпочках пританцовывая. Щекой коснулась его щеки и прошептала с улыбкой:

— Адмирал, я вам уже нагрела воду в ванне.

«А это значит, что она велела кому-то следить, когда закончится банкет… Быть любовницей тоже не очень-то просто… Амириус и вправду любит расслабиться в горячей ванне, отвлечься от насущных вопросов…» — Задумался Клейн, чтобы не чувствовать, как Синтия приблизилась щекой к его щеке.

Ему, мужчине традиционной ориентации, впору бы смутиться и вместе с тем изрядно обрадоваться, когда к нему приблизилась такая прекрасная представительница противоположного пола. Но договор на время лишил его соответствующих потребностей, а потому осталось одно только смущение.

— Очень хорошо, — похвалил Клейн и мягко оттолкнул её, почувствовав, что ему некуда девать руки.

Зная, что адмирал не любит нежничать на виду у слуг, Синтия отошла, повела Клейна на второй этаж, в ванную, достала ему халат.

Проделав всё это, велела слугам не ходить на второй этаж, пока не услышат звонок. Затем вернулась в спальню, сняла с себя всю одежду и надела шёлковую ночную сорочку.

Низкий ворот ночной сорочки щедро показывал разрез груди. Она у Синтии была маняще-белоснежная, и в ложбинке утопала особая подвеска ожерелья, похожая на миниатюрный чёрный рог носорога величиной с фалангу пальца.

Синтия сняла ожерелье, сунула под подушку. Вся краснея, нетвëрдым шагом вышла из спальни, подошла к ванной, где купался адмирал. Набравшись смелости, потянула за ручку двери.

♫ Скрип.

Рука её замерла. Она поняла, что дверь ванной он успел запереть изнутри.

Синтия бессмысленно, бессознательно подëргала за ручку снова.

♫ Скрип. ♫ Скрип.

Дверь ванной не подалась ни на сантиметр.

Глава 629 — Секта Небесных Тел

Среди священного луча света, уже потерявшего свою опору от внешней силы, дерево бородавок и плоти быстро распадалось. Это было похоже на встречу снега с раскалённым металлическим шаром.

Среди неописуемого шипящего звука лицо Синтии сморщилось, а на её лице появилась ненормальная агония.

Она с большим трудом повернулась, глядя вверх и вниз, выражение её лица стало ужасающим и растерянным. Наконец она поняла, что с ней что-то не так.

— Адмирал… — Её голос дрожал, когда она смотрела вперёд со страхом и отчаянием, но все, что она могла найти, было незнакомое лицо.»

Клейн мог бы утолить Ползучий Голод остатками плоти и духа Синтии, но в этот момент он вздохнул и сказал спокойным голосом:

— Постарайтесь в будущем не вступать в контакт со странными артефактами или религиями.

С его точки зрения, причина, по которой Синтия превратилась в это чудовище, была связана либо с культом, либо с каким-то особо опасным артефактом. Она соединилась с неким существом, на которое нельзя было смотреть прямо, что и привело к такому ответу.

Синтия, казалось, что-то поняла, когда её оставшаяся голова и крошечный кусочек плоти вдруг заплакали.

— Это Мать-Древо Желания, секта небесного тела… Адмирал, Адмирал, я не хочу умирать! Я не хочу умирать! Спасите меня! Спасите меня!

«Мать-Древо Желания… Секта Небесного Тела… Это не входит в рамки моих знаний о мистицизме…» — Клейн не изменил выражения лица, с жалостью глядя на умоляющую Синтию. Он снова развёл руками и сказал глубоким голосом:

— Смерть-это ещё не конец. Вы будете искуплены, когда будете рядом с Богом.

Ещё один чистый луч света упал на красивое, заплаканное лицо Синтии, полностью застывшее на месте.

Её глаза расширились от отчаяния, но в них ещё теплилась надежда, что после смерти её отправят на небеса.

Под лучами солнца её мозг и остатки плоти таяли с заметной скоростью. Исчезнув, он получил свой последний обряд очищения.

Клейн молча смотрел на эту сцену без всякого выражения или движения.

Когда все успокоилось, он скривил уголки губ и усмехнулся, с трудом скрывая свою печаль.

«Это действительно безумный и хаотичный мир…»

Он не осмеливался направлять дух Синтии после того, что случилось. Множество странностей заставили его отказаться от мысли о том, чтобы поднять духовное тело Синтии над серым туманом для “допроса”. Столкнувшись с непоправимым злом и всё более усиливающейся коррупцией, он мог только выбрать, чтобы Синтия очистилась. В конце концов, в этом мире с истинными богами может существовать рай после смерти.»

Что же касается реакции Ползучего Голода, то Клейна это временно не волновало. Проведя с ним долгое время, этот мистический предмет, который был запечатан, в определённой степени, приспособился к нему. Его не нужно было кормить после каждого использования. Он был восстановлен в своём первоначальном состоянии. Как только он был активирован, ему просто нужно было есть один раз в сутки, независимо от того, сколько раз он был использован. Конечно, не было никакой необходимости кормить его в тот день, когда он не был использован.

Таким образом, у Клейна было достаточно времени, чтобы найти пищу для Ползучего Голода, не причиняя вреда невинным.

«Если случится худшее, я могу бросить его над серым туманом…» — Клейн огляделся вокруг и понял, что телохранители, мужчины и женщины, находившиеся в комнате, стряхнули с себя влияние своих усилившихся желаний и потеряли сознание. Среди них была служанка, которая душила свою спутницу, чтобы получить её одобрение и похвалу, а также белокурая секретарша Луан.

Действительно, как только проблема будет решена в корне, всему придёт конец…

«Согласно описанию Адмирала Амириуса, Луан, по крайней мере, является Потусторонним 6 Последовательности, и его подозревают в коррупции. Он мог тайно добраться до Последовательности 5… Даже он был так легко управляем своими возросшими желаниями, а это значит, что сила, снизошедшая с помощью Синтии, чрезвычайно могущественна. Но почему мне приснился только влажный сон…»

«Игнорируя мои мистические предметы, Луан и я должны быть на одном уровне…»

«Не потому ли, что часть силы серого тумана, смешанная с реальностью, оказала мне помощь? Это из-за ограничения временного контракта Адмирала Амириуса? Или это может быть смесь того и другого?»

«Да, если бы не эти факторы, как главная цель Синтии, моё желание секса определённо возросло бы. Это был бы не просто романтический сон…» — Клейн привычно протянул правую руку, чтобы прикрыть лицо, и снова принял облик Амириуса Ривельда.

Поскольку жизни остальных временно не подвергались опасности, он внимательно осмотрел комнату, когда его духовное восприятие внезапно включилось.

Сделав несколько шагов вперёд, Клейн подошёл к тому месту, где исчезла Синтия. Он наклонился и поднял ожерелье из груды разорванной одежды на кровати.

С ожерелья свисал кулон длиной в палец. Он был абсолютно чёрного цвета и напоминал миниатюрный носорожий Рог. Его поверхность была вся в трещинах. Кроме источающего зло, не было никакой блестящей духовной деятельности.

«Это и есть тот опасный предмет, из-за которого Синтия мутировала? Поскольку он был связан с существовом, на которое нельзя было смотреть непосредственно, он выполнил свою миссию, позволив всем своим силам быть введёнными в тело Синтии?» — Клейн сделал предварительную гипотезу, основанную на ситуации с подвеской и его прошлом опыте.

Он проверил местность и ничего не нашёл. Поэтому он вытащил бумажную фигурку и занялся оставленными следами. Он снял запрет с заклинания, прежде чем направиться к секретарю Луану, у которого все ещё были некоторые признаки коррупции из-за того, что его временно пожирали цветы. Он поднял колено и несколько раз пнул его носком ботинка.

«С характером Амириуса маловероятно, что он присядет, чтобы разбудить свою секретаршу… Хех, высокомерная манера этого парня смотреть на других свысока действительно раздражает. Я действительно хочу его избить…» — Клейн помолчал, сурово наблюдая, как Луан постепенно просыпается.

— Ваше Превосходительство… — Луан на мгновение оцепенел, словно не мог отличить сон от реальности.

«Как высокопоставленный начальник, я не обязан объяснять…» — Клейн посмотрел на него сверху вниз и сказал низким голосом,

— Разбудите всех легкораненых. Пусть несколько из них займутся лечением оставшихся людей, а остальные займутся исследованием Секты Небесного Тела на острове Орави. Они поклоняются злому богу по имени Мать-Дерево желаний. Начни расследование с людей, которые окружают Синтию. Я буду ждать отчёта в кабинете.

Сказав это, он взял треснувший кулон из рога носорога и повернулся, чтобы покинуть спальню хозяина, прежде чем войти в безмолвный кабинет.

Как важный военный, он был несколько беспомощен перед лицом высших эшелонов власти королевства, но некоторые вопросы предпочитал игнорировать. Примером может служить телеграмма, освобождающая Астона от должности генерал-губернатора, и прибытие нового генерал-губернатора. Это означало, что новый генерал-губернатор отбыл раньше срока, однако, как командующий флотом Центральной Сонии, Амириус Ривельд не получил никаких известий. Однако на острове Орави для секретаря Луана, местной полицейской системы и персонала военно-морской базы он по-прежнему обладал абсолютной властью. Ему не нужно было проводить расследование самому, так как в его распоряжении было много людей.

Полубогу нужно было только остерегаться любых случайностей и ждать новостей. Не было никакой необходимости заниматься этим самому!

Внутри кабинета, когда Клейн услышал хаотичный звук шагов и испуганные крики, вопросы и обмен мнениями, он не мог не думать о звёздном небе и яркой, блестящей поверхности звёзд.

«Что она собой представляет?» — Клейн нахмурился и сел в кресло за столом. Его фигура погрузилась в темноту, вызванную занавесками.

Вскоре у него появились кое-какие связи. Благодаря легендам Города Серебра и описанию ситуации Сангвина Эмлин Уайт он подтвердил, что лунный путь контролирует часть власти над размножением и распространением. Это совпадало с намерениями и действиями Синтии.

«Звёздное небо … Мистер Дур сообщил императору Розеллу, что соответствующая карта Таро богини - это Звезда, а не Луна. Может быть, это иллюзорное звёздное небо представляет собой Её? Да, Изначальную Луну подозревают как особое божество, Ангела или альтернативную личность дьявола высокого уровня. Богиня носит почётное имя “Багровая Луна”. Могла ли Она выдавать себя за изначальную Луну и занимать соответствующее место, чтобы получить требуемую власть?» — Хотя Клейн знал, что подобные мысли были кощунственны, он не мог не подозревать Богиню Вечной Ночи.

Но вскоре он отверг это предположение. Посколько будь то предок вампиров Лилит или изначальная Луна, то, что они проецировали, было не более чем “размножение и размножение”. Она не включала в себя признание чревоугодия, гордыни и желания. Это противоречило предыдущим жертвам, другие почётные титулы Богини Вечной Ночи не включали в себя соответствующие Домены.

«Это в некоторой степень совпадает с чертами Пути Дьявола. Апостол Желаний является экспертом в таких вопросах… Может ли тот, кто покоряет Изначальную Луну, быть высокоуровневым дьяволом или даже королём дьяволов, известным как тёмная сторона Вселенной, Бездна Последовательности 0? Это весьма вероятно, но проблема в том, что оно не должно создавать иллюзорного звёздного неба и ярких звёзд. Будь то Луна или Бездна, они не имеют ничего общего с соответствующими символами…» — Чем больше Клейн размышлял над этим вопросом, тем более сомнительной казалась ему его догадка.

Среди своих мыслей, он внезапно вспомнио об одной концепции. Это было что-то важное ещё тогда, когда он впервые получил образование в области мистицизма, но никогда не получал подробного описания или объяснения!

Это был Астральный Мир!

Помимо Школы Мышления Жизни и веры некоторых других организаций в необычные концепции, такие как мир абсолютной рациональности, большинство школ мистицизма верили, что мир состоит из реального мира, духовного мира и астрального мира.

Не было никакой необходимости объяснять реальный мир. Знание Мира Духов было основой многих ритуальных магических и потусторонних сил. И только познания об Астральном Мире у Клейна были в основном нулевыми.

«Поэтому иллюзорное звёздное небо представляет собой Астральный Мир. Яркая звезда — это какое-то особое существо в Астральном Мире? Я всегда подозревал, что истинные боги обитают в Астральном Мире. Тогда это изображение, которое представляет собой первичную Луну, не является чем-то неприемлемым…» — Клейн больше не думал, вспоминая подробности последних нескольких дней, ожидая результатов расследования своих подчинённых.

Время шло, когда Клейн наконец услышал знакомую походку приближающегося человека.

Секретарь Луан постучал, прежде чем войти. Он склонил голову и холодно доложил:

— Ваше Превосходительство. Мы уже нашли Секту Небесного Тела и захватили её лидера. Это была подсказка, предоставленная родителями Мисс Синтии. Эта секта была довольно активна в Орави в течение последних нескольких лет. Они не носят одежды, стремясь вернуться к природе. Их цель-отдаться своим инстинктам, и они верили, что люди могут достичь освобождения своей духовности в таких состояниях. Воспроизводство следующего поколения является вспомогательным продуктом этой веры.

Помолчав немного, Луан добавил:

— Их лидер — Потусторонний, Сумасшедший 8 Последовательности.

«Сумасшедший? Сумасшедший с Пути Заключённого? Это как-то связано со Школой Мысли Розы? Да, Школа Мысли Розы внутренне имеет две фракции, “воздержание” и “снисхождение” Убеждения последней довольно тождественны нынешней ситуации…» — Клейн встревожился и сказал стоическим тоном:

— Приведите его сюда.

Глава 633 — Два вида паразитирования

Выйдя из бара “Сладкий Лимон”, Клейн сразу же вернулся в гостиницу.

Как раз в тот момент, когда он упаковывал свой багаж, внезапно появился гигантский скелет-посыльный.

Первоначально он хотел похлопать Клейна по плечу, но потерпел неудачу из-за своего почти четырёхметрового тела с головой, проникающей сквозь потолок. Все, что он мог сделать, это бросить письмо вперёд, прежде чем рухнуть в ничто.

«Мистер Азик наконец-то ответил. Это было почти неделю назад… Может быть, посланник был изменён? Он выглядит как оригинал и сделал соответствующее предупреждение…» — Клейн поймал письмо и развернул его.

Мне очень жаль, что я отвечаю Вам только сегодня.
Возможно, это потому, что воспоминания, которые я восстановил, превзошли возможности моего тела. Мне пришлось провести несколько дней в глубоком сне, чтобы приспособиться к ним.
То, что вы описали, действительно совпадает с Чертами Пути Мародёра. Их соответствующая Последовательность 4 — Паразит. В более высоких последовательностях они обладают Потусторонними силами паразитированных тел.
Насколько я знаю, существует два вида паразитирования.
Первый тип — это предварительное состояние. Паразит “заимствует” тело хозяина, чтобы спрятаться, для того чтобы продлить свою жизнь и оправиться от ран. Он может видеть и слышать все, что видят и слышат хозяева, но он не в состоянии вмешаться в мысли хозяина или украсть его мысли. Поэтому, чтобы хозяин заговорил с паразитом, он должен заговорить первым.
Другой — полный контроль. Паразит почти сливается с духовным телом хозяина, зная и понимая его мысли, а также берет на себя контроль над телом.
Столкнувшись с первым типом паразита, человек может сообщить об этом хозяину через сновидения или подсознательный разговор, не беспокоясь о том, что паразит его обнаружит. Это происходит потому, что паразит должен использовать органы чувств хозяина, чтобы чувствовать его окружение.
Во втором случае невозможно разговаривать с хозяином без ведома паразита. Однако есть шанс уничтожить паразита, который полагается на духовное тело хозяина. Мне очень трудно точно описать такие вещи, и все, что я могу сказать, это то, что когда человек открывает своё сердце во время молитвы, цель молитвы сможет обнаружить существование паразита и через определённый ритуал обеспечить обратную связь, чтобы завершить отделение или искоренение.
Конечно, обязательным условием является то, что сам хозяин об этом не знает; в противном случае паразит обязательно будет предупреждён и начнёт проводить “профилактические мероприятия”…

«Разве последняя ситуация не похожа на ситуацию с юным Солнце? Он молился мне без особых раздумий, и я узнал о существовании Аватара Амона. Затем, с тайной целью, я научил его ритуалу тайного дела и использовал его для очищения паразита…» — Клейн мгновенно понял, в какой ситуации он оказался раньше.

«Однако в настоящее время я не могу определить, в каком состоянии находится мой дорогой поэт. Вернувшись в Тинген, он иногда разговаривал сам с собой. Это может быть результатом первого типа паразитических состояний, но проблема заключается в том, что прошло уже несколько месяцев. Вполне возможно, что паразит полностью контролирует Леонарда.»

«Я должен сначала подтвердить это, прежде чем придумаю, что мне с этим делать. В противном случае опрометчивое вторжение в его сон приведёт лишь к упреждающему предупреждению паразита, что сделает проблему ещё более серьёзной и трудной для решения…»

«Если это второе паразитическое состояние, то мой дорогой поэт верит богине, но у “Неё” есть миллионы верующих. Вряд ли она обратила бы внимание на Красную Перчатку, которая не является ни благословенной, ни святой…»

«Она не похожа на меня, Шута. Я читаю каждую молитву и часто предоставляю свои персональные услуги.»

Вот на что это похоже во время “фазы запуска”…

Пока Клейн размышлял над этим, он вдруг вздохнул и почувствовал тоску.

Первоначально он планировал поручить Эмлину тайное наблюдение за Леонардом Митчеллом, чтобы узнать, часто ли тот шепчет себе под нос. Однако, учитывая то, что Эмлин уже появилась перед Леонардом и паразитом из-за Венозного Вора, существовала высокая вероятность того, что он был мишенью, которой они опасались, или объектом расследования. Поэтому он рационально отказался от такой мысли.

«Мисс Маг всего лишь Последовательности 8 Мастер Уловок. У неё нет возможности следить за паразитом на уровне Ангела или Красной Перчаткой…»

«Личность Мисс Справедливость — лучше форма сокрытия. Кроме того, она также верит в богиню. Но проблема заключается в том, что она уехала в своё поместье. Она вернётся в Баклунд только в июне…»

«Мистер Висельник и Мисс Отшельница в море. Что же касается Мистера Солнце, то у него нет никакой возможности связаться с внешним миром…»

«Все ещё не хватает членов клуба Таро. Фракций в которые они распространились, все ещё недостаточно. Я не могу найти подходящего человека, который помог бы мне выполнить эту задачу.»

«Среди людей, которых я знаю, Мисс Шаррон должна быть лучшим выбором для выполнения таких дел, когда дело доходит до сокрытия, но у меня нет способа связаться с ней, даже если я сделаю это через Мисс Маг или Эмлина… Эх…, я поспешно сбежал из Баклунда, так что не учёл многих последствий…»

Клейн поднял руку, чтобы помассировать виски, думая о том, что Леонард был элитной Красной Перчаткой в Ночных Ястребах. За ним присматривали высокопоставленные дьяконы и Церковь, так что паразит вряд ли осмелится что-то предпринять. Поэтому он решил отложить это дело в сторону и подождать более подходящего помощника.

«Возможно, я смогу подождать, пока не переварю зелье и не отправлюсь на восток от моря Сони, чтобы найти русалок. После того, как я закончу своё продвижение, я смогу вернуться в Баклунд и сделать это сам…» — Опытный Клейн больше не колебался, быстро приняв решение.

…

Внутри бара “Сладкий Лимон”.

После того, как беспокойный Билт справился с двумя последователями Секты Натуризма среди своих близких помощников, он, наконец, получил некоторые хорошие новости.

— Вы хотите сказать, что Адмирал Амириус вернётся в Байам сегодня? — Он встал с сигарой в руке.»

Сотот мягко кивнул и сказал:

— Его флот покинул гавань полчаса назад. Он направляется к архипелагу Рорстед.

— Фуф… — Билт не скрывал своего облегчения, убедившись, что Адмирал не возлагает на него никакой вины.

Одна только мысль о том, как Герман Воробей умудрился это сделать “заставив” адмирала страдать от потери столь многих своих телохранителей, от потери младшим братом своего поста генерал-губернатора, от ранения секретаря и от смерти любовницы, он не мог не задуматься о своих собственных управленческих способностях.

Хотя ответственность за все эти события не обязательно лежала на Гирмане Воробей, то, что все они произошли одновременно, заставляло думать, что это была вина сумасшедшего авантюриста. По крайней мере, ему не повезло. А Билт, как его работодатель и покровитель, считал, что ему никак не уйти от ответственности. Он определённо должен понести наказание от Адмирала Амириуса.

— Его Превосходительство действительно полубог. Он не позволил своей ярости ослепить его разум. Хвала Господу. Да пребудет с нами буря, — сказал Билт, ударив себя правым кулаком в левую грудь.

В этот момент посланные им подчинённые бросились обратно.

— Босс! Герман Воробей исчез! — торопливо доложил подчиненный.

Билт слегка нахмурился.

— Исчез?

— Да! После того, как он выписался из номера, он взял свой чемодан и несколько раз обошёл окрестности, прежде чем исчезнуть! — правдиво объяснил подчиненный.

«Очень трудно следить за авантюристом который может превратиться в кого угодно…» — Билт вздохнул и сказал:

— Оставь это.

«Нет никакой необходимости искать его снова.»

…

Став мишенью Мать-Древо Желания, Клейн осторожно изменил свою внешность и личность, а также место жительства, чтобы никто не смог напасть на него.

Отзывы, полученные от Адмирала Амириуса, ускорили процесс усвоения зелья, Клейн решил не откладывать это дело и найти ещё больше практики.

Когда они ехали в экипаже к Фонду хосписа Орави, Клейн снова вошёл в него.

Ответственной за регистрацию по-прежнему была мэм Джоанна. Она подняла глаза и спросила,

— Ты хочешь работать волонтёром?

— Да. — Клейн серьёзно кивнул.»

Джоанна достала бланк и спросила, как часы:

— Имя.

Клейн улыбнулся и ответил:

— Синдбад Волантье

…

Погода в графстве Восточный Честер в течение апреля была комфортной. Растительность была пышной, а пейзаж — красивым. Это было идеальное время для охоты.

Одри была одета в облегающий чёрный костюм для верховой езды и шлем. Она была верхом на Бургундской кобыле, которая принадлежала ей, во время в погони за ярко окрашенной дикой курицей.

Она выпустила свистящую стрелу и точно поразила жертву.

Как психиатр, её физические данные были явно улучшены. Вместе с её обучением в стрельбе из лука с раннего возраста, будь то стрельба из огнестрельного оружия или стрельба из лука, она считалась довольно опытной.

Золотая фигура бросилась вперёд и быстро укусила жертву, которая потеряла свою жизнь. Это была не кто иная, как Сьюзи.

— Мне очень приятно работать с тобой, — уголки губ Одри приподнялись, и она с улыбкой коснулась своей ладонью лапы Сьюзи.

В этот момент к ней подошли аристократы, окружавшие её, то ли восхваляя её охотничью доблесть, то ли отлично дрессированую охотничью собаку.

Одри было немного стыдно за свою вторую половину.

Она никогда раньше не обучала Сьюзи!

Аристократы быстро рассеялись, продолжая преследовать свою добычу. Что же касается низшего жреца богини Вечной Ночи, то она подошла и сказала Одри сдавленным голосом:

— Вы можете получить формулу гипнотизёра после завершения последней миссии.

«Наконец-то…» — Глаза Одри загорелись, и она молча кивнула.

По правде говоря, если бы она всё ещё была зелёной и брезгливой благородной леди прошлого, она бы давно потеряла терпение, чтобы накопить необходимые взносы, и закончила бы тем, что попросила бы купить формулу гипнотического зелья в клубе Таро.

Но она очень хорошо знала, что накопление вклада поможет ей проникнуть к Алхимикам Психологии. Ей будут больше доверять, и она создаст хороший фундамент для получения формул зелий высших Последовательностей в будущем. Поэтому она терпеливо выполняла дела, которые были то интересны, то не очень.

Конечно, Одри не зря потратила последние два месяца. Она подслушивала разговоры аристократов и служанок, прежде чем помочь им излить своё разочарование и преодолеть негативные эмоции. Это позволяло ей эффективно “действовать” как Психиатр.

Во время этого процесса она поняла, что будет неосознанно подслушивать, наблюдать и направлять людей вокруг себя, чтобы понять их недостатки и привычные мыслительные процессы. Она верила, что может поставить в невыгодное положение или мысленно сломать любого из них, не оставив следов. Она также могла заставить их помочь ей по собственной воле, даже не осознавая этого.

«Надо сказать, что на самом деле это довольно страшно, совсем как монстры в легендах, которые могут захватить ваш разум…» — Вспомнив об этом, Одри невольно вздохнула про себя.

Смайн, несколько непривычная к верховой езде, осторожно обошла окрестности и сказала:

— Доцент стоенского университета Мишель — коллекционер. Мы хотим, чтобы вы купили Блокнот времён двадцатилетней войны.

Двадцатилетняя война относится к войне между Королевством Лоэн и Империей Фейсаков в 621-642 годах пятой эпохи. Первый потерпел поражение и потерял остров древних эльфов, который был современным островом Соня.

Глава 635 — Совещание

«Запах консервированной волчьей рыбы действительно едкий… Он не только вонючий, но и отвратительный… Это практически биологическое оружие!» — Клейн скорчился в углу, и ему потребовалась почти минута, чтобы прийти в себя.

До этого самого момента он недооценивал рыбные консервы. Он не предпринял необходимых действий, чтобы справиться с ситуацией. Он мог бы использовать бумажные заменители фигурок или создать невидимую воздушную трубку, чтобы притвориться, что дышит под водой, но ничего этого не сделал.

Теперь он наконец-то понял, насколько мудро было запретить открывать консервы из рыбы-волка на публике!

Клейн выдохнул и медленно встал. Неся чемодан, он медленно направился к гавани.

Его первое впечатление от города под названием Нас было одним из многих белых домов, с камнем, являющимся общим материалом для зданий. Второе впечатление было, что это не слишком далеко на севере, но температура была довольно холодной. Несмотря на то, что стоял уже апрель, температура была всего несколько градусов по Цельсию. Третье впечатление состояло в том, что здесь было много китобойных судов. Гигантских белух расчленяли на части ради их кожи, плоти, жира, костей и мяса. “серый Янтарь”.

Последние два могут быть использованы для изготовления Паньер для банкетных платьев или первоклассных ароматизированных материалов. Будь то благовония или духи, они считались роскошью, которой могли наслаждаться только богатые и знатные люди.

Что же касается кожи, мяса и жира белух, то они тоже имели своё применение. Они использовались отдельно для изготовления одежды, продуктов питания или продуктов, связанных с нефтью. В Насе и на архипелаге Гаргас кулинарные методы приготовления белухи превратились в уникальную культуру. Здесь были всевозможные приёмы и знаменитые рестораны.

Клейн прошёл мимо китобойных домов и увидел, как отделённый жир везут в грузовых вагонах к ближайшим фабрикам, извергающим чёрный дым. Это были нефтеперерабатывающие заводы, которые были очень уникальны для Гаргаса. Белужий жир может быть переработан в китовый жир, который может быть разлит по бутылкам и превращён в выдающийся зажигательный материал и жизненную силу отдельных отраслей промышленности.

«Очень уникальный…» — Клейн выдохнул немного тумана, когда остановился и некоторое время наблюдал.

Выйдя из гавани в городской квартал, он услышал какофонию Фейсака.

Освоив древний Фейсак — прородитель языка северного континента, Клейн был давно знаком с языком варваров северного континента. Услышав шум, он повернул голову и увидел, как высокий светловолосый народ поднимает горизонтальные знамёна, протестуя на улицах.

На горизонтальном транспаранте прямо спереди ясно были написаны причины их протеста.

Выступайте против браконьерства белух! Нам нужно устойчивое развитие!

«Пффф…» — Клейн чуть не потерял хладнокровие, когда поверил, что концепция “устойчивого развития” с высокой вероятностью была “изобретена” императором Розелле.

Когда он отвёл взгляд, то посмотрел на знамёна позади него и понял цели протеста.

“Китобойный промысел для выживания, а не развлечения!”

“Люди не более важны, чем белухи!”

“Жадные дьяволы должны покинуть нас!”

В этот момент полицейский, одетый в серую форму, держал щит, вилку и дубинку, чтобы остановить продвижение протестующих.

После короткого спора сцена быстро превратилась в бурю.

Многие протестующие юноши бросали в него открытые консервы из рыбы-волка, а также бутылки с зажигательной смесью. Полиция не проявляла сдержанности, когда они продвигались вперёд, поднимая свои щиты и нанося удары дубинками.

Клейн почесал нос, глядя на огонь, пылающий на улице. Он понял, что многие прохожие были совершенно невозмутимы. За исключением небольшой группы зрителей, остальные продолжали двигаться к своим целям.

«Похоже, что такие вещи часто случаются в Нас… Перерастают ли протесты в беспорядки? Как и ожидалось от Империи Фейсак…» — Клейн что-то пробормотал себе под нос, обошёл улицу и небрежно нашёл постоялый двор.

Он продолжал регистрироваться как Герман Воробей, не беспокоясь, что новость, обнародованная вице-адмиралом недугом Трейси, заставит Церковь Богини Вечной Ночи рассматривать его как безликого. Это было потому, что он не планировал путешествовать по маршрутам ловли китов, чтобы найти русалок, которые были верующими богини. Он планировал отправиться в опасную область, самую дальнюю к востоку от Сонийского моря.

Что же касается безопасности на архипелаге Гаргас, то ему не о чём было беспокоиться. Это была колония Фейсакской империи. Единственной законной церковью была Церковь Бога Войны. Они были врагами Церкви Богини Вечной Ночи.

Клейн изначально беспокоился, что он столкнётся здесь со многими Безликими, встретив семь или восемь Безликих просто из-за того, что они пошли по соседству, чтобы насладиться какой-нибудь китовой кухней. Однако после серьёзных размышлений он рационально исключил такую возможность.

Во-первых, Потусторонние с Пути Провидца были редкостью. Клейн встречал только трёх Потусторонних, которые находились за пределами 8-й Последовательности, а во-вторых, Потусторонних 6-й Последовательности обычно не видели. Даже на игровой площадке для пиратов те, кто получил награду в 5000 фунтов, считались редкими существами. В-третьих, как только Безликий подготовится, он будет искать русалок на китобойном судне. Он либо начнёт верить в Богиню, либо опустятся на дно океана, либо станет научным работником. В противном случае чрезвычайно умные люди воспользовались бы этой возможностью и успешно продвинулись бы вперёд, прежде чем благополучно уйти. Они очень редко задерживались надолго на архипелаге Гаргас.

«Во всем Насе, исключая меня, было бы не больше двух безликих…» — Клейн поправил одежду, поскольку не спешил связываться с Адмиралом Звёзд Каттлеей. Он вышел на улицу в хорошем настроении и начал искать деликатесы в соответствии с тем, что слышал во время своих путешествий.

«Сырые ломтики белухи, жареный стейк кита, китовый жир с кожей, жареное китовое мясо…» — Как обычный путешественник, Клейн искал и пробовал разные блюда.

«Неплохо. Он довольно уникален и не очень подозрителен. Вместо этого он очень аппетитный и манящий…» — Выйдя на улицу, Клейн прикрыл рот рукой. Он обнаружил, что уличные фонари были редкими, но свет от домов, выстроившихся вдоль улиц, был ярким. В какой-то степени они уменьшили ночную тьму.

Ледяной ветер пронёсся по океану, заставив Клейна поднять руку, чтобы приподнять воротник. Синие запонки были скованы своим блеском, так как они глубоко врезались в его запястья.

По сравнению с кольцами, такие предметы, как запонки для манжет, больше подходили к персоне Германа Воробья. Поэтому Клейн не винил ремесленника за внесение изменений без его разрешения.

Что же касается гармоники, которая зафиксировала ритуал вызова существа из мира духов, то она полностью соответствовала внутренним намерениям Клейна. Её можно было бы использовать в течение полутора лет. Она был серебристого цвета, изысканная и красивая.

Получив губную гармошку, Клейн представил себе такую сцену — сумасшедший и могущественный авантюрист, играющий грустную мелодию на губной гармошке в безмолвной ночи под тёмным лунным светом у борта лодки.

К сожалению, губная гармоника не могла издавать ни звука, и её можно было использовать только для вызова Рейнетт Тинекерр.

Незаметно покачав головой, Клейн уверенно зашагал по пустым и холодным улицам города Наш, прежде чем вернуться в гостиницу.

Воспользовавшись сном, чтобы привести себя в оптимальное состояние, он на следующее утро отправился на Грей-Эмбер-стрит и зашёл в магазин под названием “Танец Горячих Китов”.

Увидев седого босса, который был на голову выше его, Клейн постучал по стойке и сказал по-Фейсацки, “Китовый жир”.

Лицо босса покрывали морщины, но он был одет только в пальто из кожи белухи. Светлые узоры обладали странной красотой.

— И сколько же? — Босс пил большими глотками спиртное, не обращая внимания на беспорядочную расстановку товаров.

— Полтора ведра, — ответил Клейн в соответствии с заранее заданным секретным паролем.

Действия босса мгновенно замедлились, когда он поставил чашку с коричневато-зелёным алкоголем на барную стойку.

— Не хочешь попробовать? Это во много раз чище, чем Непос. Она считается любовницей всех Фейсаков.

Это был дистиллированный ликёр, который является фирменным напитком Фейсака. Его заваривают с картофелем или зерном. Чистота спирта была высокой, такой же возбуждающей и знаменитой, как Блейз. По сравнению с вином крови Сони, его цена была довольно низкой, и он был очень популярен среди простых Фейсаков.

— В этом нет необходимости. — Клейн покачал головой.»

Босс усмехнулся.

— Что же ты за человек, если не пьёшь Непос? Неужели в Лоэне одни только бабы? — Пробормотал он, прежде чем сделать ещё глоток.

— Кто вас сюда представил?

— Мэм Гермус, — произнёс Клейн имя в стиле местных обычаев.

Босс выдохнул, и в воздухе повис сильный запах перегонного спирта.

Он поднялся, пошатываясь, как белый медведь, выступающий в цирке.

Проинструктировав служащего магазина, он отвёл Клейна в крошечную комнатку на втором этаже склада в задней части здания.

— Позволь мне поискать его. Посмотрим… — пробормотал босс, присев на корточки.

Клейн сдержал подёргивание лицевых мышц, вспомнив широко распространённую шутку в Королевстве Лоэн.

«Когда Фейсак не пьян? Когда он находится в утробе матери.»

Подождав немного, Клейн увидел, что босс нашёл чистый хрустальный шар из его рук.

Затем, подвыпивший “Белый медведь” стоял спиной к Клейну, когда тот вытирал руки о него, тихо напевая скручивающий язык древний Гермес.

В комнате постепенно становилось темно, поскольку все углы без света опускались, как будто они производили странную притягательную силу.

Хрустальный шар быстро зажёгся, и появилась фигура женщины в чёрном классическом одеянии.

У неё было овальное лицо и очень светлая кожа. Её глаза были тёмно-чёрными с лёгким фиолетовым оттенком, который был наполнен тайной.

«Я снова вижу настоящее появление другого члена Клуба Таро…» — Клейн шагнул вперёд и взял хрустальный шар.

На противоположном конце хрустального шара Отшельница Каттлея тоже могла ясно видеть мир. У неё были чёрные волосы и карие глаза, худое угловатое лицо.

Её пристальный взгляд остановился на мгновение, прежде чем она нерешительно сказала:

— Герман Воробей?

Она обнаружила, что истинная сила и стандарты членов клуба Таро были намного сильнее, чем она ожидала. Мир на самом деле был сумасшедшим охотником, Германом Воробьём, который считался на уровне пиратского адмирала!

«Мои различные представления о Мире были сомнительны… Сдержанный, уравновешенный, опытный и безжалостный…» — Адмирал Звёзд не слишком удивилась.

— Да, мисс Каттлея. — Клейн жестом велел боссу выйти из комнаты.

Когда стало совсем тихо, Адмирал Звёзд Каттлея снова спросила:

— Мне очень любопытно. Как вы узнали мою личность? Я была очень осторожна, когда участвовала в собраниях.

Конечно, она подпрыгнула от испуга, когда Мир, решивший поговорить с ней наедине, немедленно приветствовал её словами: “Адмирал Звёзд”.

И отчасти из-за этого она решила принять поручение Мира.

— Это секрет. — Клейн вежливо улыбнулся.

Поскольку ему не хотелось, чтобы она обнаружила связь с Мистером Шутом, он спокойно добавил:

— Ваши глаза очень необычные.

— Могу ли я считать это комплиментом? — Каттлея улыбнулась, чувствуя себя немного просветленной.

Она полагала, что раньше Мир полагался только на её глаза и другие детали, чтобы заподозрить, что она Адмирал Звёзд, но она не была уверена. Поэтому он прощупал её в разговоре, и её реакция подсказала ему правильный ответ.

Клейн не ответил и перешёл к вопросу:

— Когда мы сможем отправиться в путь?

Глава 636 — Забойщик Скота

Адмирал Звёзд Каттлея подумала прежде чем ответить:

— Сегодня в 8 вечера. Док 6.

«Неплохо. Нет никакой задержки вообще…» — Клейн слегка кивнул.

— Хорошо.

Как только он сказал это, свет внутри хрустального шара внезапно сошёлся, и фигура, одетая в чёрную классическую мантию, потемнела и расплылась, прежде чем быстро исчезнуть.

Держа в руках хрустальный шар, ставший совершенно обычным, Клейн повернулся, распахнул дверь и вышел.

Взглянув на босса, который жадно глотал спиртное, прислонившись к стене, он швырнул в него хрустальный шар.

Когда Клейн неторопливо спустился по лестнице и вышел из склада, босс попытался поймать шар.

Выйдя из “горячего танца китов”, он достал золотые карманные часы и щёлкнул ими, чтобы проверить время.

«Уже почти полдень. Большинство баров будут открыты…» — Клейн остановил арендованный экипаж и с используя Фейсак велел кучеру ехать в бар “Лэрдаль”. На местном языке это означало “бар рассвета”. Это было место, где собирались искатели приключений на архипелаге Гаргас.

Для Клейна сбор различных сведений и новостей имел большое значение. Это могло бы помочь ему в принятии наилучших решений в критические моменты времени, позволяя ему избежать несчастья потерять свою жизнь. Поэтому, даже если он не любил бары, он часто ходил туда. Он брал чашку густого солодового пива и молча сидел в углу за стойкой бара, слушая все, что интересовало его в море.

Кроме того, он хотел знать о Рое Кинге, который был заключён в тюрьму в кабинете генерал-губернатора Байама. За последние два месяца Змей Меркурия Уилл Осептин не посылал ему никаких снов. Точно так же Советник Судьбы Риккардо не вызвал своего посланника, чтобы дать ему какие-либо ключи к могущественному мистическому предмету.

Минут через двадцать экипаж остановился. Перед глазами Клейна появилась огромная вертикальная вывеска с надписью “бар Лэрдаля”.

Он привычно вынул два Соли в банкнотах и протянул их кучеру.

И только увидев измождённое лицо Кучера, он вдруг кое-что понял.

Он был за границей, а это была колония Фейсаков. У них была своя валюта!

Самой маленькой монетой была копейка, за ней следовал фейсил, а затем золотой Хорн. Они поддерживали очень интуитивную десятичную систему деноминации, что делало конверсии очень простыми.

«Я забыл зайти в банк обменять на копейку и фейсилвер… Я использовал всё это в гостинице и ресторане…» — Клейн как раз собирался оглядеться, чтобы посмотреть, нет ли поблизости банков, когда кучер с радостью принял две банкноты по одному Соли. После многократной проверки он просиял своим морщинистым лицом.

— Спасибо, спасибо за вашу щедрость!

Клейн вышел из экипажа. Направляясь к бару “Лэрдаль”, он вспомнил восхищённый взгляд Кучера.

«Золотые фунты, соли и пенсы можно использовать и здесь? Да, архипелаг Гаргас не так уж далеко от Тоскартера и Орави. Многие предметы будут продаваться здесь, и многие Лоэнские авантюристы любят посещать море белух. Иметь валюту Королевства Лоэн, используемую в частном порядке, довольно распространено… Хе-хе. Промышленность и экономическая мощь Лоэна больше, чем у Империи Фейсаков. Можно даже сказать, что он гораздо сильнее. Золотой фунт стоит намного больше, чем золотой Хорн… Подождите!»

Внезапно он кое-что вспомнил. Один золотой фунт можно было обменять на 5,5 золотых хорнов.

Это также означало, что два соли равнялись 5,5 фейсилвера.

А в городе Уайт аренда кареты стоила четыре фейсилвера в час. Никаких пропорциональных скидок не было.

«Неудивительно, что Кучер был так счастлив!» — Клейн обернулся и увидел, что экипаж давно исчез.

Осторожно выдохнув, Клейн надавил на шляпу и толкнул тяжёлую деревянную дверь, прежде чем войти в бар “Лэрдаль”.

В этом мире в барах возле доков и фабричных кварталов часто продавали обед и ужин. Поэтому они открылись около одиннадцати утра. В этот момент перед стойкой бара собралось довольно много искателей приключений, которым больше нечего было делать. Они заказывали ликёр и копчёную рыбу или овощной суп с маслом, плавающим на поверхности. Они отлично провели время, поедая всё это с хлебом.

«Пить Ланти Пруф и Непос в полдень? Они что, собираются напиваться весь день? Обычаи Фейсака действительно неприемлемы…» — Пробормотал Клейн, подходя к стойке бара с невозмутимым выражением лица. Он сел в углу и постучал по деревянной стойке.

— Два поджаренных хлеба с красной колбасой, набор копчёного китового мяса, миска густого овощного супа и чашка пива Голас.

Пиво Голас было довольно популярно на восточном побережье Фейсака. Это было довольно редко на острове Соня и архипелаге Гаргас.

— Новенький здесь? — Бармен взглянул на Клейна. — Всего 4 фейсила и 6 копеек.

«Я новичок, потому что не пью спиртного?» — Клейн проигнорировал вопрос бармена и бросил 2 соли в банкнотах.

Это было равноценно 5 фейсил и 5 копеек.

Подумав о том, каким он был Герменом Воробей, Клейн подавил желание попросить бармена дать ему сдачу, поскольку он рассматривал её как чаевые.

Конечно, в баре Баклунда такое количество еды обошлось бы ему примерно в два соли.

Получив чаевые, бармен больше ничего не спрашивал. Он умело налил кружку пива Голас и пододвинул её к Клейну.

Пиво было довольно чёрного цвета с большим количеством пены. У него был приятный обугленный вкус, и в его мягком вкусе чувствовалось лёгкое возбуждение. Клейну показалось, что содержание алкоголя было довольно высоким, как он и подозревал, если бы в него влили какой-нибудь другой ликер.

В ожидании еды он потягивал пиво и молча прислушивался к разговорам окружающих его искателей приключений.

И разговоры группы были в основном сосредоточены вокруг того, как кто-то сделал неожиданную прибыль, кто был убит пиратами, кто прикончил пиратского капитана, не претендуя на награду, и вместо этого унаследовал подчинённых покойного пиратского капитана, у какой женщины в Нас был незаконнорождённый ребёнок, или кто стал посмешищем за то, что облажался в борделе.

Когда фирменное блюдо Гаргаса — густой суп, сваренный из сладких овощей, лука, капусты, моркови, рыбы и сливочного масла было подано Клейну, он, наконец, услышал что-то интересное.

Авантюрист подавил свой голос, когда сказал окружающим:

— Вы слышали об этом? К востоку от Гаргаса есть развалины Четвёртой эпохи.

— Нет! Кто его открыл? — с любопытством спросил его удивлённый напарник.

Авантюрист посмотрел налево и направо и сказал это без долгих раздумий:

— Гарет обнаружил. Как вы знаете, он моряк, который хорошо ныряет. Когда он был пьян, его сбросили с палубы и бросили на дно моря. Кто-ж знал, что в конце концов он обнаружит остатки стальных зданий. Это определённо были стальные здания, сделанные человеческими руками!

— А потом? — настаивал его напарник.»

Авантюрист усмехнулся.

— Гарет пошёл вдоль развалин и обнаружил заброшенный морской колодец неизвестной глубины. Он уже был наполнен морской водой, но всё ещё оставлял его в крайнем ужасе. Святой Владыка бурь, это может даже привести к сердцевине земли. Он сказал, что внутри его что-то зовёт, но он не осмеливается исследовать “это”. Поэтому он в страхе поплыл вверх.

«Глубоководный колодец… Странное притяжение… Возможно, это не руины Четвёртой эпохи. Возможно, это из Третьей или Второй Эпохи. юный Солнце упоминал, что в тёмную эпоху морские чудовища подчинялись эльфийскому королю Сониатриму и помогали ему. “Он” правит дном моря…»

—«Сладкий, солёный и немного терпкий…» — Клейн выпил полный рот густого овощного супа и откусил вилкой кусок копчёного мяса белухи.

Авантюристы не говорили о встрече с Гаретом, так как в данный момент не было видно волнующего сердце золота или драгоценностей, мистических предметов или Потусторонних ингредиентов.

Разговор быстро перешёл на нескольких авантюристов, с которыми они не были дружны. Они смеялись над тем, как женились на красивых туземках, которые через пару лет превратились в тучных и толстых женщин. Их сила могла даже сравниться с силой Потусторонних низких Последовательностей.

Наконец, они пришли к выводу, что это может быть связано с тем, что у людей из Фейсака в жилах текли крохи крови гигантов.

Они не сказали ничего ценного, пока Клейн не закончил свой обед и не выпил своё пиво, но количество людей в баре Лаэрдаль продолжало увеличиваться.

Внезапно тяжёлая дверь распахнулась и врезалась в стену.

В комнату ворвался молодой человек в цилиндре, явно Лоэнской крови и нервно прокричал:

— Есть кто-нибудь из Ассоциации искателей приключений?

«Да, Билт всё ещё должен мне создание одного предмета…» — Клейн наблюдал, как молодые люди лихорадочно озирались по сторонам, постоянно поворачивая голову назад. Казалось, что кто-то преследует его.

Прежде чем он успел подумать, стоит ли ему помогать, из разных углов встали трое искателей приключений. Один из них был более двух метров ростом. У него были широкие плечи и крепкие мускулы. У него были светлые волосы и тёмно-синие глаза, что бросалось в глаза.

«Сила которой он кажется обладает совпадает с его зельем… Но это не Потусторонний сколько-нибудь значительной Последовательности…» — Клейн отвёл взгляд и, снова став зрителем, выглянул за дверь.

Вскоре появился мужчина в льняной рубашке и коричневом пиджаке. Он был среднего телосложения, с фиолетовыми губами. Его карие глаза с трудом скрывали напряжённый, полный злобы взгляд, который он пытался скрыть.

«Он…» — Клейн мгновенно соединил мужчину с портретом розыска!

Это был второй помощник Короля Бессмертия Агалито, Слотер Кирхейс, с наградой в 9500 фунтов!

«Это известный пират…» — Нервы Клейна напряглись, когда его взгляд остановился на мужчине. Он, естественно, опустил левую руку вниз, когда его тело приготовилось к броску вперёд.

Кирхайс окинул взглядом двухметрового верзилу “гиганта” и увидел Клейна, прежде чем отвести взгляд. Он повернулся, чтобы покинуть бар Лэрдаль, не останавливаясь ни на секунду.

«Очень решительный, очень бдительный…» — Клейн слегка нахмурился, уверенный, что не выдал своего намерения убивать. Он даже очень хорошо контролировал свой взгляд.

«Его это беспокоил “гигант”, или его интуиция очень остра до определённой степени? Точно так же, как предчувствие опасности подобно Дьяволам?» — Удивился Клейн, допивая оставшееся пиво Голас и не принимая участия в частных беседах членов Ассоциации искателей приключений. Он вышел из бара на улицу.

Сейчас он не хотел доставлять себе новых хлопот, кроме поисков русалок.

Обойдя весь район, Клейн обнаружил, что Мясник Кирхейс давно ушёл, его местонахождение было неизвестно. Поэтому он молча вернулся в гостиницу.

…

Город Серебра. Внутри шпиля.

Деррик Берг вновь встретился с главой Совета Шести — Колином Илиадом.

Он отчётливо помнил, что почти семьдесят “дней” назад Колин сказал ему, что через два месяца он должен быть готов к отправке на разведывательную миссию.

Глава 637 — Будущее

— Ты закончили свои приготовления? — Колин стоял спиной к окну, когда он спросил без какой-либо ненормальности в его тоне.

Привязав к себе топор урагана, Деррик слегка наклонил голову.

— Я готов.

За последние два месяца, благодаря патрульным миссиям и напряжённой практике, он полностью овладел различными сверхъестественными силами Солнечного Верховного Жреца. Он уже был не слишком далёк от того, чтобы переварить зелье.

Больше всего он хотел получить формулу зелья Последовательности 6 Пути Солнца на следующих двух-трёх собраниях Клуба Таро, чтобы обеспечить своё продвижение.

Освобождение Шепарда Ловии заставило его почувствовать себя в большой опасности. Он полагал, что только достигнув той же последовательности 5, он сможет эффективно обуздать её и предотвратить потенциальную опасность для Города Серебра. Однако, со знанием метода действия и без недостатка Потусторонних ингредиентов, все, что ему нужно было сделать, это выжить в различных патрулях и разведывательных миссиях и внести достаточный вклад, чтобы сделать Последовательность 6 достижимой целью. Однако Последовательность 5 требовала особого ритуала, что делало её относительно сложной.

Седой Колин кивнул.

— Через два дня я поведу небольшой отряд в окресности Дворца Короля Гигантов. Мы проведём вторую зачистку Послеполуденного Города, который мы нашли ранее, и ваши силы очень подходят для таких дел.

«Послеполуденный Город…» — За последние несколько месяцев он «освежил» свои знания легенд, это название Деррику было знакомо. Это была область, которую нужно было пройти, направляясь ко двору Короля-Великана из Королевства Серебра. Это был город, где люди и великаны жили вместе. Он сгрудился вокруг резиденции древнего бога, которая была навечно закреплена на закате, точно последняя дверь, которая отделяла реальный мир от мифологической легенды.

— Да, Ваше Превосходительство. — Деррик не мог найти причины для отказа.

…

Город Белезны, Нас. В каком-то особом трактире.

Клейн сидел за столом и смотрел на постоянно меняющиеся облака за окном, молча ожидая наступления вечера.

В восемь он сядет на флагманский корабль Звёздных Пиратов “Будущее” в доке 6 и направится к самому дальнему восточному берегу моря Соня. Что бы ни случилось на архипелаге Гаргас или в этом районе моря, известном как пиратская площадка, он не хочет иметь с этим ничего общего.

Поэтому он не пытался охотиться на небольшое количество пиратов с наградами за их головы, которых он встречал, прогуливаясь по большим и маленьким переулкам или барам и казино. Он не хотел портить свои планы по поиску русалок.

«Моя духовная интуиция подсказывает мне, что Бойня Кирхейс с полудня, похоже, нацелился на меня… Я бы не возражал, если бы он пожелал отправить себя на верную смерть. Ну, стратегию боя можно презирать, но к технике боя нужно относиться серьёзно. Без использования Скипетра Морского Бога или Венозного Вора я в лучшем случае немного сильнее его. У меня есть преимущество в том, что я хорошо округлён и достаточно странен…» — Клейн прикрыл глаза, представив себе скопление бесчисленных сферических огней, и использовал это, чтобы быстро войти в Когитацию, чтобы сохранить остроту своей духовности.

После некоторого периода времени его духовное восприятие было активировано и он немедленно открыл глаза.

В этот момент солнце уже зашло на Западе. Огненно-красные цвета, казалось, обжигали море, когда сквозь занавески пробивались длинные тени.

Тени, казалось, оживали, когда они танцевали вокруг, прежде чем исказиться и встать, чтобы спроецировать себя на стену.

Его непроглядная тьма была подобна проявлению огромного зла в глубине человеческого сердца.

Клейн наблюдал за этой сценой с невозмутимым выражением лица. Он высоко поднял левую ладонь и медленно вытянул пальцы.

Чёрная как смоль тень издала голос, который звучал хрипло, как будто он держал в себе песчаную ткань. Глядя на Клейна, он сказал:

— Герман Воробей! Не вмешивайтесь в дело, которое произошло сегодня днём. Такова воля Короля Бессмертия.

Сказав это, тень скользнула вниз, как струящаяся вода, и рассеялась в темноте, восстановив своё первоначальное состояние.

Клейн не обратил внимания на изменения тени. Вместо этого он бросил взгляд на улицу.

Он чувствовал, что человек, управлявший тенью, находился где-то на другой стороне улицы. Следовательно, он не собирался воздействовать на бестелесное существо.

«Действительно, Бойня Кирхейс узнал во мне сумасшедшего авантюриста Германа Воробья, который любит охотиться на пиратов. Вот почему он, не колеблясь, обернулся в полдень. Возможно, он и не боялся меня, но здесь присутствовал ещё один довольно могущественный авантюрист…»

«Сила, которую он только что открыл, чем-то напоминает Апостола Желания в Баклунде. Я все больше и больше склоняюсь к тому, что это был Потусторонний Пути Дьявола…»

«Хех, используя Короля Бессмертия, чтобы напугать меня. Неужели ты думаешь, что я просто так подчинюсь? Я никогда не собирался ввязываться в это дело! Делая это, ты на самом деле пробуждаешь во мне любопытство… Нет, к чёрту. На данный момент поиск русалок имеет первостепенное значение. Я не должен создавать инциденты для себя…» — Клейн отвёл взгляд, как бы издеваясь.

Сначала он раздумывал, стоит ли сообщать об этом в Церковь Бога Войны в Насе, но после серьёзных размышлений обнаружил, что это, скорее всего, бессмысленно.

«Церковь Бога Войны — единственная законная религия в Фейсакской империи. Число высокоуровневых Потусторонних, которых они имеют, определённо немного больше, чем у Церкви Богини Вечной Ночи, но только немного. Даже если добавить полубогов королевской семьи Фейсаков и военных, с обширными землями и многочисленными колониями, которые она имеет, что делает количество критических областей, требующих защиты, критическим, они определённо будут испытывать нехватку рабочей силы. Архипелаг Гаргас, который находится далеко от Империи и в относительно обычном месте, с единственной отраслью промышленности, занимающейся ловлей китов, несомненно, является лишь запоздалой мыслью и не имеет никаких святых, защищающих его.»

Согласно тому, что Клейн узнал ранее, архиепископ Гаргасской Епархии Церкви Бога Битвы был всего лишь Страж Последовательности 5. Вместе с инквизитором трибунала, бароном из королевской семьи и коммодором из армии они образуют здесь высший уровень боевых сил Потусторонних.

Конечно, существование запечатанных артефактов гарантировало контроль над этим районом. Клейн подозревал, что в Церкви Бога Битвы в Нас есть по крайней мере один запечатанный артефакт первого класса. Только так они могли объединить его со своими флотами и Потусторонними, чтобы гарантировать, что торговля китовым жиром и серым янтарём не окажется под контролем пиратов и не станет одним из вассалов одного из Четырёх Королей. При любом внезапном нападении они могли использовать его, чтобы продержаться до прибытия подкрепления.

И именно из-за этого чиновники на архипелаге Гаргас в конечном счёте сохранили оборонительное состояние. Пока пираты не создавали проблем, им разрешалось свободно входить и выходить.

«Сообщать обо всем было бы бесполезно… Неудивительно, что его называют пиратской игровой площадкой. Неудивительно, что Билт хочет организовать ассоциацию авантюристов…» — Клейн вздохнул, отказываясь от своих прежних мыслей.

Поужинав и немного отдохнув, Клейн достал свои золотые карманные часы и открыл их, чтобы проверить время.

Видя, что уже семь, он провёл ритуал призыва самого себя и ответил на свой же призыв. Затем он принёс различные предметы в серый туман, корректируя свой инвентарь.

Поскольку он путешествовал по морю на корабле “Будущее”, Запонка Мурлока и различные амулеты владений Морского Бога были необходимы. Поэтому Клейн оставил Трут и Солнечную Брошь над серым туманом. С Ползучим Голодом в качестве его главной силы, он комбиноровал его с Бутылкой Биологического Яда и револьвером, который был заряжен различными Потусторонними пулями. У него всё ещё было 7 Очищающих Пуль, 13 пуль Для Охоты на Демонов и 2 пули для Экзорцизма.

Надев пальто, Клейн положил во внутренний карман свисток Азика и бумажник с пятьюдесятью фунтами. Затем он сложил Серебряную Губную Гармонику и амулеты.

Проделав всё это, он потрогал револьвер под мышкой, отполировал Синюю Запонку на левом запястье и застегнул двубортный сюртук. Он надел свой цилиндр, взял чёрный чемодан, в котором лежала только сменая одежда и кое-какие предметы первой необходимости, и выехал из гостиницы в порт в экипаже.

Прождав некоторое время в доке 6, он увидел, как вдали медленно появляется гигантский парусник.

Судя по его ограниченному знанию лодок, Клейн знал, что парусник такой длины не является научным. Однако это не помешало ему спокойно курсировать по поверхности чёрного моря, направляясь к маяку, который излучал свой свет.

По мере приближения парусника флаг постепенно прояснялся. Багровый, но слабый лунный свет позволял людям в гавани видеть десять белых звёзд одинакового размера, которые кружили вокруг холодного глаза без ресниц на флаге.

— Адмирал звёзд!

— Будущее!

Пираты и матросы, наблюдавшие за своими кораблями, воскликнули, когда каждый причал в гавани наполнился волнующими эмоциями.

Через десять с лишним секунд на обоих концах горы появились оборонительные орудия. “нервно” нацелились на гигантский парусник, который не прятался.

Далёкий собор издавал лёгкий и неземной звон, возвещая, что ровно восемь часов.

Когда напряжение вокруг дока стало более очевидным, Будущее остановился.

В какой-то момент на носу корабля появилась женщина, одетая в чёрное классическое платье. Её одежда была наполнена различными символами и магическими ярлыками, что делало её похожей на могущественного колдуна из древних легенд.

В свете Багровой Луны земля под ней внезапно осветилась. Сверкающий звёздный свет рассыпался вниз, образуя длинный прозрачный мост.

Длинный мост постоянно вытягивался вперёд перед посадкой в док 6.

«Впечатляющее зрелище… Как и следовало ожидать от одного из семи пиратских адмиралов. Кроме того, она полный адмирал, чин выше Айсберг и Недуга…» — Клейн вздохнул и ему захотелось прикрыть лицо ладонью.

Он не хотел, чтобы другие узнали, что сумасшедший авантюрист, Герман Воробей, сотрудничает с Адмиралом Звёзд Каттлеи.

«На данный момент я могу только поддерживать свою личность. Как только я закончу переваривать зелье и вернусь на северный континент, там уже не будет Германа Воробья…» — Клейн вышел из тени, надевая на голову цилиндр. Он плавно ступил на Звёздный мост.

Его шаги были твёрдыми и Клейн шёл с прямой спиной, будучи нацеленным на многочисленные оборонительные пушки. Под многозначительными взглядами он неторопливо направился к причалившему Будущее.

Мост под его ногами был прозрачен, как тёмно-синяя морская вода, которая была почти чёрной под ним. Это заставило бы любого страдающего акрофобией обмякнуть.

«К счастью, я уже давно стал клоуном. Я даже спрыгнул с часовой башни…» — Клейн с холодным выражением лица преодолел последние десять метров, прежде чем шагнуть на палубу “Будущего”.

Столкнувшись с черноглазой Адмиралом Звёзд Каттлеи, у которой был фиолетовый оттенок глаз, он не выказав никакой нервозности снял шляпу и поклонился.

— Добрый вечер, мэм.

Глава 639. Список Имён

У Клейна не было причин отклонять просьбу Каттлеи. Он подумал пару секунд и сказал:

— 700 фунтов.

— Очень справедливо — Каттлея не стала торговаться.»

Потусторонние Черты Последовательности 8 обычно стоили от 600 до 700 фунтов, но часто существовала наценка, если кто-то отчаянно нуждался в ней. В конце концов, такие предметы редко появлялись на собраниях Потусторонних.

Клейн не сразу завершил сделку. Он поднял свой чемодан и сказал, не меняя выражения лица:

— Я отдам Вам её завтра.

Он не захватил с собой Потустороннюю Черту Боксёра, так как большинство ценных предметов было сброшено над серым туманом.

Каттлею не удивил ответ Германа Воробья. Она кивнула.

— Нет проблем.

Она сталкивалась со многими подобными случаями. Это обычно означало, что Потустороняя Черта Боксёра хранилась с предметами, которые не должны были быть известны другим. Поэтому для Германа Воробья было невозможно открыть свой чемодан перед ней, чтобы завершить сделку на месте.

У сумасшедшего авантюриста определённо были свои секреты!

Каттлея помолчала секунду, прежде чем добавить:

— В вашей комнате не будет никакого наблюдения.

Все, что она могла увидеть, она уже видела.

— Все нормально. — Клейн скривил уголки губ и холодно улыбнулся.

Его предыдущими соображениями было поместить вниз такие предметы, как Медный Свисток Азика и Бумажный Журавль Уилла Осептина, прежде чем проводить ритуал или подниматься над серым туманом. Он должен был противостоять любому шпионажу в смысле мистицизма. Тогда он мог бы воспользоваться уборной, чтобы избежать физического наблюдения.

Конечно, он не слишком беспокоился, что Адмирал Звёзд пойдёт за борт. Он не верил, что она боится сумасшедшего авантюриста Германа Воробья, но у Каттлеи не было для этого причин. У неё определённо были более мягкие и скрытые способы наблюдения.

«Например, получение помощи Потустороннего с Пути Зрителя…» — Клейн снял шляпу, поклонился и последовал за экспертом по ядам Фрэнком Ли в свою комнату.

Увидев, что он уходит на приличной скорости, Каттлея свернула в капитанскую каюту, взяла тяжёлые очки и надела их.

…

Баклунд, в Церкви Урожая, к югу от моста.

В глазах обычного человека епископ Утравский, ростом с великана-полукровку, положил Библию на стол. Он помолился один раз вокруг зала и улыбнулся.

— Число верующих растет.

— Так ли это? — Эмлин Уайт, одетый в коричневую рясу священника, вытирала подсвечники, даже не поднимая глаз.

Он знал, что число верующих Матери-Земли действительно значительно возросло. В прошлом было бы чудом, если бы несколько человек присутствовали на молитве в будние дни или в дневное время. Теперь же их число часто приближалось к десяти.

Отец Утравски посмотрел на занятого вампира-священника и усмехнулся.

— Любой может подтвердить, если он не слеп. Вы внесли большой вклад в это дело. Если бы не ваше изобретение лекарства и лечения чумы, а также ваша готовность и искренность в обучении людей медицине, наша вера не была бы так легко принята жителями этого района.

Эмлин взяла тряпку и выпрямила ему спину. — Он слегка приподнял подбородок.

— Я всего лишь помогал.

«Что, что ты имеешь в виду? под “наша вера”? Не смешивай меня с собой!» — Выражение лица Эмлина исказилось прежде чем он сказал с улыбкой:

— Кстати, о слепых, это напоминает мне анекдот. Говорят, что спрос на слепых в Баклунде намного превышает предложение. Это происходит потому, что они, по общему мнению, наиболее подходят для того, чтобы быть присяжными заседателями.

Отец Утравский пропустил шутку мимо ушей и доброжелательно сказал:

— Независимо от цели, вы внесли большой вклад в распространение веры Матери-Земли. Кроме того, это также доказывает, что у вас доброе сердце.

«Тьфу! Я тогда так и сказал, но почему ты мне не поверил?» — Эмлин посмотрела на массивное тело священника, прежде чем молча отвести взгляд.

После занятий в соборе он переоделся в свою обычную одежду и надел шёлковый цилиндр, который защищал его от солнца. Затем он вышел на Роуз-Стрит.

Он украдкой огляделся по сторонам и не заметил никаких признаков слежки.

«Красная Перчатка по имени Леонард из прошлого действительно больше не появлялся… Я думал, что мой акт разоблачения его секретов и покупки Трутня приведёт к тому, что за мной постоянно будут в тайне наблюдать…» — Эмлин Уайт незаметно покачал головой, чувствуя себя озадаченным.

На самых ранних стадиях он планировал использовать теорию Висельника, чтобы провести расследование “Красных Перчаток” и тем самым нарушить контроль со стороны высших эшелонов Сангвинов. Тогда он мог бы достичь совершенного равновесия, используя Церковь благословенной Матери-Земли и Утравски.

Но все пошло не так, как он ожидал. Леонард Митчелл, очевидно, очень быстро покинул Баклунд.

В конце февраля Эмлин сделал крюк до дома 7 по Пинстер-стрит, пока он отсутствовал и обнаружил, что он необитаем.

Не думая больше об этом, он дошёл до конца улицы, сел в арендованный экипаж и направился прямиком к вилле Одора.

Слуга отвёл его в кабинет на первом этаже, где он видел многих Сангвинов, недавно достигших совершеннолетия. Среди них был Сангвин, который уже стал бароном.

«Я не один такой?» — он подумал, прежде чем закрыть дверь. Затем он сказал хозяину — Косми Одора:

— Милорд, не потому ли меня позвал сюда что меня вызвал Лорд Ниббс?

Он сказал “милорд” довольно равнодушно, как будто он называл его по имени. Это объяснялось тем, что он тоже был Сангвином Бароном, разница заключалась лишь в том, что он не афишировал этого.

Косми был очень утончённым джентльменом средних лет. Он улыбнулся и сказал:

— Все вы — выдающиеся молодые Сангвины. Мой дед доверил всем вам несколько тестов.

Другой Cfyudby Барон, Рус Батори, которому посчастливилось получить наследство, спросил:

— Какие же это тесты?

Косми выпил полный рот тёмно-красной крови, которая была смешана с виноградным вином, пока он осматривал всех.

— Возможно, вы не знаете, но Змей Судьбы из Школы Мысли Жизни исчез на довольно долгое время.

Поскольку Эмлин Уайт и другой Сангвин выглядели озадаченными, Косми продолжил:

— Но я считаю, что все вы должны знать, что Школа Мысли Жизни является коалицией, которая едва сформировалась благодаря их вере в судьбу. Они объединились под массированным давлением, оказанным семью ортодоксальными церквами в начале Пятой Эпохи, и были сформированы Потусторонними людьми, которые считают себя абсолютно рациональными и отстранёнными, теми, кто поклоняется изначальной Луне, и теми, кто ищет сущность жизни и духовности. Из-за существования Змея Судьбы, не было много серьёзных проблем внутри. Их поклонение изначальной Луне было в конечном счёте ограничено фиксированным символическим значением. Кроме того, процесс обмена формулами был объединён с системой наследия мастер-ученик. К сожалению, с исчезновением Змея Судьбы этот процесс был нарушен. Приверженцы изначальной Луны быстро стали страстными, что привело к расколу фракции, олицетворяющей судьбу. В результате возник острый конфликт. Этот вопрос использовался Школой Мысли Розы. Это нанесло им довольно значительный ущерб.

Эмлин Уайт, Рус Батори и другие Сангвины пребывали в недоумении. Поделившись информацией, Косми углубился в детали.

— Поклонники изначальной Луны — наши вечные враги. Они всегда охотились за нами, готовили из нас зелья, чтобы достичь силы! Теперь мы не упустим такой возможности. Вот список первобытных почитателей Луны и их положения. Тот, кто найдёт их и убьёт, будет победителем в этом испытании. Мой дед, а также различные важные персоны щедро вознаградят вас. Если вы заполните часть списка, мы определим это по номерам. Конечно, эти люди были отобраны, и все вы способны иметь с ними дело. Остальные будут отслеживаться важными фигурами.

Услышав первые несколько предложений, Эмлин Уайт не собиралась участвовать, несмотря на ненависть к ним. “искусственным” вампирам. Он находил это дело хлопотным, трудоёмким и утомительным. Он предпочёл бы сидеть дома в тишине и болтать со своими куклами.

К тому времени, когда он понял, что это было соревнование, а также почувствовав взгляды Руса Батория и других Сангвинов, которые были брошены на него, Эмлин внезапно выпрямила спину и приподняла его подбородок.

— Без проблем.

Его красные глаза медленно скользнули по другим существам в комнате.

…

На Будущее, внутри просторной комнаты с примыкающей ванной.

Клейн стоял у окна, глядя на волнующийся голубой океан. В хорошем настроении он вдыхал холодный ветер, дующий с севера.

Флагманский корабль Адмирала Звёзд уже отделился от других кораблей флота, когда он начал курсировать в одиночку.

Спустя неизвестное время впереди показались два китобойных судна. Как только они заметили флаг со звёздами и глазом, летящим из Будущего, они сразу же нервно отреагировали.

Они быстро скорректировали свои позиции, нацеливаясь на правый борт, их пушки были готовы стрелять в любой момент.

В то же время копья и гарпуны, которые были расстреляны с использованием взрывчатки, были направлены в том же направлении. Светловолосые и крупные рыбаки с архипелага Гаргас держали трезубцы и ружья, готовясь к атаке, стоя или пригнувшись.

Клейн также заметил, что там было несколько женщин с фигурами, похожими на Халка. С первого взгляда было ясно, что они сильны и хорошо умеют драться.

Будущее не волновало их “приветствие”. Он продолжал плыть мимо них, направляясь все глубже в сторону китобойного маршрута.

Спустя некоторое время, Клейн увидел впереди ещё несколько пиратских кораблей. Они сгрудились на периферии морского пути, их мотивы были неизвестны.

Будущее приближался без всяких церемоний. Пиратские корабли мгновенно отреагировали, как испуганные птицы, и быстро отступили.

Чувствуя, что будущее замедляется, Клейн в недоумении вышел из комнаты.

Подойдя к капитанской каюте, он увидел, что оттуда выходит Каттлея. Эта женщина носила толстые очки на переносице, скрывая свои загадочные фиолетовые глаза.

Она взглянула на Клейна и коротко сказала:

— Кто-то обнаружил руины, которые, как говорят, относятся к Четвёртой Эпохе, на дне моря в водах вокруг этого места.

— Мы планируем взглянуть на них по дороге.

«На дне морском? Руины Четвёртой эпохи?» — Клейн тут же вспомнил слух, который он слышал в баре Лэрдаль.

«Значит, эта новость уже распространилась? Мне было интересно, почему я так легко научился этому…» — сказал он про себя в озарении.

Глава 641 — Устье колодца, которое люди не могут пройти

Нина была пиратом, который поднялся по служебной лестнице. Часто её можно было легко вывести из себя, но она была очень опытна в таких делах. Она была довольно надёжным человеком. После некоторого раздумья она дала описание в серьёзной манере.

— Устье колодца находится на довольно большой глубине вдоль морского дна. Мне нужно достаточно времени, чтобы приспособиться, прежде чем я смогу акклиматизироваться к температуре и давлению в этом районе. Вот почему я потратила так много времени, чтобы добраться туда. Его нелегко обнаружить, но остатки железных зданий и впрямь бросаются в глаза. Я нашла их, когда акклиматизировалась. Они уже полностью разрушились или сгнили. Невозможно представить, как они выглядели изначально. Тем не менее, я могу сказать, что они определённо охватывали большое расстояние в прошлом. Сейчас они просто сильно усохли.

Сказав это, Нина усмехнулась и обвела взглядом всех мужчин вокруг.

«Настоящая женщина-пират действительно отличается…» — Клейн вздохнул от всего сердца.

С его точки зрения, будь то Адмирал Звёзд Каттлея, вице-адмирал Айсберг Эдвина или вице-адмирал Болезней Трейси, ни одна из них не могла считаться чистой женщиной-пиратом. Все они происходили из крупных группировок или тайных организаций. Когда они находились на низкой Последовательности, они либо не были в море, либо следовали за важными фигурами, так что то, что они делали, было относительно безопасным делом. В остальном же они были независимыми авантюристами, которых никогда не портили характеры и атмосфера пиратов низкого или среднего уровня.

Когда Нина закончила смеяться, Каттлея указала пальцем на ржавый предмет, который вряд ли можно было назвать металлической балкой.

— Это часть Железного здания?

— Да, Капитан. Как вы знаете, я не очень разбираюсь в истории и мистике. Я могла бы принести только немного для вашего осмотра. Вы же эксперт в этом деле — улыбнулась Нина, протягивая ей “металлическую балку”.

Затем она указала на чёрный кусок затвердевшей грязи, который был заполнен дырами на его поверхности.

— Недалеко от железных руин я нашла колодец. Он не очень большой. Если это можно описать словом “огромный”, то я определённо видела много огромных пушек. Эти пьяные авантюристы лучше умеют хвастаться, чем мы, пираты! Это грязь из внутреннего слоя колодца. Я не могу себе представить, как могли образоваться такие узоры!

Палец Нины несколько раз ударил по сотовым точкам на чёрной грязи.

Клейн первоначально полагал, что это были следы, оставленные плотными выстрелами с очень маленькими снарядами, но после тщательного осмотра он заподозрил, что они были остатком “узоров” после того, как что-то сгнило. Каждое пятно было очень мелким, так как его края расходились во все стороны нерегулярно.

Нина протянула Чёрную Грязь Каттлее и продолжила описание:

— Устье колодца очень маленькое. Даже ребёнок из Нас не смог бы туда пролезть. Он очень глубокий. Я даже чувствовала, что он бездонный. В этой обстановке внутри было совершенно темно, как будто что-то медленно призывало меня, да — медленно. Я нашла поблизости несколько камней и бросила их внутрь, но ответа не последовало. Короче говоря, он наполнен водой.

Каттлея подняла в руке “металлическую балку” и чёрную грязь, и серьёзно осмотрела их сквозь толстые стекла очков.

— Поскольку устье очень маленькое, и люди не могут войти в него, нам нет необходимости начинать исследование немедленно. Это будет очень опасно. Давайте подождём, пока я не выясню, какие тайны скрыты в этих предметах и стоит ли нам рисковать древним колодцем, прежде чем мы вернёмся и попытаемся это сделать.

— Есть, капитан! — Мокрая Нина дрожала от холодного ветра. То, как она колебалась, заставляло всех окружающих пиратов смотреть прямо на неё.

Каттлея поправила очки и сказала Нине:

— Вы можете выпить бутылку вина Кровавая Соня. Для остальных нет никаких ограничений.

— Да здравствует капитан! — Нина вскрикнула от радости.

«Подводный колодец, в который люди не могут войти…» — Клейн, у которого не было никакого желания исследовать его, резюмировал описание Нины.

Внезапно ему в голову пришла странная мысль.

«Люди не могут войти в колодец, но это не значит, что не-люди не могут сделать это!»

«Многие глубоководные рыбы не обязательно такие огромные. Есть значительный шанс, что они смогут пройти через колодец.»

Как “Морской Бог”, он имел средства, чтобы заставить морских существ выполнять его приказы, держа в руках скипетр!

«Спешить некуда. Давайте посмотрим, сможет ли мэм Эрмит что-нибудь понять из этих двух объектов. Я подумаю, стоит ли мне исследовать его на обратном пути; в противном случае я могу привлечь некоторую преувеличенную опасность… Информации по этому поводу все ещё недостаточно. Нет никакого способа сделать какое-либо предсказание…» — Пока его мысли блуждали, лицо Клейна оставалось невозмутимым.

В этот момент Каттлея бросила на него любопытный взгляд. Затем она отвела взгляд, не оставив никаких следов.

«Почему она вдруг посмотрела на меня? Она видела, что я делаю? Она не может знать, что я владею Скипетром Морского Бога и могу заставить морских существ выполнять мои приказы. Это неправильно. Она знает, но знает только, что Мистер Шут владеет божественным скипетром Кальветуа, а не Мир… Если только она не поняла, что Мир это и есть Шут… Но это ещё более невозможно. Даже Мистер Висельник все ещё придерживается концепции, что Мир это Благословлённый. Она даже не осознала этого момента…»

«Рассматривая это с другой точки зрения, я рассмотрю это с точки зрения Адмирала Звёзд… Её преследует знание, и она последовательница Королевы Мистик. Она верна Аскетическому Ордену Моисея и уже много лет скитается по морю. У неё достаточно знаний и опыта, так что не будет ничего странного в том, что она знает, что домен Морского Бога обладает Потусторонней силой управлять морскими существами.»

«Поэтому, поняв, что люди не могут пройти через древний колодец, она, естественно, установила связь со скипетром в руке Мистера Шута. Планирует ли она обратиться за помощью в будущем? Она посмотрела на меня, чтобы понять, воспринял ли Мир также соответствующую информацию или у него есть подобные идеи?»

В голове Клейна пронеслось множество мыслей. С силой Клоуна он старательно сохранял равнодушное выражение лица. Он никак не отреагировал.

Когда Нина собралась налить Вино Сони, Клейн нахлобучил шляпу и вернулся в каюту.

Когда он уже собирался подойти к двери, в его сознании внезапно возникла фигура.

В комнате на верхнем этаже хижины окна были плотно закрыты, а шторы задёрнуты. За ними скрывалась пара затуманенных глаз, молча наблюдавших за толпой на палубе, а также за Германом Воробьём.

«Кто же это?» — Клейн не остановился. Его тело не выказывало никаких колебаний, когда он вошёл в каюту, как обычно, как будто ничего не произошло.

…

В три часа пополудни яркий, но не обжигающий солнечный свет озарил сад, примыкавший к Стоунскому университету.

К сорока годам Мишель Дьют уже был старшим адъюнкт-профессором. Он ждал у двери, одетый в длинный фрак и красивый галстук-бабочку.

Вчера вечером он получила письмо. Отправитель был из самой богатой аристократической семьи графства Восточный Честер — семьи Холлов. Человек, написавший это письмо, была дочерью члена парламента от палаты лордов, который обладал огромным влиянием. Это была Мисс Одри Холл, считавшаяся самой потрясающей жемчужиной Баклунда.

Эта благородная дама упомянула в письме, что узнала от собравшихся, что г-н Мишель Дьют был выдающимся коллекционером и поклонником этой области. У неё было огромное желание нанести визит.

У Мишеля Дьют не было причин отказываться.

Вскоре к дверям подъехала классическая карета с фамильной эмблемой.

Двое слуг, которым было приказано открыть наружные ворота, сделанные из железных прутьев, обогнули сад и подъехали к дому.

Первой вышла домработница, за ней — телохранители и служанки.

Вслед за этим наружу высунулась рука в длинной белой перчатке.

С помощью служанок Одри элегантно ступила на ковёр, который выстелил Мишель.

Мишель сначала растерялся, а потом его глаза загорелись. Ему показалось, что цветы в саду мгновенно увяли.

Он сделал два шага вперёд и снял шляпу, чтобы поклониться.

— Добро пожаловать, моя почтенная леди. Ваш визит — большая честь для меня и моей семьи.

Одри сняла шляпу с вуалью и передала её служанке, прежде чем обменяться несколькими любезностями. Затем она последовала за Мишелем Дьют в гостиную и вошла в комнату коллекционера на первом этаже.

Здесь Мишель наконец обрёл уверенность в себе как хозяин дома. Он начал показывать на свою коллекцию и представлять её с левой стороны.

— Это шлем, который появился в войне Белой Розы. После долгих исследований можно установить, что владелец является членом семьи Сауронов. Тогда они все ещё считались членами королевской семьи.

Золотой шлем имел замысловатый узор. Его украшали птичьи и летающие крылья, а козырёк был сделан из кусочков золотой чешуи.

— Мой предок получил свой первый аристократический титул в этой войне, — ответила Одри с живым интересом.

Она уже заранее настроила своё психическое состояние — ей предстояло выглядеть так, словно она действительно приехала сюда, чтобы осмотреть коллекции.

— Провал двадцатилетней войны заставил королевство страдать от многолетних унижений, но он также вырезал несколько героев. — Мишель прибег к лести.

Война Белой Розы произошла после двадцатилетней войны и перед Битвой за Нарушенную Клятву. В ней Лоэн победил Интис и снова обрёл силы.

Мишель продолжал представлять свою коллекцию, а Одри торжественно слушала, время от времени задавая ему вопросы.

Наконец палец Мишель указал на Блокнот в чёрной обложке.

— Он принадлежал рыцарю, служившему на острове Соня во время двадцатилетней войны. Имя этого рыцаря уже исчезло в длинных реках истории. Эта тетрадь — единственное доказательство его существования. Когда-то он твердо стоял на ногах до самого последнего момента на острове Соня. Эта тетрадь не только представляет собой отчёт из первых рук об исследовании этой части истории, но и скрывает некоторые проблемы. Грамматика рыцаря имеет много необычных привычек. Это может быть ключом, который поможет нам определить его точную личность.

Одри инстинктивно решила, что тетрадь — её цель. Поэтому она лишь слегка наклонилась вперёд. Действительно, на чёрной обложке были неочевидные узоры. Вместе они образовывали абстрактное изображение дракона.

«Судя по тону и мельчайшим выражениям лица Мишеля, его внимание сосредоточено на содержании, а не на самом предмете. Он её особо не ценит… У меня есть большая вероятность купить его…» — Повернув голову, Одри спокойно вынесла решение. Затем она улыбнулась Мишель Дьют и сказала,

— Каковы именно эти необычные привычки?

— Любит использовать короткие предложения — очень простые и короткие… — Описал Мишель в щегольском тоне.

Одри всегда умела слушать. Она смотрела на него с улыбкой, слушая с сосредоточенным вниманием. Это заставило Мишель говорить больше.

Слушая его, она вдруг почувствовала, что грамматические привычки рыцаря ей до некоторой степени знакомы.

«То есть…» — Одри быстро огляделась по сторонам, вспомнив, откуда они так хорошо знакомы.

Это была грамматическая привычка Драконьего Языка, которым она так старательно овладела!

Глава 643 — Версия Клейна о гадании в волшебном зеркале

Плотно задёрнув шторы и погасив в комнате все огни, Одри последовала предписаниям гадания в магическом зеркале и завершила соответствующие приготовления.

Конечно, она не выбирала специально определённое время, так как не было никакой необходимости доставлять столько хлопот, чтобы получить помощь Мистера Шута.

Глядя на свечи и отражённый свет перед собой, а также на своё отражение, Одри с волнением и некоторым беспокойством взяла бутылку экстракта. Затем она капнула несколько капель на тусклое пламя.

Когда мягкие и освежающие ароматы заполнили её нос, по какой-то непонятной причине Одри вспомнила времена, когда она всё ещё была поклонницей мистицизма.

Поначалу она тоже совершала всевозможные ошибки. Она поняла, что забыла приготовить эфирные масла и экстракты, которые понравятся божеству в критический момент во время ритуала. Все, что она могла сделать, это воспользоваться духами, и её попытки, несомненно, потерпели неудачу.

«На самом деле, согласно информации, которой поделился Мистер Шут, “Он” точно так же отреагировал бы, даже если бы я воспользовалась своими духами…» — Одри слегка выдохнула и, поразмыслив, успокоилась.

Она знала, что её неконтролируемые мысли не были обычным поведением, исходящим от неё. Крошечный кусочек предвкушения и нервозности был усилен Ложью!

Убедившись, что она находится в оптимальном состоянии духа, Одри сложила руки и прижала их ко рту и носу, словно в молитве. Она искренне тихо пропела:

— Шут, не принадлежащий к этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король Жёлтого и Чёрного, владыка удачи!

…

Тайное заклинание мягко повторилось семь раз, когда Одри почувствовала, что окружающая темнота включает в себя что-то неописуемое. Это было похоже на подводное течение, скрытое под поверхностью воды.

Подняв глаза, Одри протянула правую руку, провела ею сквозь неподвижное пламя свечи и погладила поверхность зеркала сверху донизу.

На этом этапе гадание по волшебному зеркалу было в основном сделано. Если бы интерес таинственного и неизвестного существа был задет, оно ответило бы через зеркало.

…

Над серым туманом, в древнем и великолепном дворце, Клейн смотрел на алую звезду, изображавшую Мисс Справедливость расширяющейся и сжимающейся, когда она пульсировала иллюзорным сиянием. Наконец, он был испорчен почти чёрным ощущением безмятежности. Он сгустился в круглое гало размером с зеркало, которое, казалось, вело во внешний мир.

«Это отличается от прошлых ритуалов. Интересно…» — Клейн откинулся на спинку стула и протянул руку, чтобы соприкоснуться с чёрной круглой дырой.

Молча, его зрение изменилось. Длинный бронзовый стол и алая звезда перекрывали просторную комнату, которая была освещена свечами, становясь снова отчетливой.

В этот момент Клейн почувствовал, что зеркало стало продолжением его тела или глаза. Это позволило ему ясно видеть и вмешиваться в реальный мир, несмотря на то, что он был над серым туманом.

«Да, конечно!»

Все предметы в поле зрения Клейна больше не выглядели расплывчатыми, поскольку они отчётливо появились в его глазах!

Его взгляд внезапно застыл на две секунды.

Перед ним стояла дама в белом платье с золотыми кружевами. Её длинные светлые волосы были небрежно собраны в пучок, и они плавно и роскошно струились вниз. В её изумрудных глазах отражалось бледноватое пламя, глубокое, как океан, и чистое, как драгоценный камень. Черты её лица и форма лица были подобраны с потрясающей красотой. Её осанка и элегантность были ясны и чисты.

Клейн отвёл взгляд, чувствуя себя виноватым по какой-то непонятной причине.

«Я почти вообразил её демонессой довольно высокого порядка. К счастью, я вовремя вспомнил, что Мисс Справедливость находится на Пути Зрителя. Она не может стать демонессой… Запах этого экстракта неплохой. Очень уникальный… Это очень тонкое чувство. Мистический предмет, созданный из Потусторонней Черты Безликого? Мисс Справедливость превратила его в ожерелье…» — Взгляд Клейна упал на таинственный предмет, замаскированный под бриллиантовое ожерелье.

Затем он услышал, как Мисс Справедливость сказала с величайшим нетерпением:

— Зеркало, Зеркало, пожалуйста, скажи мне, где находится владелец этой записной книжки.

Одри знала, что она спрашивает Мистера Шута, но “Зеркало, Зеркало” — это были слова, которые она всегда хотела процитировать из историй, которые слышала с раннего детства. Наконец-то у неё появился шанс применить их на практике.

«Неудачи в прошлом не в счёт! Да!» — Одри мысленно кивнула.

Клейн тут же взглянул на чёрный блокнот, лежавший между Мисс Справедливость и свечой. Он обнаружил, что его духовность может легко распространяться с помощью зеркала. Он мог бы “коснуться” медиума прорицания, как если бы он использовал свою руку.

Над серым туманом он быстро написал соответствующее предсказание.

“Местонахождение первоначального владельца записной книжки.”

С одним из них держа в одной руке блокнот, а в другой-листок бумаги, Клейн продекламировал, откинувшись на спинку стула, с помощью Когитации он быстро погрузился в глубокий сон.»

Одри пристально смотрела в зеркало своими изумрудными глазами, ожидая ответа Мистера Шута.

Через несколько секунд она увидела, как на поверхности зеркала появилась рябь.

«Это успех! Гадание на волшебном зеркальное действительно работает!» — Глаза Одри расширились, когда в них отразились сцены, мелькающие в зеркале.

Это был вид на деревню сверху!

Сцена увеличивалась по мере того, как рисунки драконов на различных зданиях постепенно становились чёткими.

Собор быстро занял зеркало во всей его полноте, прежде чем быть заменённым кладбищем, прикреплённым к нему.

Наконец, сцена была зафиксирована на могильном камне в углу. на нём были написаны слова, ставшие расплывчатыми из-за стихии. Единственное, что ещё можно было различить — это имя, “Линделира”.

В этот момент зеркало внезапно потемнело, прежде чем прийти в норму. В нём снова отражались Одри и свеча перед ней.

«Разве это не та деревня, где существовали обычаи поклонения драконам? Рыцаря, который написал эту тетрадь, зовут Линделира, и он из той деревни. Он вернулся в свой родной город после поражения в двадцатилетней войне и оставался там до самой смерти? Или его отправили обратно в родной город трупом? Хмм… Эта деревня находится в графстве Восточный Честер. Стон-Сити также является частью округа Восточный Честер, поэтому вполне понятно, что записная книжка, которую получил адъюнкт-профессор Мишель, происходит оттуда… Там действительно живёт дракон разума в море коллективного подсознания…» — Чувствуя себя просветлённой, Одри поблагодарила Мистера Шута и закончила гадание на волшебном зеркале.

При свете свечи она на мгновение задержала взгляд на блокноте, прежде чем решила отдать его. Она хотела знать, что Алхимики Психологии могли бы предсказать или выяснить.

«По крайней мере, нынешней мне не хватает сил вступить в контакт с этим Драконом Разума. Это все, что я могу сделать… Кроме того, даже если Алхимики Психологии действительно что-то обнаружат и извлекут из этого пользу, как только я поднимусь по служебной лестнице в организации, часть этого будет принадлежать мне~» — Настроение Одри очень быстро снова стало позитивным.

…

Над серым туманом Клейн постучал по углу длинного бронзового стола. По описанию Мисс Справедливость он вынес своё суждение.

«Тетрадь и деревня имели какое-то отношение к дракону, а драконы часто подразумевали сокровища!»

«Какая жалость. У Мисс Справедливость не хватает сил, в противном случае, я бы посоветовал ей исследовать его и Помолиться Морскому Богу если что-то случится, пока я оказываю ей поддержку различными способами. Да, это слишком опасно для неё. Сейчас мы можем только отложить это на потом… Если Алхимики Психологии ничего не обнаружат, возможно, мы сможем попытаться сделать это в будущем…» — Клейн подавил своё сожаление, вспомнив о магическом зеркальном Прорицании.»

«Этот вид гадания чрезвычайно выгоден для третьей стороны. За подключение к реальному миру почти ничего не нужно платить. Если бы я только захотел, я мог бы вырваться из зеркала в своём духовном теле! Но для пользователя это действительно опасно. Они появятся под “прицелом” неизвестного существования без всякой защиты. Оттуда ими можно овладеть, контролировать, проклинать и развращать…» — Клейн вздохнул от всего сердца.

Он не беспокоился, что Мисс Справедливость будет злоупотреблять гаданием на магическом зеркале, так как у неё была лучшая и безопасная цель для молитвы. Ей не нужно было искать кого-то еще.

«И это буду я!» — Клейн убрал палец, сел на край длинного бронзового стола и молча ждал двадцать–тридцать секунд.

Вскоре он вернулся в реальный мир. Он не задерживался слишком долго, так как был на Будущем. Кто-то наблюдал за ним из темноты.

Выйдя из ванной и убрав медный свисток Азика и бумажный журавлик Уилла Осептина, Клейн взглянул на багровую луну, скрытую облаками, и на мгновение задумался.

Он надел цилиндр, распахнул дверь и вышел в коридор.

Сделав несколько шагов вперёд, Клейн намеренно замедлил шаг и краем глаза посмотрел на первую комнату слева.

Судя по его суждениям, таинственная пара глаз, молча наблюдавшая за ним и палубой в течение дня, находилась в этой комнате.

Клейн шёл все медленнее и медленнее, почти остановившись перед дверью.

Он не скрывал, как вытянулась его левая ладонь, когда он потянулся к ручке, когда сцены естественно всплыли в его сознании.

Недалеко за дверью стояла вешалка для одежды, на которой ничего не висело.

Слабый свет звёзд рассеивался по чистым половицам. Было ощущение одиночества и безмятежности, которым не хватало человеческой ауры.

Окна открылись в какой-то момент, когда снаружи подул морской бриз, поднимая занавески, которые были не слишком тяжелыми.

«Там никого нет?» — Клейн собирался прощупать местность, но тут же отдёрнул левую ладонь и как ни в чём не бывало направился к лестнице.

Выйдя на палубу и наслаждаясь холодным ночным бризом, Клейн прохаживался по правому борту с холодным и небрежным выражением лица, как будто его главной целью было выйти прогуляться.

Внезапно он увидел человека, сидящего перед ним. Мужчина был одет в комбинезон и белую рубашку.

«Фрэнк Ли?» — Клейн не остановился, когда они сблизились.

Мужчина что-то почувствовал, когда наполовину обернулся, чтобы посмотреть на приближающегося человека.

Это был не кто иной, как эксперт по ядам Фрэнк Ли, но он больше не улыбался. Из уголка его рта текла кроваво-красная жидкость.

Клейн поднял брови, не говоря ни слова.

Фрэнк Ли внезапно поднял руки и схватил серебристую чешуйчатую рыбу, которая не сопротивлялась.

Он сказал в депрессии:

— Не удалось… Их продолжительность жизни короче, чем я себе представлял. Их невозможно разводить, даже если они посажены в землю…

Говоря это, он поднял серебряную чешуйчатую рыбу в правой руке и прикусил её.

«Это хорошо… В противном случае я действительно боюсь тех мерзостей, которые вы могли бы сотворить… Итак, вы топите свои печали алкоголем, безрыбье?» — Клейн тихо вздохнул с облегчением.

Глава 644 — Смех

Клейн не мог пойти против своего желания утешить Фрэнка Ли и не мог заставить себя сказать Фрэнку Ли, что неумение разводить красную винную рыбу-это хорошо. Все, что он мог сделать, это сделать вид, что это была тривиальная проблема, и не дать ответа.

Он сделал два шага по диагонали и обошёл вокруг правого борта, прежде чем заглянуть далеко в волнующееся море.

К тому времени облака высоко в небе поредели. Багровый лунный свет озарял довольно тёмную ночь.

В такой обстановке Клейн мог видеть окружающий пейзаж. Низко висели тёмные тучи, и он обнаружил ураган, со свистом несущийся туда-сюда, охватывая неизвестную полосу моря.

В свете серебряных молний мелкий дождь танцевал на ветру, образуя сцену, напоминающую рассвет апокалипсиса.

Такая ужасная катастрофа была всего в нескольких морских милях или даже ближе от Будущего, но Будущее, казалось, не пострадал. Только ветер стал немного сильнее.

«В этом и заключается смысл безопасного морского пути — продвигаться в стороне от шторма… Без хорошего навигатора, простое путешествие нормально может привести корабль к катастрофе…» — Клейн повернул голову, чтобы посмотреть, куда направляется корабль. Он увидел небольшое свечение и исходящий от него туман. Видимость была крайне низкой, и невооружённым глазом было очень трудно определить, находятся ли они в опасной или безопасной зоне.

Такие ситуации не были очевидны к западу от острова Орави. Но здесь это было обычным делом, как только они выбрали секретный морской путь.

Клейн как раз собирался отвести взгляд, когда увидел чёрный массивный объект, который, казалось, прятался на периферии шторма!

«Морское чудовище?» — Он вдруг вспомнил кое-какие слухи, которые слышал в барах, где ему приходилось бывать.

Отклонившись от безопасного морского пути, очень легко столкнуться со всевозможными монстрами. Некоторые из них — бегемоты и обладают мощной атакующей силой. Как только они вынырнут из моря, то смогут прикончить его одним глотком.

Будущее не останавливался, вскоре корабль сократил расстояние между ним и мрачным, но массивным объектом.

Клейн наконец сумел разглядеть внешность существа и обнаружил, что это не морское чудовище, а гигантский парусник, который был даже больше чем Будущее.

Парусник был длиной около двухсот метров. С высоко поднятыми носом и кормой он походил на полумесяц.

Его поверхность была чёрной. Пушки были в беспорядке расставлены в три ряда на борту корабля. Сверху донизу царил порядок. Если не считать мачты, то выступающие из палубы части были такими же высокими и массивными. По крайней мере, это был пятиэтажный дом.

Самой странной особенностью этого корабля было то, что у него был только один парус и на нём был нарисован чёрный гроб.

— Предвестник Смерти… — Тяжёлый голос прозвучал в ушах Клейна. В какой-то момент Фрэнк Ли отбросил серебристую чешуйчатую рыбу, чья кровь была заменена красным вином, и подошёл к нему.

Первый помощник капитана, c наградой в 7000 фунтов, тяжело держал голову, пока его мускулы оставались напряжёнными. Казалось, что атака может начаться в любой момент, начиная с мельчайших изменений гигантского парусника.

«Предвестник Смерти?» — Клейн сначала растерялся, но потом вспомнил, что означает это имя.

Это был один из самых легендарных и печально известных кораблей на пяти морях!

Это был флагманский корабль Короля Бессмертия Агалито!

«Мы действительно столкнулись с одним из четырёх королей…» — Клейн беззвучно прищёлкнул языком, неконтролируемо входя в состояние повышенной бдительности.

Тем не менее, он сохранял поверхностный уровень безразличия и спокойствия, продолжая смотреть на Предвестник Смерти.

Вспомнив, как второй помощник Предвестника Смерти, Бойня Кирхейс, с наградой в 9500 фунтов, недавно появился в Нас и предупредил его Клейн пришёл к пониманию. Он больше не ломал голову над тем, почему столкнулся с Предвестником Смерти неподалёку от архипелага Гаргас.

Отложив этот вопрос, он вспомнил ещё большее количество слухов. И среди этих слухов было несколько, которые могли быть подтверждены как реальное описание.

Король Бессмертия Агалито — это человек средних лет, который так бледен, что в любой момент может сгнить.

Награда, назначенная ему одной страной, достигла 100 000 фунтов.

Все его бывшие враги мертвы, независимо от того, были ли они пиратами, авантюристами или членами военно-морского флота. Из четырёх королей в живых остались только трое.

Он никогда не вступал в прямой бой с официальными полубогами. Он чрезвычайно сдержан в таких вопросах.

Никто толком не знает его точной последовательности. Никто не знает, каковы его Потусторонние силы.

Он жесток по натуре и любит убивать. Он может начать атаку на любого человека или любой корабль наугад.

Ему нравилось находить оправдания, чтобы сорвать обещание. Кроме прозвища “Король Бессмертия”, его часто прозвали “Ненадёжный”

«К счастью, я нахожусь на Будущем. Король Бессмертия, скорее всего, даст Адмиралу Звёзд свободный проход. В конце концов, она одна из семи Пиратских Адмиралов… Нет, Четыре Короля и Пиратские Адмиралы могут сотрудничать или враждовать нормально, за исключением пиратского съезда, организованного Королём Пяти Морей… С характером Короля Бессмертия, он не мог оставить ни единого шанса на выживание!» — Как только эта мысль мелькнула в голове Клейна, он услышал низкий, рокочущий гудок.

Матросы, отдыхавшие в каюте, мгновенно проснулись. Не одеваясь, они побежали к различным пушкам на палубе, чтобы подготовиться к бою. Будущее мгновенно перешло из мирного состояния в воинственное.

Клейн повернул голову и посмотрел вверх. Он увидел, что окна капитана уже открыты. Каттлея стояла в своём обычном чёрном платье и смотрела на Предвестник Смерти.

Она не носила очков с толстыми стёклами, и её чёрные как смоль глаза были окрашены каким-то пурпуром, что делало их таинственными и глубокими.

«На самом деле, она также беспокоится о внезапном нападении со стороны Короля Бессмертия…» — Клейн отвёл взгляд и посмотрел на Предвестник Смерти, задравшего хвост.

В этот момент два корабля только что прошли мимо друг друга. Пираты могли видеть своих собратьев на другом корабле.

Точно так же смотрели и те пираты. Они хранили молчание, похожее на молчание статуи, как будто у них не было никаких эмоциональных колебаний, размахивая ножами и дуя на пистолеты. Они вели себя крайне вызывающе.

В тот момент одной спички было достаточно, чтобы возбудить напряжённые нервы и начать войну.

Наконец, Предвестник Смерти не предпринял никаких действий. Он продолжал молча стоять на якоре, “наблюдая” как Будущее проходит мимо него, прежде чем оно дистанцируется.

— Фуф… — Фрэнк Ли, стоявший рядом с Клейном, не скрывал своего вздоха.

Он изобразил улыбку и обратился к Клейну:

— Хе-хе, всегда ходило много слухов о силе Короля Бессмертия. Одни говорят, что он действительно полубог, в то время как другие говорят, что он всего лишь Последовательности 5. Он способен достичь уровня Последовательности 4 благодаря Предвестнику Смерти. Но как бы то ни было, он прожил достаточно долго. Ух… Скажите, как вы думаете, скрещивание его и моих рыб повысит их живучесть?

Внезапно Фрэнку пришла в голову идея.

«Во-первых, вам нужно захватить Короля Бессмертия, в противном случае, сделайте так, чтобы он заинтересовался вашей рыбой…» — Клейн пасквил перед тем как спокойно сказать:

— Вы можете обсудить это с ним.

Фрэнк Ли был ошеломлён и подавленно вздохнул:

— Он на это не согласится. Скорее это Он посадит меня в землю и удобрит.

Как только он сказал это, Предвестник Смерти, который открыл брешь в Будущем, внезапно развернул свои паруса.

Пронзительный смех, наполненный злобой, раздался с расстояния в несколько сотен метров, словно окутывая туманом Будущее.

— Ха-ха-ха!

Смех раздавался постоянно. Он стал хриплым, хаотичным, временами похожим на бред или пение. Матросы на палубе падали на землю один за другим, изо всех сил стараясь заткнуть уши, но все, что они могли сделать — это бороться с болью.

Некоторые из Потусторонних начали покрываться рыбьей чешуёй.

Клейн тоже был поражён. Он почувствовал, что его мозг мгновенно наполнился всевозможными мыслями. Были хорошие, плохие, светлые и тёмные.

Они были ненормально неупорядоченными, поскольку в сочетании с постоянно меняющимся смехом создавали ощущение припухлости, которое могло разорвать мозг.

Выражение лица Клейна слегка исказилось, когда незаметные усики плоти начали извиваться под его кожей.

Если бы он не испытал бред Истинного Создателя и крик Мистера Дора о помощи, или не испытал бы подобных мучений, когда он каждый раз подымался над серым туманом, давая ему определённый уровень сопротивления, Клейн определённо был бы похож на эксперта по ядам Фрэнка Ли — прижимавшего голову, стоя на коленях со свирепым выражением, чтобы сопротивляться боли, вызванной ужасающим смехом.

Клейн заметил, что на лице Фрэнка растут короткие рыжие волосы, отчего он, похоже, превращается в медведя.

В этот момент вспыхнули символы и магические надписи на стенах, палубе и мачте Будущего. Они стали похожи на сверкающее море звёзд в безлунную ночь.

Ужасающий смех, который был резким или хриплым, не ослабевал, но все в одно мгновение отдалились друг от друга. Звуки, доносившиеся издалека, казались пустыми и иллюзорными.

Распухшая голова Клейна мгновенно обрела передышку, когда он собрал остатки сил, чтобы посмотреть вверх.

За открытыми окнами капитанской каюты лицо Адмирала Звёзд ещё больше помрачнело, и казалось, что оно вот-вот расколется на части, производя ужасные вещи.

В этот момент ладони Каттлеи прижались к подоконнику, а вокруг неё закружились кусочки звёздного света, казалось бы, соответствующие будущему, которое было на сверкающем море.

Без всякой причины поднялся шквал, когда корабль начал свою собственную настройку. Несмотря на то, что на Будущем погибло так много его моряков, он ускорился вместо того, чтобы замедлиться. Он быстро отдалялся от Предвестника Смерти.

Клейн окинул комнату взглядом таинственной пары глаз, наблюдавших за палубой, и обнаружил, что окна дребезжат от сильного ветра без каких-либо признаков аномалий.

Среди сильного ветра звёздный свет опускался вниз, образуя полосу света. “плавучий лёд”, когда они втянули Будущее в “стремительный полет”.

Наконец, Предвестник Смерти исчез из видимости. Ужасающий смех, который мог заставить человека потерять контроль над собой или сойти с ума, стал более призрачным и далеким.

Фрэнк Ли опустил руки и тяжело задышал, едва придя в себя. Многие матросы на палубе все ещё барахтались и бились от невыносимой боли, но их состояние не ухудшалось.

«Эта способность Короля Бессмертия поистине впечатляет. От него почти невозможно защититься… Неудивительно что он один из Четырёх Королей…» — Клейн слегка нахмурился и вздохнул.

Хотя он был опытен и достаточно осведомлён, это был первый раз, когда он подвергся прямому нападению полубога в истинном смысле этого слова. Он обнаружил, что даже Агалито, занимавший последнее место среди Четырёх Королей, заставлял его чувствовать себя слабым, как будто сопротивляться было невозможно.

«С характером Агалито он направит Предвестник Смерти преследовать нас? Хотя есть большая вероятность, что он будет ждать возвращения Бойни Кирхейс, эту возможность нельзя исключать… Если он догонит меня, я помолиюсь себе и использую Скипетр Морского Бога, чтобы насать на него водоворот и грозу и потопить его…» — Приняв решение, он снова посмотрел на Каттлею.

Лицо пиратского Адмирала было уже мертвенно-бледным. Однако никаких признаков темноты больше не было. Звёздный свет, кружившийся вокруг неё, медленно гас один за другим.

Глава 645 — Успокаивающий Метод

После полного исчезновения окружающего астрального свечения Каттлея опустила голову и сказала Фрэнку Ли, который медленно приходил в себя:

— Пусть они успокоятся.

Она имела в виду матросов, которые все ещё бились от боли.

Как только она это сказала, Каттлея отпрянула назад, когда окна закрылись.

В этот момент Клейн смутно увидел, как вверх растёт зелёная Лоза, покрывая Адмирала Звёзд слоями.

Поскольку он не чувствовал никакой опасности или зла, он интуитивно полагал, что это был метод мистицизма, который Мисс Отшельница использовала для лечения своих ран и восстановления своей энергии.

«Сила её Потустороннего Пути? Или это от какого-то мистического предмета, которым она владеет? Она начала лечение без всякого беспокойства и позволила Фрэнку разобраться с хаосом на корабле. Она не боится, что Предвестник Смерти сможет догнать нас? Как далеко Будущее мог “отлететь” в этой последнем броске?» — Клейн больше не смотрел вверх и повернулся к Фрэнку Ли.

Этот первый помощник, знаток ядов и умелый врач, уже извлёк из кармана комбинезона свёрнутую в трубочку мягкую трубку. Он был соединён с маленькой стеклянной бутылочкой, а с другой стороны была вставлена тонкая и острая игла.

— Успокоительное я состряпал, — сказал Фрэнк Ли с вымученной улыбкой, все ещё испытывая приступы страха.

«Я уже покупал нечто подобное раньше. Все они были отданы Зомби Марику…» — Клейн оглядел окрестности и сказал:

— Этого может оказаться недостаточно.

— Нет, это не для них. Мне нужен помощник. Им поможет пиво, которое обладает успокаивающим действием. Ха-ха, они часто шумят, когда напиваются, поэтому я добавил необходимые элементы в большинство вёдер с алкоголем, — объяснил Фрэнк мимоходом.

«Подливали им напитки без всякого предупреждения…» — У Клейна чуть не дёрнулся уголок рта.

В тот момент он глубоко оценил уместность этого прозвища “Эксперт По Ядам”.

Просто потому, что он находил пиратов шумными, когда они были пьяны, Фрэнк добавил модифицированное успокоительное к большинству алкогольных напитков без какого-либо чувства вины или стыда. Как будто он делал что-то очень обычное.

«Этот парень действительно прямолинейниый и тёплый человек в некоторых аспектах, но в других аспектах он более страшен, чем дьявол. Это происходит потому, что он не верит, что то, что он делает, является злом… Каким образом Церковь Матери-Земли произвела на свет такого сумасшедшего учёного?» — Клейн сдержался, последовав за Фрэнком Ли на некотором расстоянии и нашёл боцмана Нину, которая извивалась в тени переборки.

Этот пират с преувеличенной фигурой лежал там, корчась от боли. Она продолжала скрести палубу, издавая пронзительные звуки, когда кровавые следы оставались позади.

При одном взгляде на эту сцену Клейн почувствовал боль в пальцах.

— Герман, помоги мне держать её, чтобы она не сопротивлялась. — Фрэнк поднял иглу и трубку.

Клейн не возражал, но не сказал ни слова. Он спокойно присел рядом и надавил на плечи Нины.

Он почувствовал, как его руки соскользнули в тот момент, когда он прикоснулся к ней, обнаружив, что ему трудно схватить её. Казалось, что она вовсе не леди, а гигантская рыба, покрытая скользкой чешуей.

Клейн мгновенно скорректировал свои действия. Используя точный контроль клоуна, он крепко схватил Нину за плечи.

Однако борьба Нины была на удивление сильной, гораздо сильнее, чем у Клейна. Вскоре он почувствовал, что его пальцы болят, так как он едва мог продолжать.

«Как и ожидалось от Потустороннего Последовательности 7 с Пути Моряка, в то время как я не являюсь Потусторонним, который выделяется, когда дело доходит до физической силы… Если бы не необходимость кормить его, я мог бы активировать Ползучий Голод и переключиться на стальную душу Мавети, а также использовать силу Зомби в качестве наиболее подходящего ответа…» — Пока эти мысли проносились в его голове, Клейн увидел, как Фрэнк подошёл, присел на корточки и прижался коленом к спине Нины.

Его мускулы напряглись, когда он быстро прекратил сопротивление Нины.

«Потусторонний с Пути Плантатора также обладает довольно большой физической силой… Однако, Мистер Фрэнк Ли, вам, вероятно, трудно найти себе подругу, если вы используете такие грубые манеры против леди… Конечно, ты определённо не против. Вы могли бы полностью позволить своему ребёнку вырасти из почвы…» — — Подумал Клейн, наблюдая, как Фрэнк Ли вводит иглу в тыльную сторону ладони Нины.

Когда ей ввели маленькую бутылочку успокоительного, Нина прекратила свои попытки сопротивляться. Клейн отпустил её руки и встал.

Через несколько секунд Нина причесалась и поднялась на ноги. Она ворчала на Фрэнка Ли:

— Почему ты всегда такой грубый, как медведь? А ты не можешь попробовать другой метод?

Говоря это, она вытянула руки, не скрывая страдальческого выражения на лице.

В отличие от предыдущего погружения, сейчас на ней были льняная рубашка и коричневое пальто. Она ничем не отличалась от обычного пирата.

Фрэнка не смутили жалобы Нины, и он озадаченно спросил:

— Как я был груб? Ладно, не будем спорить на эту тему. Давайте сначала поможем им. Достань пивной бочонок. Давайте работать вместе, чтобы заставить их пить. Герман, ты ведь не против поучаствовать в этом, правда?

Клейн бросил взгляд на матросов, стоявших на палубе. Поразмыслив несколько секунд, он спросил:

— Цель состоит в том, чтобы дать им успокоиться?

— Именно так. — Фрэнк Ли тяжело кивнул.

— Могу я просто сбить их с толку? — Спокойно спросил Клейн.

«Это имеет почти такие же эффекты, как и успокоительное пиво, и это более эффективно…» — добавил он про себя.

Нина удивлённо повернула голову и на мгновение лишилась дара речи.

Фрэнк Ли на мгновение серьёзно задумался.

— Хорошо.

Клейн подошёл к давно замеченной им сабле, поднял её и тупым концом ударил по её владельцу.

Благодаря его точному контролю, пират, который катался от боли, успокоился и потерял сознание.

Выражение лица Нины на секунду застыло, прежде чем она пришла в себя.

Затем она замедлила шаг, проходя мимо Клейна. Она подавила смех и сказала:

— До меня доходили слухи о вас, но я никогда не ожидала, что вы будете более преувеличены, чем слухи. Обычно все должно быть наоборот. Да… Ваши мысли очень, очень особенные. Совершенно непохожие на других, и они ближе к тем, что были у Фрэнка. Возможно, именно поэтому он так быстро научился относиться к тебе как к другу.

«Нет, между сумасшедшими есть различия. Герман Воробей ещё не достиг уровня Фрэнка…» — Клейн молча наблюдал за происходящим и мысленно дал такой ответ.

Не обращая внимания на Нину, он взял саблю и пошёл по палубе, сбивая моряков с ног и ожидая, когда они проснутся естественным путём.

Фрэнк хотел сделать то же самое, но отказался от своих опрометчивых мыслей, когда Нина спросила его, может ли он гарантировать, что он только лишит их сознания, а не убьёт. Он вошёл в каюту, достал бочонок пива и начал действовать по своему первоначальному плану.

Клейн наносил удары, пока шёл к носу корабля. В этот момент к нему подошёл пожилой мужчина лет пятидесяти в остроконечной шляпе.

Увидев приближающегося холодного и безумного авантюриста, он поспешно попытался встать и выпалил:

— Нет, мне это не нужно! Я уже в порядке. Я в порядке!

«Не нужно ничего объяснять. Это очень ясно…» — Клейн сдержал своё веселье и повернулся к луку.

В этот момент старший представился:

— Я — навигатор на Будущем, Оттолов.

«Навигатор?» — Клейн повернул голову и обнаружил несколько книг, разбросанных вокруг Оттолова. Они лежали на земле лицом вверх или вниз, плоскими или боковыми.

— Ха-ха, я упал сверху когда нёс их с собой и чуть не сошёл с ума, — объяснил Оттолов.

Клейн перевёл взгляд на его глаза и увидел в них цвета глубокого моря.

«Это не та пара глаз, что наблюдала за мной днём… Но это чувство чём-то похоже на Адмирала Звёзд… Они с одного и того же Пути?» — Клейн отвёл взгляд и посмотрел, как Нина и Фрэнк Ли успокаивают остальных матросов.

Только он собрался оглянуться, чтобы посмотреть, продолжает ли Предвестник Смерти преследовать их, как Оттолов вдруг закричал:

— Будьте осторожны!

Огромная волна ударила в нос, заставив Будущее сильно трястись.

Если бы не его клоунская уравновешенность, Клейн упал бы, как Фрэнк. И когда огромные брызги хлынули вниз, как дождь, они намочили его цилиндр и двубортный сюртук.

Здесь должен быть паровой утюг, верно… Поступок сумасшедшего авантюриста, стирающего свою одежду, не нарушает его личности. Странно, что он не стирает свою одежду… Мне следовало бы носить одежду в стиле уроженцев архипелага Рорстед! В это мгновение Клейн ощутил боль в сердце.

Он впереди увидел шторм с огромными волнами, идущими одна за другой, они вздымались высоко, как горы. Он чувствовал бешеный ветер и раскаты грома.

«Мы подошли к границам безопасных морских путей? “полет” с этого момента, возможно, это позволит нам оторваться от хвоста в виде Предвестника Смерти, но это также отвлекло корабль от его пути?» — Клейн наблюдал, как Оттолов, Нина и Фрэнк, а также Бескровный Хит Дойл, который появился в какой-то момент времени, будят матросов, когда они занимают свои места. Они лихорадочно и деловито принялись рулить Будущим.

Благодаря их напряжённой работе Будущее постепеннь менял своё направление, прорывалось сквозь гигантские волны и уклонялось от молний, прежде чем вернуться на безопасный морской путь.

Когда все успокоилось, Клейн отпустил шарм из домена Морского Бога и вздохнул с облегчением.

Оглянувшись назад, он не увидел никаких признаков преследования Предвестника Смерти. Наконец он расслабился и обнаружил, что в этой ночи не было ничего спокойного.

Осмотрев окрестности и увидев, как пираты потирают головы или задыхаются, выглядя измученными и на грани обморока, Клейн покинул палубу, чувствуя лёгкое чувство вины. Он подошёл к каюте и вздохнул про себя.

«Мы только недавно покинули архипелаг Гаргас, и корабль был почти уничтожен. Поиски русалок действительно не кажутся простыми…»

Поднявшись по лестнице на верхний этаж, Клейн прошёл мимо капитанской каюты и замедлил шаг. Он немного понаблюдал и увидел зелёные листья, закрывающие щель в двери. всё было изолировано.

Он отвёл взгляд и вернулся в свою комнату. Он подумал о том, чтобы помолиться Шуту, прежде чем подняться над серым туманом, чтобы схватить близлежащие воды и найти следы Предвестника Смерти, ответив себе. Он хотел позволить Королю Бессмертия Агалито, который нападал на других без всякой непонятной причины, испытать то же самое обращение, что и он.

«Нет, эти “глаза” наблюдают. Я должен изо всех сил стараться не делать таких вещей. Кроме того, это только преподаст Королю Бессмертия урок и не причинит ему серьёзного вреда. Это не стоит риска… Я не должен позволять своему гневу взять верх над рассудительностью… Я подумаю об этом ещё раз после успешного продвижения!» — Клейн подавил своё желание.

Глава 647. Море руин

Хотя Герман Воробей не показал этого на своём лице, Каттлея, казалось, заметила удивление в нём. Она просто объяснила:

— Это своего рода полёт, который делает невозможным для Предвестника Смерти продолжать преследование.

Только она это сказала, как обнаружила, что Гермен Воробей полностью переоделся. на нём была рубашка с круглым вырезом, коричневый пиджак, панталоны и тёмная кепка. Он не был похож на искателя приключений, а скорее напоминал уроженца Города Щедрости Байама.

«По словам Нины, его одежда была насквозь промокшей от огромной волны прошлой ночью… У него есть только один комплект приличной одежды?» — Каттлея вспомнила и нашла причину.

Её это не удивило. Она даже чувствовала, что это соответствует безумию Германа Воробья. У него был только один комплект приличной одежды, остальные деньги он тратил на мистические предметы, сверхоружие, духовные чары — с единственной целью поднять свою силу.

«Неудивительно, что Король Бессмертия сдался. Он только и делал, что нападал на проходящие мимо корабли. Не хватало ненависти, чтобы заставить его преследовать нас всю дорогу… Да, перед лицом Четырёх Королей у старших пиратских адмиралов все ещё есть шанс спастись в определённой степени…»

«Почти приехали… Блин, я ещё не закончил переваривать зелье…»

«Однако вчерашнее выступление в роли сумасшедшего авантюриста показалось мне весьма эффективным. Экипаж будущего дал очень спонтанный и тёплый ответ на это. Я должен полностью переварить его за два-три дня. И даже если мы войдём в опасные воды, найти русалок будет не так просто. У меня должно быть достаточно времени…» — Клейн кивнул и подавил желание спросить. Он планировал пройти мимо Адмирала Звёзд и направиться на своё обычное место, чтобы позавтракать.

В этот момент он увидел пирата, который нёс синюю рыбу, живую и брыкающуюся. Он направился прямо к углу.

Там сидел второй помощник капитана “Будущего”, Хит Дойл. Его лицо было почти прозрачным от бледности, а переносица-довольно негармоничной.

Рыба длиной почти в метр была поставлена перед бескровным.

Хит Дойл протянул руки и нажал на рыбу. Он понемногу наклонял своё тело, медленно наклоняя голову вниз, прижимаясь лицом к чешуе, как будто целовал её.

Внезапно рыба напряглась и, как воск, встретивший огонь, быстро растаяла, превратившись в отвратительную лужу плоти и крови.

Плоть и кровь хлынули в рот Хита Дойла подобно жидкости, покрывая его кожу.

Среди ужасного зрелища корчащихся людей исчезли рыба и все кости, плоть и кровь. Ничего не осталось позади, так как лицо Хита Дойла выглядело очень чистым. Все, что осталось — это ярко-красный цвет на его губах, похожий на цветущую розу.

«Епископ Роз…» — Название последовательности всплыло в голове Клейна.

Каттлея, сидевшая рядом с ним, тоже заметила эту сцену, поправив очки.

— Каждому Епископу Роз необходимо пополнить себя достаточным количеством крови и плоти. Таким образом, они могут полностью продемонстрировать свои Потусторонние способности и не потерять контроль после ранения в результате интенсивной битвы.

Её губы слегка скривились и она добавила,

— Однако Сумасшедшие из Ордена Авроры имеют склонность к человеческой плоти и крови. На самом деле заменители вполне подойдут.

«Судя по всему, этому Бескровному с наградой в 7600 фунтов действительно повезло. С одной стороны, ему повезло достичь сразу Последовательности 6, без каких-либо отклонений или потери контроля. С другой стороны, присоединиться к пиратской команде Адмирала Звёзд. Без тайного знания, которым обладает эта дама, преследуемая знанием, он рано или поздно мог бы превратиться в чудовище, жаждущее человеческой плоти и крови, даже если бы не прислушивался к голосу Истинного Создателя…» — Клейн молча вздохнул.

Он все больше убеждался в том, что Путь Просителя Тайн, частью которого является Пастырь, наиболее легко позволяет допустить потерю контроля и сойти с ума. Даже Путь Бездны олицетворяющий само зло, ему уступает.

Клейн отвёл взгляд, и только он собрался сделать шаг вперёд, как весь корабль содрогнулся.

В сознании Клейна мгновенно всплыла сцена из будущего:

Синее море было разделено гигантской трещиной, и бесконечное количество морской воды обрушилось вниз в бездонную тьму, словно водопад!

Эта сцена была великолепна и мистична. Это заставляло подозревать, что они не на Земле.

Будущее не смогло вовремя остановиться, оно рвануло к краю и быстро рухнуло вниз.

Все пираты в столовой взлетели вверх и врезались в потолок. Тосты, белый хлеб, масло, маргарин, пиво и жареная рыба летали наугад, не останавливаясь.

Клейн также потерял равновесие, так как не мог удержаться, чтобы его не подбросило к потолку.

Он вовремя протянул ладонь и нажал вверх, быстро меняя позу, словно акробатический номер, что позволило ему выглядеть менее жалким.

Неподалёку Нина демонстрировала своё потрясающее равновесие. С помощью потолка она сохраняла осанку. Возможно, намеренно или неумышленно, она вытянула ноги и пнула Фрэнка, чтобы эксперт по ядам полетел наискосок к пивной бочке, заливая его бледно-жёлтой жидкостью.

В этот момент самым непринуждённым и невозмутимым человеком была Каттлея. Звезды кружились вокруг неё, а сияние под ногами сгущалось, заставляя её парить в воздухе. Внезапное падение не произвело на неё никакого впечатления.

Кроме неё, Бескровный был наименее жалок. В какой-то момент времени этот Епископ Роз растворился в тени и исчез.

Когда Будущее почти рухуло в бездонную расщелину, внезапно поднялся столб воды, который поднял корабль и подбросил его высоко в воздух к другому краю.

На мгновение повиснув в воздухе, Клейн поверил, что Будущее устойчиво приземлилось на морскую гладь. И снова шарм из домена Морского Бога, которое он крепко сжимал в правой руке, не было использовано.

В этот момент солнечный свет за окном проник внутрь, освещая беспорядок в столовой.

Клейн, который уже давно обрёл равновесие, быстро подошёл к окну и увидел, что безкрайнее море, казалось, горело золотым пламенем. Казалось, что всё это время был полдень.

Это было всего лишь утром несколько минут назад!

Клейн поднял голову и прищурился, чтобы увидеть, что небо было наполнено солнечным светом. Не было ни облаков, ни солнца, только полоса золотых лучей.

«Неудивительно, что Арродес описал это место как: “это уже не настоящий океан, а пережиток войны между богами”.»

Окинув взглядом окрестности, он обнаружил развалины, расположенные по диагонали впереди.

Руины были в основном покрыты морской водой. Из воды торчали серые камни и каменные колонны, образующие вершину. Наверху был куполообразный предмет. Со своего угла он был способен удерживать довольно большую площадь пространства.

Руины были определённо массивными в первую очередь. Сквозь прозрачную воду Клейн увидел, что её основание тянется до самого дна.

— Это чрезвычайно опасные воды. — В какой-то момент рядом с ним появилась Каттлея.

Клейн повернул голову и подождал, пока она продолжит.

Взгляд Каттлеи был устремлён вперёд, когда она сказала несколько задумчиво:

— Я была здесь всего несколько раз. Более того, все эти визиты были очень давно.

«“Мои”, а не “наши”… Это означает, что она была не с экипажем Будущего… Или это было во времена, когда она была подчинённой Королевы Мистик?» — Клейн остро подметил использумую Адмиралом Звёзд терминологию, и выдвинул предположение.

Каттлея, не поворачивая головы, смотрела на небо и море, покрытые золотым пламенем.

— Никто не знает, где кончаются эти воды. И никто не знает, насколько они широки. Ты знаешь, что самое опасное в этом месте?

«… Я должен был попросить Арродеса дать мне более подробное объяснение…» — Клейн честно покачал головой.

Ранее его чуть не поймал полубог Истинного Творца. Он выжил только благодаря Кубику Вероятности, поэтому в последние два месяца он не осмеливался вернуть радиоприёмник в реальный мир. Он боялся, что Истинный Творец, который внимательно наблюдал за этим регионом, почувствует это. Следовательно, у него не было возможности связаться с Арродесом.

Его первоначальный план состоял в том, чтобы обратиться за помощью к Уиллу Осептину через бумажного журавля, как только он приблизится к опасным водам, и понять соответствующие опасности окружающей среды. К его удивлению, они столкнулись с Королём Бессмертия Агалито, и Будущее не дало ему времени, прежде чем они прибыли к месту назначения.

Чёрные с фиолетовым отливом глаза Каттлеи на мгновение остекленели за толстыми стёклами очков.

— Здесь плавает много руин. Есть все виды мутировавших монстров. Среди них много полубогов, потерявших контроль над собой, или древних злых существ. Но это не самая опасная часть. Если бы это было только из-за этого, эти воды стали бы охотничьими угодьями для семи церквей, сокровищницей для них, чтобы получить ингредиенты высокой последовательности или артефакты. Конечно, есть много монстров и злых существ, которые потеряли контроль здесь, но они не могут быть реальными. Они могут убить нас, но они могут ничего не оставить после того, как их убьют.

Услышав это, Клейн установил связь с Драконом Воображения Анквельтом.

«Этот король-дракон мог вызвать своим воображением всё что угодно!»

«Может быть, именно в этих водах сражались древние боги Второй Эпохи?» — Клейн чуть не нахмурился.

Каттлея продолжила неземным голосом:

— Здесь вы никогда не угадаете, с какими опасностями столкнётесь в следующий раз. Возможно, вы просто растаете, приближаясь к развалинам, превратившись в воскоподобное чудовище. Возможно, вы могли бы превратиться в скалу среди штормов от незначительного отклонения от исследованных морских путей и в конечном итоге разбиться вдребезги. Для Потусторонних нашего уровня, это самая большая опасность.

Клейн слегка повернул голову и резко спросил:

— А как насчёт Потусторонних, которые превосходят наш уровень?

Каттлея вздохнула и улыбнулась.

— Вода здесь наполнена голосом, который не должен быть услышан. Чем выше Последовательность, тем легче её услышать. Поэтому большинство полубогов, которые осмеливаются исследовать эти воды, в конечном итоге сталкиваются с проблемами. Они либо сходят с ума, либо теряют контроль, в конечном итоге теряясь здесь навсегда.

«Неудивительно, что семь церквей не посылают сюда своих экспертов, чтобы собрать урожай… Большинство из них заканчивались проблемами… А это значит, что здесь может выжить лишь небольшое число полубогов?» — Просветлённый, Клейн снова посмотрел в окно.

В этот момент Будущее приблизилось к руинам.

Внезапно все услышали громкое и отчётливое дыхание!

Глава 649. Чёрный Монастырь

Сон, который разделяют все? Клейн мысленно повторил слова Каттлеи, медленно осознавая, в каком положении он оказался.

Ночь в этих опасных водах соединит сны всех живых существ!

И любое существо, которое не спит, будет лишено необходимой защиты, так как их Духовные Тела не были во сне. Таким образом, они подвергнутся неизвестному нападению.

Что же касается того, почему такая атака приводит к исчезновению, а не к мгновенной смерти, то у Клейна, который на самом деле не испытывал её, не было никаких оснований для предположений.

Пока его мысли метались, Клейн отвёл взгляд от тела Каттлеи, перенеся его на великолепный город на противоположном утёсе. Он с любопытством задумался:

«Если этот мир действительно может быть образован из соединения снов всех местных существ, кто мог вообразить себе такой невообразимый город?»

Он наблюдал в течение нескольких секунд, прежде чем спросить:

— Что это за город?

«Как называется этот город, который может существовать только в мифах и легендах?»

Каттлея ошеломлённо смотрела перед собой словно погруженная в грёзы,

— Без понятия… Будет шанс увидеть его каждый раз, когда мы войдём в сон, но приблизиться к нему невозможно. Она говорила, что он напоминает большой Сумеречный Зал в Фейсаке. У неё, вероятно, были свои догадки, но она никогда мне их не рассказывала.

«Она? Королева Мистик? В большом Сумеречном Зале находится Папская кафедра Бога Битвы…» — Клейн осмотрел местность и задумался, прежде чем сказать:

— Я планирую оглядеться вокруг.

Он верил, что Будущее не покинет эти воды в ближайшее время. Он определённо встретит ещё несколько ночей и войдёт в этот мир грез несколько раз. Поэтому, чтобы защититься от любых случайностей и получить разведданные, ему необходимо было исследовать местность.

А разведка, без сомнения, нуждалась в партнере.

Каттлея продолжала сидеть, обхватив руками колени. Её тон оставался неземным, когда она сказала,

— Не интересуюсь.

«Это не то, что должен говорить зрелый пиратский Адмирал. Ты могла бы выразиться более эвфемистично. Мисс Отшельник, вы похожи на молодую капризную леди…» — Клейн был ошеломлён, так как подозревал, что ослышался. Это противоречило тому Адмиралу Звёзд, которая был у него в уме.

Подумав о том, что у Германа Воробья тоже была своя сторона, не боящаяся грязи и лишений, он пришёл к пониманию. Он быстро сделал предположение.

«Каттлея не совсем проснулась во сне. Она может знать, что находится во сне, но она не в состоянии эффективно контролировать его!»

«Это значит, что она неосознанно продемонстрировала чувства, спрятанные глубоко в её сердце, и раскрыла некоторые черты своей личности, которые обычно подавляла.»

«Неудивительно, что она сказала, что никогда не сможет приблизиться к этому чудесному городу. Потому что у неё никогда не было намерения исследовать его самой…» — Клейн на мгновение задумался и нарочито осторожно спросил:

— Может быть, нам удастся что-нибудь там обнаружить.

— Не пойду, — не колеблясь ответила Каттлея, но так и не покачала головой. — Я буду ждать здесь! Ждать!

«Она действительно в полуобморочном состоянии…» — Клейн принял решение, основываясь на её реакции и тоне.

Он больше не терял времени и повернулся, чтобы спрыгнуть с валуна.

Ноги Клейна ступили на землю, когда он подсознательно оглянулся назад.

Каттлея продолжала сидеть, обхватив руками колени. Вокруг никого не было, и застывший закат из города напротив сиял, создавая длинную тень для неё, смешиваясь с одной из теней, создаваемых увядшими деревьями.

Лёгкий горный ветерок подул, когда чёрная фигура слегка задрожала. Каттлея не двинулась с места, упрямо выжидая.

«В такие моменты возникает необходимость в Психиатре, чтобы интерпретировать эмоции сновидения. Это не имеет ничего общего с откровениями, полученными от гадания…» — Клейн скривил губы и огляделся вокруг в поисках направления для исследования.

Он обнаружил, что независимо от того, в каком направлении он пойдёт, он в конечном итоге окажется у чёрных зданий, образованных из монастырей. От утёса его отделяла высокая стена. Независимо от того, как проводилось исследование, нужно было пройти мимо монастыря, если только не спрыгнуть со скалы.

Поскольку другого выхода не было, Клейн направился прямо к чёрной, как смоль, двери монастыря.

Дверь была почти десять метров высотой, и не похоже, что она была подготовлена для использования человеком. Клейн несколько секунд оценивающе смотрел на неё, потом глубоко вздохнул и протянул руки, чтобы толкнуть дверь.

Затем раздался скрип. Вес двери намного превосходил воображение Клейна. Его мускулы вздулись, а лицо покраснело. И все же он смог лишь чуть-чуть сдвинуть дверь, но не открыть её.

«К счастью, это всего лишь сон. Пока есть основания полагать, что я могу поднять свою силу, по-настоящему не активизируя Ползучий Голод…» — Клейн выдохнул и заставил свою левую перчатку побледнеть.

Среди тёмно-зелёных искорок он обрёл силу зомби. Его рука стала толще, а ноги распухли.

Глубокий скрежещущий звук прогремел, когда дверь медленно открылась, чтобы показать своё нутро.

Два тёмных шпиля и чёрные здания были соединены крытыми мостами, окружавшими обширную площадь из серого камня.

На площади было полно дыр. В них были вонзены огромные стрелы. В разных местах стояли пылающие штабеля, как будто они уже подверглись нападению.

Клейн миновал вход в пещеру и вышел на площадь. Неудивительно, что он увидел там Фрэнка Ли, Нину, Оттолова и остальных.

«Это их сон? Это не похоже на правду… Или следует сказать, что сон каждого ограничен им самим? Затем они будут случайным образом размещены где-то в этом мире?» — Неуверенно предположил Клейн.

Ближе всех к нему был Фрэнк Ли. Он держал лопату и копался в каких-то обломках. Рядом с ним лежали белый хлеб, тосты и жареная рыба, которые до этого упали на пол.

«Он планирует использовать их в качестве удобрения? Он сажает вещи даже в своих снах…» — Клейн подошёл и небрежно спросил:

— Что ты делаешь?

Фрэнк не остановился, но улыбнулся.

— Хочу культивировать кое-что. Им нужно некоторое время поспать в почве, прежде чем они смогут вырасти большими и размножиться.

— В чём их предназначение? — Спросил Клейн с тревогой и любопытством.»

Фрэнк просиял и сказал:

— Они — помесь грибка. Он может заставить быков производить молоко. Таким образом, мы можем получить больше молока, позволяя большему количеству людей пить хорошее молоко.

«Пощади этих быков…» — Лицо Клейна дёрнулось, когда он спросил:

— И это сработает?

— Я не сомневаюсь что они смогут давать молоко, но вот смогут ли они размножаться, — сказал Фрэнк, нахмурившись.

«Пусть смерть благоволит им…» — Помолился Клейн, проходя мимо Фрэнка Ли и направляясь ко входу в чёрное здание на другой стороне площади.

По пути он прошёл мимо Нины и Навигатора Оттолова, которые пили возле рухнувшей колонны.

— Вы когда-нибудь думали о том, чтобы уйти из пиратской команды после того, как вы станете старше, чтобы найти мужчину, выйти замуж и остепениться? Я не думаю, что кто-то хочет дрейфовать в море всю свою жизнь. — Оттолов снял остроконечную шляпу и обнажил слегка седеющие волосы.

Его глаза и тон сообщили Клейну, что между строк он имел в виду: “Если вы так хотите, почему бы не рассмотреть меня?”

«Мистер Навигатор, вы достаточно взрослый, чтобы быть отцом Нины. Вам нужно подумать о своём здоровье…» — Проходя мимо, Клейн не мог удержаться от пасквиля, когда услышал их разговор.

Нина сделала глоток пива и посмотрела в определённом направлении.

— Нет, это не та жизнь, которую я хочу вести. Прежде чем присоединиться к вам, я однажды попыталась обосноваться на восточном побережье Фейсака и больше не быть пиратом, но не смогла вынести скуки. Мне приходилось таскать дрова и перетаскивать вещи каждый день, и я могла оставаться дома только ночью. Мне запрещалось ходить в бар или на охоту в глуши. Такая жизнь кажется постоянной и неизменной! Более того, я терпела все виды критики, терпела этих раздражающих людей. Я должна беспокоиться о копах, даже если бы хотела их избить! На корабле всё равно лучше. Хотя это скучно большую часть времени, мы часто можем пойти в разные места и столкнуться с разными проблемами. Хе-хе. Даже самые скучные времена могут погубить этих парней, превратив их в сносных пиратов. Я также могу сказать им, что тот, кто лучше всех справляется каждый месяц, может провести ночь в моей комнате. А потом я буду смотреть, как они возбуждённо наслаждаются мучениями. Конечно, ночевать и заниматься сексом — это разные вещи. Это зависит от моего настроения.

«Настоящая женщина-пират… Каждый желает чего-то иного…» — Клейн нейтрально дал комментарий и не верил, что с идеями Нины что-то не так.

«Я не буду спорить с её выбором, но если она часто убивает, участвует в поджогах и грабежах, я не возражаю использовать её голову, чтобы обменять на награду в следующий раз, когда мы встретимся…» — Клейн отвёл взгляд и подошёл к предполагаемому входу в чёрные здания и шпили.

Подсознательно он повернул голову и понял, что тени в углу кажутся нормальными, но в них было что-то другое.

«Бескровный Хит Дойл? Он прячется в тени даже во сне? Согласно моим ограниченным познаниям в психологии, это результат сильного недостатка чувства безопасности…» — Клейн толкнул ещё одну дверь, тоже почти десятиметровой высоты.

Среди скрежещущих звуков его взгляд внезапно замер.

За дверью был огромный зал, поддерживаемый двумя рядами каменных колонн.

Без свечей в зале было необычно темно. Когда главная дверь открылась, свет снаружи проник внутрь, осветив интерьер, чтобы сделать его ясным.

Клейн увидел, что на куполе висят фрески разных цветов, главным из которых было золото. Они были соединены друг с другом без каких-либо промежутков. Это давало ему великолепное и священное чувство.

Фигура стояла спиной к Клейну, используя топор в руке, чтобы рубить длинное и огромное дерево, её мотивы были неизвестны.

Фигура была одета в белую рубашку и чёрный жилет. Он не был похож ни на одного из пиратов на корабле.

«В этих водах есть кто-то ещё? А может быть, это та таинственная пара глаз, которая наблюдала за мной и палубой?» — Сердце Клейна упало, когда он замедлил шаг. Он осторожно приблизился и подошёл к фигуре сбоку, где и разглядел её.

Это был человек, выглядевший очень молодо. У него были светлые короткие волосы, которые были разделены на семьдесят тридцать. Его изумрудно-зелёные глаза смотрели сосредоточенно и серьёзно.

— Что ты делаешь? Что это за место? — Осторожно спросил Клейн.

Он интуитивно верил, что этот человек не был обладателем таинственных глаз.

Молодой человек поднял руку и коснулся мочки уха, не поворачивая головы.

— Почему вы задаёте эти вопросы? Мой корабль затонул, и я занят изготовлением каноэ для себя. У меня нет времени с тобой разговаривать.

Клейн задумался прежде чем спросить:

— Кто ты такой?

— Кто я такой? Я тот самый невезучий Андерсон. С тех пор как я увидел эту фреску, меня преследуют неудачи. — Молодой человек указал направление.

Проследовав взглядом по направлению пальца, Клейн увидел фреску.

Фреска изображала море огня, которое раскололось посередине, образуя дорожку.

На тропинке стояла длинная очередь. Члены церкви либо низко опускали головы, исполненные благочестия, либо падали ниц. Их цель была в морских глубинах.

Их предводителем был долговязый мужчина с длинными серебристыми волосами. Черты его лица были мягкими, глаза плотно закрыты. На спине у него были многослойные крылья.

«Это…» — Зрачки Клейна внезапно сузились.

Он узнал вождя на фреске!

Это был Ангел Судьбы, которого когда-то изобразил Солнце!

Это был Пожиратель Хвоста, Уроборос!

Глава 650. Невезучий Андерсон

Узнав лидера на фреске, Клейн подсознательно заподозрил, что это было что-то из его сна.

Однако он быстро отверг эту идею. Это было потому, что несчастный Андерсон не был кем-то, кого он знал. Он также не был тем, кто произвёл на него впечатление. У него было мало шансов стать продолжением сна Клейна.

И Андерсон ясно сказал, что ему не повезло после того, как он увидел фреску. Он был сильно привязан к фреске, так что это могло быть только частью сна Андерсона!

Сосредоточившись и внимательно вглядевшись, Клейн быстро понял, что фреска несколько отличается от той, что Солнце видел в заброшенном храме Истинного Создателя.

Фоном здесь было море, пылающее золотым пламенем, в то время как на предыдущей была пустынная равнина.

Местом назначения здесь были морские глубины, в то время как предыдущее имело целью далёкую гору. На вершине горы висел вниз головой огромный крест и фигура.

Дно у ног Ангела Судьбы Уробороса представляло собой чёрную жижу с торчащими вниз головами и застрявшими в ней рыбами. Раньше это была извилистая река.

«Это другая фреска, но скорее воспоминание о разных этапах одного и того же паломничества…» — Клейн кивнул с догадкой.

Подобная сцена всплыла в его памяти.

Очень давно, в определённый период Четвёртой Эпохи, Уроборос возглавлял группу набожных паломников или оставшихся верующих в Истинного Творца. Преследуемые множеством могущественных врагов, они плыли на лодке по этому морю.

В силу определённых причин, “Он” бросил лодку. С помощью Истинного Творца или своими собственными силами он разделил море и повёл преданных через него в Забытые Богами Земли, оставив после себя огонь для таких организаций, как Орден Розы искупления и Авроры.

В Забытых Богами Землях они пробирались через пустынные равнины и во время паломничества строили храмы по пути. И один из них был обнаружен Солнцем и компанией.

«Учитывая, как Уилл Осептин был вынужден перезапустить цикл и возродиться в младенчестве, Пожиратель Хвоста, скорее всего, всё ещё жив… Означает ли это, что “Он” в конце концов прибыл к месту назначения вместе с паломниками — священной резиденции Истинного Творца? Значит ли это, что святая обитель Истинного Творца находится где-то в Забытых Богами Землях?» — Подумав об этом, Клейн вдруг ощутил непонятную тоску.

«Если моя теория верна, то это означает, что независимо от того, как Город Серебра пытается спасти себя, или как они продолжают проходить пламя, как только Истинный Создатель полностью пробудится или восстановится в своём первоначальном состоянии, они неизбежно направятся к разрушению!»

«Когда вы очень близки к божественному царству или священной резиденции злого бога, ваше выживание не имеет ничего общего с вашей борьбой!»

«Это похоже на пузыри, образующиеся, когда морские волны набегают на берег. Как только волны отступят, они исчезнут.»

«Человеческая цивилизация и этнические группы так же слабы под взглядом злого бога.»

«Нет, я не могу быть таким пессимистом. Это только предположение. Возможно, тот, кто заставил Уилла Осептина перевоплотиться, не Уроборос. Возможно, Истинный Создатель не смог бы так легко прийти в себя или пробудиться. “Он” может быть запечатан семью божествами…»

«Поэтому у Города Серебра ещё есть шанс. Путь между Забытыми Богами Землями и внешним миром должен быть проложен прежде, чем злой бог вырвется из своих оков, чтобы переместить их оттуда! Вероятно, именно поэтому вождь Города Серебра освободил старейшину Пастыря. Им нужно использовать всю силу, которую они могут получить…» — Клейн с усилием отогнал от себя эти мысли.

Он вдруг почувствовал некоторое беспокойство, боясь, что его прибытия будет достаточно, чтобы он застрял в бесконечном цикле судьбы, созданным Пожирателем Хвоста.

В этот момент ему инстинктивно захотелось сделать четыре шага против часовой стрелки и подняться над серым туманом. Он хотел насильно искать воспоминания, которые, возможно, потерял, но в конечном счёте, он сопротивлялся этим действиям и приготовился сначала наблюдать.

Судя по его интерпретации символов, повторяющихся рек не было. Там была только чёрная слякоть с рыбой внутри. Это вовсе не означало существования кольца судьбы, а лишь затянувшееся невезение!

Это было то же самое, что сказал Андерсон!

«Как царь Ангелов, Уроборос определённо имеет больше, чем цикл судьбы. Разные храмы имеют разные фрески, и использование ими разных сил вполне логично…» — Кроме того, это же сон!

«Кроме того, даже если я ничего не сделал и действительно застрял в повторяющемся цикле, заставляющем меня неоднократно беседовать с Адмиралом Звёзд, чтобы сделать свои наблюдения, проблема будет решена, как только наступит Понедельник. Клуб Таро точно не состоится. Мисс Справедливость и другие определённо будут чувствовать себя озадаченными, тогда они произнесут молитву, и я использую её, чтобы восстановить свои воспоминания…» — Клейн мгновенно почувствовал уверенность, когда хаос и напряжение в его сердце были похоронены, а не исчезли.

Он посмотрел вперёд и обнаружил, что коридор уходит ещё дальше. Ему не было конца, и внутри горел свет. Однако вход туда был ограничен. Остальные участки были тёмными и становились темнее только по мере углубления. Все, что можно было увидеть — это деревянные двери с обеих сторон; их назначение было неизвестно.

Увидев эту тёмную и жуткую сцену, желание Клейна продолжить исследование было сведено к минимуму.

«Наткнуться на фреску, оставленную здесь королём Ангелов, кто знает, что случится, если я углублюсь в неё или войду в какую-нибудь комнату…» —

Страх перед неизвестностью был чрезвычайно древним чувством. Предчувствие опасности неизвестного происхождения вызвало сильный страх перед неизвестностью. Клейн несколько секунд наблюдал за собой, прежде чем перестал двигаться вперёд.

Он повернулся к Андерсону, который рубил гигантское дерево.

— Почему ты здесь?

Андерсон поднял голову и усмехнулся.

— Я охотник за сокровищами. Так скажи мне, почему я не должен быть здесь?

«Охотник за сокровищами…»

— Здесь есть сокровища? — Небрежно спросил Клейн

Андерсон продолжал заниматься созданием так называемого каноэ. Его голос внезапно стал глубоким.

— В этих водах повсюду сокровища. До тех пор, пока вы в силах успешно его получить и уйти живым.

«Это правда… Но проблема в том, что это очень опасно, если человек не является полубогом, но ещё более опасно для полубога быть здесь…» — Клейн заглянул в глубину зала и спросил:

— Ты знаешь, где это место?

Андерсон проследил за его взглядом и сказал:

— Я не знаю. По меньшей мере треть моих спутников собралась в команду и отправилась на разведку. Но они так и не вернулись.

— Вы имеете в виду реальный мир или мир снов? — Спросил Клейн с чёткой линией мысли.

Когда топор приземлился, Андерсон рассмеялся.

— Конечно, в реальном мире. Те, кто продолжал исследовать сон, — это другая треть моих спутников. Они также не вернулись.

Клейн глубоко вздохнул, размышляя.

— Где их тела в реальном мире?

— Они мутировали в монстров убивших немало моих товарищей. — Андерсон поднял топор и начал рубить.

С хрустящим звуком его топор разломился на две части. Так как трещина была сзади, осколок немедленно выстрелил в него.

Правая грудь и живот Андерсона тут же начали кровоточить, как извергающийся фонтан.

Он прижал левую руку к ране и посмотрел на Клейна. Горько улыбаясь, он сказал:

— Я же говорил тебе, что мне не везёт с тех пор, как я увидел эту фреску. К счастью, это не столь ужасно. По крайней мере, это не уничтожило моё обычно красивое лицо.

«Разве такие описательные термины должны использоваться подобным образом?» — Клейн посмотрел на Андерсона, быстро вытаскивающего осколки из его тела, пока тот обрабатывал рану и глотал какое-то лекарство. Он обнаружил, что Андерсон был невозмутим, а умение, с которым он действовал, означало, что он уже привык к этому.

Клейн держал одну руку в кармане, играя с лежащими там монетами. После некоторого раздумья он спросил:

— Когда ваши спутники начали исследование, Вы были частью группы, которая осталась, чтобы изучить фреску?

Андерсон был ошеломлён, когда он вставил свою сумку с лекарствами за пояс и вытер рот.

— Нет. Я был частью группы, которая проводила исследования…

Говоря это, он ухмыльнулся и изобразил добродушную улыбку.

«Это…» — Зрачки Клейна сузились, когда он слегка согнул спину и поднял левую ладонь.

В этот момент ослепительный солнечный свет озарил все вокруг ослепительной белизной. Затем он потускнел и исчез.

Клейн, естественно, открыл глаза и обнаружил, что внешний мир восстановился до полуденного состояния.

Он достал из внутреннего кармана карманные часы и открыл их.

«Прошло всего полчаса. Эта ночь довольно коротка…»

«Этот несчастный Андерсон выглядел вполне нормально, но кто знал, что он настолько ужасен!»

Поднявшись на ноги, Клейн вдруг кое-что вспомнил. Змея Судьбы Уилл Осептин ещё не успел “ответить” ему!

«Как сон каждого был втянут в мир без связи с миром духов, “Он” не смог найти меня? Или же “Он” почувствовал ауру Уробороса и не осмелился приблизиться? Или, может быть, с этими водами вообще что-то не так?» — Пока его мысли кружились, Клейн решил проверить это.

Что касается того, как это можно было проверить, то метод был прост. Он мог снова заснуть, пока всё ещё был “полдень”.

Однако он не спешил это делать, поскольку не был уверен, существуют ли какие-либо табу на сон днём.

Надев шляпу, Клейн вышел из капитанской каюты и постучал в дверь.

После трёх ударов он убрал руку и терпеливо ждал.

Вскоре Каттлея открыла дверь.

Она уже не выглядела такой потерянной, как во сне. Она снова надела тяжёлые очки.

— А спать днём здесь нормально? — Прямо спросил Клейн.»

Каттлея кивнула.

— Да.

После ответа она заколебалась и спросила:

— Кажется, вы были очень активны в этом сне?

Понимая, какая опасность таится в этих водах, и думая о том, как он будет вынужден проявить некоторые свои способности, Клейн решил заранее заложить основы своих будущих объяснений.

Он посмотрел на Каттлею и вежливо улыбнулся.

— Да. Это дар, дарованный мне моим Господом.

«Моим Господином…» — Под толстыми стёклами очков Каттлеи её глаза ясно блестели.

Она слегка нахмурилась и отпускала их, не задавая больше вопросов.

Клейн на мгновение задумался, потом добавил:

— Будьте осторожны с Хитом Дойлом.

Каттлея ясно поняла, что он имеет в виду, и прямо ответила:

— Не беспокойтесь. У него есть запечатанный артефакт, который отрицательно влияет на то, что он может слышать только голоса поблизости.

«Это разумное использование негативного эффекта…» — Клейн не стал бубнить дальше, снял шляпу и поклонился, прежде чем вернуться в свою комнату.

Он снова лёг и с помощью Когитации погрузился в сон.

В мире снов он проснулся и увидел знакомые чёрные как смоль равнины и чёрную башню.

«Значит он всё же может подключиться…» — Клейн облегчённо вздохнул и направился к шпилю. На обычном месте он увидел разбросанные карты таро и новые слова.

Там полно опасностей, и самая опасная — это сон, который случается, когда наступает ночь.
Дело не в исчезновениях, если вы не спите, но есть одна вещь, которую нужно помнить.
Не исследуйте этот сон!
Вообще не исследуйте этот сон!
Поскольку места не хватает, я не буду объяснять, почему. Ладно, просто шучу. Причина в том, что эта область содержит некоторые из снов, оставленных божеством.

Глава 655. Анализ Сновидений

Клейн встревожился. Он инстинктивно повернулся в сторону, не подставляя спины Леомастеру, который дрожал от ужаса в кладовой.

Он не мог быть уверен, что узник, одетый в короткий льняной халат, не был проблемой!

В этот момент густая краснота рыцаря в чёрных доспехах, у которого было такое же лицо, как у Леомастера, резко посветлела. Он поднял мрачный меч, который держал в руках.

Сделав шаг вперёд, он рванулся вперёд со скоростью, которую Клейн не мог уловить невооружённым глазом.

В то же самое время Клейн, стоявший рядом с ним, подсознательно поднял Скипетр Морского Бога и заставил синие драгоценные камни на его кончике зажечься одновременно.

Материальный ураган появился из воздуха и закружился вокруг Клейна, защищая его в центре урагана.

Чёрные потоки света прокладывали себе путь по мере того, как слой за слоем сильные ветры рассеивались, рассеиваясь во всех направлениях, заставляя весь зал дрожать.

Под чёрным палашом ураган произвёл взрывной гул и превратился в бурлящую волну, затопившую весь регион. Он поднял весь мусор в воздух.

Сильное столкновение явно потрясло сон, и Клейн почувствовал, что его разум плывёт по течению. Он не мог удержаться и дважды перевернулся.

Он упал с кровати на пол, и падение заставило его открыть глаза.

«Этот Святой Тьмы действительно могуществен… или мне следует сказать, что я никогда не использовал Скипетр Морского Бога в реальном мире, поэтому я не могу воспроизвести его полную мощь во сне… Подождите! Ещё ночь!» — Клейн внезапно заметил проблему.

В этот момент полуденный солнечный свет не проникал в окна!

Его пробуждение было вызвано интенсивной борьбой во сне, а не естественным явлением!

Это также означало, что ему нужно немедленно заснуть, в противном случае он вполне мог исчезнуть в темноте ночи, и его никогда больше не найдут!

С этой мыслью, мелькнувшей у него в голове, Клейн оттолкнулся правой рукой от Земли, подбросил своё тело вверх, подлетел к кровати и лег.

Затем он представил себе сложенные сферические огни и быстро вошёл в свой сон.

Во время этого процесса Клейн перевёл взгляд на окно и смутно увидел тёмную ночь снаружи. всё было тихо и безмятежно, без малейшего намёка на зловещесть.

Между тем, он смутно чувствовал, что туман окутывает поверхность моря относительно далеко. Среди тумана виднелся собор довольно древней архитектуры. Он был абсолютно чёрного цвета. Колокольни не было, и на её вершине кружились чёрные как смоль вороны, словно они что-то освящали или оплакивали.

«Этот собор имеет много зданий вокруг него. Здесь есть обычные двухэтажные жилые дома и простые деревянные хижины. Есть хлебные лавки с висячими вывесками и серовато-белые мельницы, использующие водяные колеса для питания… Пешеходы проходят по главным улицам и переулкам с их фигурами, порхающими вокруг, невозможно узнать об их фактическом положении.»

«Мираж? Источник опасности в ночное время суток? Все исчезнувшие люди сошли с ума и куда-то ушли?» — Клейн очнулся от своего сна, потому что подсознательно обдумывал накопившиеся вопросы.

После этого он заставил себя сосредоточиться. Он вытащил Скипетр Морского Бога из “уникальной зоны мира духов”!

Он вспомнил, что был в напряжённой битве со Святым Тьмы как раз перед тем, как покинуть сон!

Слегка тусклый золотистый свет озарил глаза Клейна, и все сразу стало ярким.

То, что он мог видеть, больше не было ни высоким рыцарем, одетым в чёрные полнотелые доспехи, ни Леомастером, одетым в короткую льняную мантию. Вместо этого он стоял перед окном от пола до потолка, выходящим на заходящее солнце.

Окно было очень чистым и открывало неописуемое ощущение чистоты под солнечным светом.

У окна стояли столы с оригинальными деревянными элементами и чёрные стулья с высокими спинками. Дальше тянулись ряды книжных полок, на которых были расставлены всевозможные книги.

«Библиотека? Хранилище книг? Каждый раз, когда я войду в этот мир снов, я буду случайным образом помещён в определённую область?» — Клейн внимательно осмотрел окрестности и убедился, что здесь временно безопасно без так называемого Святого Тьмы или странных злых существ.

Держа в руках Скипетр Морского Бога, он первым делом подошёл к окну от пола до потолка и оглядел окрестности.

Первое, что он увидел, были роскошные здания, которые покрывали противоположную горную вершину. Огромные дворцы, великолепные шпили и высокие городские стены-всё это казалось застывшим в лучах заходящего солнца. Это было скзочное зрелище.

Хотя Клейн видел его уже не в первый раз, он всё ещё затаил дыхание, спокойно любуясь этим чудесным пейзажем в течение нескольких секунд.

Затем он перевёл взгляд на утёс. Он увидел высокие стены чёрного монастыря и засохшие деревья возле валунов. Но поскольку они были заблокированы, невозможно было определить, осталась ли Каттлея на прежнем месте.

«Действительно, в пределах определённого радиуса невозможно покинуть эту область… Я глубоко внутри чёрной обители?» — Клейн задумчиво отвёл взгляд и подошёл к книжным полкам.

У него временно не было времени подумать о том, что произошло между Святым Тьмы и Леомастером в его предыдущем сне, потому что ему нужно было определить своё нынешнее положение.

Подойдя к книжным полкам, Клейн обнаружил, что книги на них имеют собственные названия. Они не были расплывчатыми и нечёткими, как в обычных снах.

«Духовность Жизни, Книга Чар, Цветок в Сердце, Истинный Космос и Внутренняя Вселенная… Всё это книги о мистицизме…» — Клейн осторожно протянул руку и достал Книгу Чар.

Он быстро пролистал её и понял, что знает большую часть содержания, но там была небольшая часть, с которой он никогда не сталкивался.

«Это может быть подтверждением того что это не из моего сна… Мисс Отшельник? Знание, которое преследует её и вливается в неё, было заколдовано в этом чёрном монастыре?» — У Клейна не было ни малейшего желания идти дальше того места, где он находился. Он взял книгу заклинаний и вернулся к окну от пола до потолка. Он нашёл себе местечко, чтобы сесть, и с серьёзным видом принялся читать при свете заходящего солнца.

«Вы все ещё можете учиться даже во сне!» — Пока он издевался, он достал ручку и бумагу, чтобы писать и рисовать.

В то время как он был поглощён этим, свет внезапно расцвёл, поскольку ослепительная белизна окутала его зрение.

Клейн естественно открыл глаза и почувствовал тепло от солнечного света, который сиял внутри.

«Я просто прочитал несколько страниц и планировал быстро прочитать его, прежде чем использовать гадание во сне, чтобы вспомнить их…» — Клейн в отчаянии сел. Он чувствовал, что потерял хорошую возможность учиться, поскольку не мог быть уверен, будет ли он случайно помещён в библиотеку чёрного монастыря снова.

Он пригладил волосы, надел фуражку и вышел на палубу. Оглядевшись вокруг, он вспомнил свой сон.

«Эта тюрьма, вероятно, также находится в чёрном монастыре. Да, это может быть в подземельях. Другими словами, Святой Тьмы и Леомастер находятся в руинах неподалеку.»

«Неудивительно, что Уилл Осептин сказал мне не пытаться исследовать сон. Эти места действительно наполнены опасностью!»

«Почему Святой тьмы и Леомастер выглядят одинаково? Этот сон был немного странным. Кроме того, это зеркало во весь рост было очень волшебным и зловещим. Ему действительно удалось клонировать Воробья Германа…»

Вспомнив об этом, Клейн начал искать примеры из своего прошлого опыта, подтверждающие его мыслительные процессы путём сравнения.

Это называлось опорой на опыт.

Вскоре он кое-что вспомнил. Однажды он позаимствовал Свечу Ментального Ужаса в Баклунде и помог Отцу Утравски устранить его “прошлого себя”, персонажа, который был отделен от своего первоначального “Я”!

«Может ли быть так, что Леомастер — это Святой Тьмы из Ордена Авроры?»

«В силу определённых причин он расколол свою личность, отделив её добрую и злую стороны? Эта запечатанная и тёмная тюрьма — отражение его внутреннего сна?»

«Да, это полнотелое зеркало! Леомастер сказал, что если она будет уничтожена, он тоже исчезнет. Когда я посмотрел в зеркало, то увидел, что Герман Воробей внутри него действительно превратился в материальное тело. Это было зло!»

«Неудивительно, что я чувствовал себя мудрецом после того, как устранил Воробья Германа из зеркала. Это потому, что я избавился от своих злых и зловещих мыслей в моей голове…»

«Да, это полнотелое зеркало должно быть в форме зеркала в реальном мире… Эти воды явно имеют Потусторонние останки Зрителя(Прим. ред.: Возможно тут говорится о драконе Visionary). Он вызывает множество нереальных и реальных монстров, которые могут убить… И это относится к Пути Зрителя, следовательно, возможность отделить добро от зла и вызвать диссоциированные личности имеет логический смысл…»

«Хе-хе, Святой Тьмы Леомастер — высокопоставленный член Ордена Авроры. Он, должно быть, изначально был очень злым, но эта руина или предмет всколыхнули его обратную сторону, которая является добром, скрытым глубоко в его сердце. Это вызвало раздвоение личности, следовательно, он пойман где-то поблизости.» — Клейн почувствовал, что примерно понял суть дела, и почувствовал лёгкое сожаление.

«К сожалению, я не могу войти в то же самое место во второй раз. В противном случае, имея Скипетр Морского Бога и добрую сторону Леомастера, велик шанс победить его злую сторону, Святого Тьмы. И ущерб нанесённый в мире сновидений будет продолжаться и в реальном мире…»

«В таком случае родился бы хороший святой, понимающий Орден Авроры. Так было бы легче нанести удар по этой культистской организации…» — Клейн тихо вздохнул, повернулся и посмотрел, как Андерсон Худ выходит из кабины.

— Куда ты ушёл во сне? я не смог тебя найти, — спросил Сильнейший Охотник, как будто они были лучшими друзьями.

Клейн тайком нахмурился, когда спросил:

— А почему вы должны были меня видеть?

Андерсон был ошеломлён.

— Разве вы не возвращаетесь в то же место, где покинули сон, вернувшись туда снова?

«…Могут ли быть другие элементы, участвующие в моём случайном появлении в разных точках в пределах определённого радиуса? Что-то связанное с моей уникальностью?» — Клейн понял, что проблема гораздо сложнее, чем он себе представлял.

Он сказал с некоторым раздумьем:

— Войдя в сон, я отправился в другое место.

— Странно… — Андерсон нахмурился, как будто был очень озадачен.

Не дожидаясь, пока Клейн заговорит, он подумал, прежде чем заговорить снова:

— Есть ещё один странный случай.

— Какой? — С готовностью спросил Клейн.

Андерсон огляделся вокруг.

— В прошлый раз, когда я делал вид, что делаю каноэ в холле, я услышал звук открывающейся двери и шаги, доносившиеся из глубины дома. Но когда я поднял глаза, то ничего не обнаружил. Сначала я подумал, что это кто-то с корабля, но потом мне показалось, что это не так.

Глава 657 — Ужасающая Жизненная Сила

Серовато-Чёрная рука ухватилась за борт корабля и быстро подняла его, открывая дюйм за дюймом погруженные части.

Сквозь голубые волны воды Клейн увидел огромную серовато-чёрную тень. После этого корчащаяся плоть заняла все его зрение.

Чудовище казалось смесью бесчисленных почерневших или посеревших трупов. К двум гигантским пальмам были прикреплены иссохшие руки, похожие на сухие бревна. Руки принадлежали трупу, который, как предполагалось, принадлежал гиганту. Единственный глаз этого гиганта был плотно закрыт, так как несколько голов были прикреплены к его шее. А ещё ниже — неполные чешуйчатые рыбьи головы, тела ящериц или искорёженные человеческие трупы. Слой за слоем они образовывали плоть, похожую на плавучий остров.

От различных трупов и соединений трещин исходил желтовато-зелёный газ и распространялся по окрестностям, как будто окутывая все вокруг.

От одного только запаха многие матросы на палубе начинали кашлять. Было так плохо, что они даже не могли выпрямить спины.

Увидев эту сцену, Фрэнк Ли без колебаний достал материалы из потайного мешочка на поясе. Он продемонстрировал свои Потусторонние способности, но, к его удивлению, в ушах зазвенел голос Каттлеи.

— Фрэнк, прекрати! Помоги Нине скомандовать матросам, чтобы они поправили паруса!

— Почему? — Спросил Фрэнк Ли в ответ.

— В этой области сверхъестественные материи в пределах домена Матери-Земли будут мутировать, включая твои силы. — Пока Каттлея говорила, она вытянула обе ладони вперёд и нажала на определённое место на своём столе.

Символы и магические метки Будущего сразу же стали более отчётливыми, когда они загорались один за другим, превращая весь корабль в сверкающее море звёзд. Они, казалось, соответствовали каждой точке звёздного света, которые кружились вокруг тела Каттлеи.

Распространяющийся желтовато-зелёный газ остался снаружи, когда Клейн начал плыть к окну своей комнаты от ближайшей стены.

Кашляющие пираты почувствовали облегчение, и под предводительством Боцмана Нины и первого помощника Франка, а также по указанию Оттолова, они быстро поправили паруса и попытались сбежать на Будущем из соседних вод, чтобы избежать влияния мутационных эффектов.

Однако серовато-чёрное колоссальное чудовище удерживало переднюю часть корабля, а тело под водой соединялось с неизвестными частями корабля, чтобы удерживать будущее, не давая ему продвигаться вперёд.

В то же время вокруг них, казалось, возникли бесформенные высокие горы, заслоняя морские ветры, дующие издалека, не давая Будущему использовать свою силу, как бы оно ни настраивало свои паруса.

«Столкнувшись с такой ситуацией, возникает необходимость использовать резервную систему паровых двигателей. К сожалению, будущему этого недостаёт…»

«Да… Он всё ещё может летать с помощью звёздного света, но это, кажется, чрезвычайно истощает Мисс Отшельник. Кроме того, будет трудно понять направление и расстояние, которое он нам принесёт. Чтобы совершить такой полёт в таких водах, есть высокий шанс войти в более опасную зону, не будучи благословлённым удачей. Хех, на борту все ещё находится крайне невезучий Андерсон…» — Клейн парил у окна в своей комнате, оценивая ситуацию.

Он не нервничал, так как ни Адмирал Звёзд Каттлея, ни Сильнейший Охотник Андерсон не демонстрировали своей истинной силы.

«Разумеется, это касается и меня…» — Мысленно добавил Клейн.

Сначала он собирался вернуться в свою комнату и надеть Трут. Без всякой “еды” вокруг, использование такого мистического предмета было более подходящим, чем Ползучего Голода. Последний должен был быть оставлен до того как он столкнётся с более опасными и сложными ситуациями, прежде чем бросить его над серым туманом, чтобы он остыл.

Что же касается негативного воздействия потери предметов на него, то у Клейна уже был план. Меняя инвентарь, он решил положить в чемодан бумажник, медный свисток Азика, губную гармошку искателя приключений и другие предметы, оставив на себе Ползучий Голод, Запонку Мурлока и амулеты из владений Морского Бога. Он будет внимательно следить за последними двумя, чтобы они не потерялись.

И с точки зрения вероятности, наиболее вероятным предметом, который будет потерян Трутом, будут амулеты, поскольку их было наибольшее количество.

Клейн не беспокоился об этом. Они создавали чары с разными эффектами. Они были очень одноразовыми!

«Кроме того, соответствующим металлом в домене Бури является олово. Это очень дёшево и ничего не стоит. Потусторонние эффекты даруются Скипетром Морского Бога, поэтому мне не нужно тратить никаких дополнительных денег…» — Пока Клейн бормотал что-то, он протянул руку, чтобы открыть окно в свою комнату.

В этот момент колоссальное серо-чёрное чудовище, представлявшее собой комбинацию плоти, снова поднялось выше. С его приближением у занятых матросов волосы отросли дико, почти до пояса.

Это был не самый страшный исход. Но ещё более мучительным было то, что у этой копны льняных волос, казалось, была своя собственная жизнь. Они будут переплетаться и связывать себя со своими владельцами.

Когда волосы начали производить подобные изменения, блестящее море звёзд на поверхности Будущего больше не могло сдерживать это влияние.

Многим пиратам, побрившимся наголо, их уникальность тоже не приносила удачи. Их волосы в носу будут расти с заметной скоростью, блокируя носовые проходы.

Стоя у окна капитанской каюты, Каттлея в какой-то момент подняла руки вверх. В руке она держала свиток из гладкой рыбьей кожи.

— Оцепеней!

Когда заклинание на древнем Гермесе прозвучало, а свиток горел в тишине, светло-зелёный блеск выстрелил изнутри, ударив в гигантскую ладонь монстра, которая появилась рядом с кораблём.

Корчащаяся плоть, образовавшаяся из бесчисленных трупов, вообще не останавливалась. Он обрушился на сверкающее море звёзд, рассыпав искры, и корабль задрожал.

Тёмно-фиолетовый цвет в глубине глаз Каттлеи стал ещё глубже. Она не стала доставать новый свиток, а вместо этого прямо толкнула вперёд правую ладонь.

— Заточение!

Когда таинственное заклинание слетело с губ пиратского адмирала, сверкающий звёздный свет, который кружился вокруг неё, вылетел, опускаясь на ужасающее чудовище.

Звёздный свет мгновенно сошёлся, создавая гигантский прозрачный янтарь. Он охватил все извивающееся тело и привязал его к тому месту, где оно было.

В этот момент в правой руке Сильнейшего Охотника Андерсона появился чёрный, как смоль, короткий меч. На его поверхности были слои дьявольских узоров, но это была всего лишь иллюзия.

Воспользовавшись возможностью запереть чудовище в клетке звёздного света, тело Андерсона вспыхнуло ослепительным белым пламенем.

Пламя полетело вперёд, выпрыгнуло из корабля и приземлилось на серовато-чёрную плоть, образовавшуюся из бесчисленных трупов.

Вслед за этим ослепительный белый свет быстро потёк по поверхности монстра, как будто он был занят рисованием экстремального произведения искусства.

С грохотом пламя взметнулось в небо, когда Андерсон прыгнул обратно на палубу со своим чёрным как смоль мечом.

Колоссальное чудовище застыло на месте, словно потеряв всю свою жизненную силу.

На его поверхности появились глубокие раны, которые буквально за секунду разлетелись на бесчисленные куски плоти.

«Наступательная сила Жнеца действительно огромна…» — Клейн, который переделал свой инвентарь, вернулся к окну, чтобы посмотреть на эту сцену.

Внезапно он незаметно нахмурился.

В этот момент произошло нечто неожиданное. Раздробленные куски плоти расстилали свои “конечности”, стреляя в сторону палубы в шквале атак.

Этого связанного колоссального казалось невозможным убить, независимо от того, на сколько частей он был разделён — количество частей определяло количество монстров!

Бесшумно кусок серовато-чёрной плоти, обращённый к капитанской каюте, подпрыгнул с палубы, направляясь прямо к Адмиралу Звёзд, чтобы обернуться вокруг её головы.

Из темноты вынырнула фигура и заслонила собой Каттлею. Это был не кто иной, как Бескровный Хит Дойл.

Он открыл рот, когда они раскрылись, от носа до груди. Вскоре он превратился в извивающийся вихрь из плоти и крови.

Вихрь засосал серовато-чёрную плоть и быстро закружился внутри, втягивая её внутрь.

Хит Дойл приземлился на палубу, как тень. Поколебавшись немного, он наконец пришёл в себя. Что же касается серовато-чёрной плоти, отколовшейся от чудовища, то она полностью исчезла.

«Самая страшная часть монстра — это его непревзойдённая живучесть. Если бы только эту Черту можно было украсть…» — Применив ещё один плавучий амулет, Клейн выплыл в окно. Он протянул правую руку в чёрной перчатке и растопырил пальцы.

В результате сцена перед ним изменилась. Капли разных, великолепных цветов заменяли соответствующих людей и предметы.

Эти цвета постоянно менялись, когда они быстро мерцали, что затрудняло понимание правил, которым он следовал.

С помощью этого видения Клейн обнаружил, что серовато-чёрная плоть частично разделяет этот блеск. Хотя он был расколот, на самом деле это был один.

Он спокойно сжал правый кулак, схватил каплю света и повернул запястье вправо.

Внезапно Клейн увидел, как желтовато-зелёный блеск исчезает, сливаясь с его правой ладонью.

Это была соответствующая способность Ядовитого Тумана.

Он украл Ядовитый Туман серовато-чёрного монстра!

Это был эффект Трута!

В то же время Клейн обнаружил, что его Потусторонняя Способность Перенос Урона была потеряна. У него её больше не было!

Я могу красть у одной и той же цели только раз в двенадцать часов… С некоторым пониманием Клейн посмотрел на окружённое Будущее. Желтовато-зелёный туман, разъедавший сверкающее море звёзд, быстро рассеивался и больше не казался очевидным. Серовато-чёрная плоть, разбросанная повсюду, также имела признаки высыхания и потемнения.

С этими словами пираты нашли возможность перевести дух. Что касается Каттлеи, то она носила золотую брошь на груди своего классического платья.

Брошь казалась сделанной из золота, и она была сделана в форме птицы с длинным хвостом из перьев.

Окружающая атмосфера внезапно стала спокойной и безмятежной. Весь хаос и тревога исчезли в ошеломляющей манере. Даже Клейн ощутил это неописуемое влияние и почувствовал, что стал бесчувственным зомби.

Видя, что критический момент близок, к нам подошёл корабль.

Это тоже был парусник, и такой-же большой. Его цвет был в основном тёмным с призрачным зелёным оттенком.

На его мертвенно-бледном главном парусе распустился чёрный, как смоль, тюльпан.

Это был флагманский корабль Адмирала Ада Людвелла, «Чёрный тюльпан»!

Это был корабль, который часто бороздил эти воды!

Глава 658. 55.000 Фунтов

«Чёрный Тюльпан… Адмирал Ада Людвелл… Вот что значит выпрыгнуть из сковороды и прыгнуть в огонь… Не слишком ли нам не повезло?» — Паря в воздухе, Клейн первым заметил приближающийся корабль. Он невольно повернул голову и посмотрел на Андерсона, который, размахивая чёрным как смоль мечом, серьёзно наблюдал за чудовищем.

Андерсон быстро ответил ему озадаченным взглядом. Оставаясь настороже против серовато-чёрной плоти, которая могла выстрелить в любой момент, он спросил:

— Взгляд, который вы на меня бросаете, очень странный. Опять что то случилось?

Сказав это, он непроизвольно закрыл рот и что-то почувствовал. Одним прыжком он увернулся от расколотого тела монстра, отчего его ногти начали быстро расти. Он быстро добрался до противоположной стороны корабля.

Выпрямив спину, Андерсон вдруг зашипел:

— Адмирал Ада…

Он не был хорошим человеком. Как пиратский Адмирал, печально известный тем, что убивал без разбора, он не испытывал никаких психологических затруднений, когда дело доходило до получения прибыли. “рыбалка” в неспокойных водах.

«Как только он взвесит ситуацию и поймёт, что может использовать могущественного монстра, чтобы прикончить Адмирала Звёзд и всех остальных на Будущем, а также получить огромные военные трофеи, он обязательно примет меры!»

«Моё невезение ничуть не уменьшилось. Он только перешёл на единовременный вывод средств?» — Выражение лица Андерсона исказилось, было непонятно, плачет он или смеется.

В то же время соответствующая информация всплыла в сознании Клейна.

Только награда, назначенная одним Лоэном за голову Адмирала Ада Людвелла, достигла 55.000 фунтов!

Он был чрезвычайно могущественным членом семи пиратских адмиралов, одним из самых щедрых среди Семи Пиратских Адмиралов!

На его флагманском корабле “Чёрный Тюльпан” было не так уж много пиратов. Большая часть работы была оставлена нежити или существам из мира духов, которыми он управлял.

Он убивал без разбора, но у него не было болезненного фетиша на убийство. Все, что он делал, это серьёзно выполнял свою работу по отправке живых существ в ад.

У него были всевозможные связи с Нуминозным Епископатом. Ходят слухи, что у него есть кольцо, оставленное древней смертью!

Пока Клейн и Андерсон разглядывали Чёрный Тюльпан, золотая брошь на платье Каттлеи начала испускать чистый яркий свет вместо ослепительного солнечного света.

Перед капитанской каютой виднелась расплывчатая фигура, которая быстро увеличивалась в длину.

Он был наполнен тишиной и безмятежностью ауры призрака, но также излучал тепло, напоминающее солнечный свет.

Это было чрезвычайно неуместное существо. Это было так, как будто призрак был создан из святой воды солнца!

Это было одновременно свято и зло!

Солнечный призрак распахнул свои объятия, когда он вылетел на смехотворной скорости и обнял серовато-чёрную плоть.

Раздался шипящий звук сжигания жира и масел. Солнечный Призрак и серовато-чёрная плоть одновременно уничтожили друг друга, не оставив после себя никаких следов.

Тёмно-фиолетовый оттенок в глазах Адмирала Звёзд вспыхнул, когда брошь засияла ярче. Она быстро произвела ещё одиного Солнечного Призрака за окном капитанской каюты, когда он набросился на серовато-чёрную плоть, которая вторглась на Будущее.

И в этот момент Бескровный Хит Дойл защищал Фрэнка, Нину и других моряков. Он использовал метод пожирания и переваривания, чтобы противостоять плоти монстра, которая обладала огромной жизненной силой.

Скорость “Чёрного Тюльпана” оказалась выше, чем предполагал Клейн. Через несколько секунд он вошёл в диапазон, который был поводом для тревоги на Будущем.

Чёрный парусник с мрачным зелёным отливом замедлил ход и остановилась у борта. Он, казалось, не осознавал, что произошло.

Внезапно Клейн увидел почти прозрачную поверхность вокруг воздушного пространства Будущего. У него были мертвенно-бледные белки глаз, когда он смотрел сверху вниз, не мигая.

«Это… версия телескопа Духовного Медиума?» — После секундной паузы Клейн правой рукой выхватил револьвер и прицелился в глаз, принадлежавший существу из мира духов.

В этот момент он немного колебался. Как сумасшедший авантюрист, Герман Воробей, прямой огонь был выбором, который лучше всего соответствовал его персоне. Но в этот момент Адмирал Ада Людвелл ещё не выказывал никаких признаков враждебности. У него могут быть сомнения насчёт фракции, поддерживающей Каттлею, и он сдержится. Если Клейн опрометчиво убьёт “телескоп” это, несомненно, подтолкнёт ситуацию в сторону более хаотичного и опасного развития!

Во время этой короткой дилеммы почти прозрачный иллюзорный глаз исчез. Вдали Чёрный Тюльпан продолжал приближаться, становясь все яснее и яснее.

Высоко над Чёрным тюльпаном белые скелеты, не носившие ни одежды, ни кожаных доспехов, деловито управляли парусами, в то время как бледные зомби патрулировали местность с абордажными саблями в руках. Последние наблюдали за окружающим зелёными горящими глазами. Тени, призраки и всевозможные странные существа из мира духов летали кругами, время от времени сверля корабль, когда из-за борта высовывались прозрачные лица, которые не были слишком заметны.

Через Духовное Зрение Клейн видел что на чёрном Тюльпане был только один живой человек. Человек, одетый как капитан, молча стоял на палубе.

на нём была чрезмерно большая треугольная шляпа с белым черепом и перьями. на нём была отделанная кружевом белая рубашка и тяжёлое великолепное коричневое пальто. На поясе из воловьей кожи, который удерживал его белые трико, висела тонкая Рапира.

На мужчине была серебряная маска. Черты его лица и контуры были скрыты за ней. Дыры, которые изображали его глаза, нос и рот, были покрыты холодными морщинами, которые заставляли одного из них вздрагивать.

Это соответствовало слухам об образе Адмирала Ада Людвелла!

«Где его первый помощник, второй помощник, третий помощник и боцман?» — Клейн сначала удивился отсутствию живого персонала на “Чёрном Тюльпане”, прежде чем быстро пришёл к пониманию.

Точно так же, как третий помощник, командир канониров и многие матросы Будущего были отправлены на другие корабли пиратской команды, только минимальное количество персонала было использовано для входа в эти воды. Адмирал Ада Людвелл не позволил своим “слабым” подчинённым следовать за ним. В конце концов, он мог управлять нежитью и существами из мира духов, чтобы управлять кораблём.

В этот момент “Чёрный Тюльпан” явно развернулся и нацелился на правый борт.

Как только Адмирал Ада Людвелл коснулся своей серебряной маски, раздался залп выстрелов.

Пушечные ядра пролетали мимо, некоторые падали в море, прежде чем приблизиться, производя брызги, другие пролетали мимо и падали где-то ещё дальше.

Это был калибровочный выстрел!

Вскоре “Чёрный Тюльпан” произвёл второй залп бомбардировочной артиллерии.

Клейн как раз собирался активировать Ползучий Голод и использовать силу Искажения Порочного Барона, чтобы изменить цель пушечных ядер, отправляя их дальше, когда он увидел, что Андерсон Худ поднял правую руку и толкнул её вперёд.

Оранжево-жёлтые огненные вороны мгновенно сгустились, когда они точно вылетели, чтобы перехватить каждое пушечное ядро!

Ослепительное пламя вспыхивало в воздухе, когда разбрасывались обломки, словно десятки фейерверков были выставлены на всеобщее обозрение.

«Должен сказать, что способности Пироманта очень полезны в море. Это мистическая версия системы противоракетной обороны. Однако это происходит потому, что Андерсон — Сильнейший Охотник и уже достиг 5-й Последовательности. Если бы это был Даниц, он не смог бы блокировать их все. Было бы очень впечатляюще если бы он смог блокировать хотя бы половину из них… Эх, когда я использую управление пламенем, я могу иметь дело только с одним пушечным ядром за раз…» — Пока Клейн вздыхал, “Чёрный Тюльпан” прекратил бомбардировку и снова изменил скорость, сокращая разрыв между ним и будущим.

Когда он приблизился, поверхность моря между двумя гигантскими парусниками, окрашенная золотым солнечным светом, быстро почернела. Это не было похоже на чернила, но это была самая тёмная ночь без луны и звёзд.

Полупрозрачные и призрачные свирепые существа выползали из этого тёмного моря. Бледные трупы протягивали свои ладони, с которых свисала гнилая плоть, когда появлялось тёмно-красное или холодное пламя, образуя пары глаз.

Внезапно местность, казалось, превратилась во вход в ад. Все виды нежити плавали на поверхности моря в плотных рядах, устремляясь вперёд подобно бесконечной приливной волне.

Андерсон оглянулся на Солнечных Призраков, которые уничтожали серовато-чёрную плоть, и понял, что Адмирал Звёзд находится в критическом моменте в борьбе с ужасающим чудовищем. Все, что он мог сделать — это вздохнуть и с горькой улыбкой посмотреть на Германа Воробья.

Как раз когда он собирался прижать руки к борту корабля, чтобы создать алое пламя, которое распространится наружу, чтобы предотвратить вторжение армии нежити, он был удивлён, увидев, что Герман Воробей развернулся и полетел обратно в свою каюту.

«Он что сбегает? Быть не может…» — Выражение лица Андерсона явно застыло.

Он поморщился и поспешно наклонился вперёд, прижимая ладони к борту корабля.

Бесшумно полоска алого пламени взмыла в небо и охватила пространство перед ним.

В этот момент перед ним внезапно упал шарм и он услышал слово, произнесённое на древнем Гермесе.

— Шторм!

«А?» — Андерсон инстинктивно поднял глаза и увидел, что Герман Воробей в своей рубашке с круглым вырезом и коричневом пиджаке, подхваченный шквалом, стремительно летит к Чёрному Тюльпану.

«Он что хочет покончить с собой? Я не могу понять такого безумия…» — Андерсон разинул рот, чувствуя себя озадаченным.

Благодаря эффекту заклинания и благословению ветра, Клейн взлетел в воздушное пространство над носом Чёрного Тюльпана.

Адмирал Ада Людвелл тут же поднял на него глаза. Глаза за серебряной маской беззвучно горели двумя бледно-белыми огоньками.

Тени, призраки и существа из мира духов домена Смерти, которые кружились над Чёрным тТюльпаном, немедленно устремились к врагу.

Они либо открывали рты, издавая безмолвные крики, либо высовывали длинные языки со сморщенными лицами, как будто были чрезвычайно возбуждены.

Клейн смотрел на них с невозмутимым выражением лица, когда он сунул левую руку в карман, освобождая стену духовности на квадратной коробке.

Затем он достал медный свисток Азика, привязанный к нескольким спичкам, и бросил их на палубу кормы “Чёрного Тюльпана”.

Внезапно прозрачные, холодные и неясные тени и призраки замерли. Как будто они были замороженными червями.

После этого они без колебаний развернулись, чтобы быстро долететь до кормы Чёрного Тюльпана. Странного вида существа из мира духов следовали за ними по пятам.

Меньше чем за секунду скелеты и зомби, которые поправляли пушки, предали Адмирала Ада. Нос корабля остался совершенно пустым, если не считать Людвелла.

Клейн приземлился на палубу, прижал шляпу, и приземлился прямо перед Людвеллом.

Его тело слегка согнулось и он опустил правую руку которой придерживал шляпу, его взгляд был прикован к серебряной маске Адмирала Ада.

Глава 662 — Мощная Аура

Когда его взгляд переместился вверх, Клейн примерно угадал владельца этих следов.

Это была женщина в бежевых брюках, которые облегчали передвижение. На ней были длинные чёрные кожаные сапоги, а на теле-светло-коричневая юбка до колен. Подол спадал по диагонали и слоями, придавая ей необузданную и прохладную атмосферу.

В таком наряде Клейну казалось, что он вернулся на Землю. Это потому, что, будь то Лоэн, Интис или Фейсак, Фейнапоттер, Ленбург, Мазин, Восточный Балам и другие страны, ни одна из них не популяризировала подобные стили!

Клейн задрал голову быстрее и наконец увидел даму.

У неё были длинные каштановые волосы, которые естественным образом ниспадали каскадом. Её прямые ресницы идеально удлинились. Её тёмно-синие глаза были глубокими и глубокими, как будто в них таился океан.

Она обладала незаурядной красотой, но не это бросалось в глаза. В её действиях, естественно, чувствовалось благородство. Она производила сильное впечатление от того, как ей нравилось быть важной персоной в течение длительного периода времени. Клейн подсознательно попытался склонить голову, чтобы не встречаться с ней взглядом.

«Кроме того, она очень высокая. Она почти такого же роста, как я, как Клейн Моретти…» — Неожиданно добавил Клейн про себя.

Полностью переваря зелье Безликого, он пришёл к осознанию того, что человек-это сплав личности, опыта, знаний и социальных связей. Его внешность и телосложение могли меняться по желанию, поэтому, пока он знал, кто он такой, он не возражал использовать это слово «государство», чтобы описать характеристики каждой из его различных идентичностей. В конце концов, любое преображение Безликого могло быть зафиксировано и не требовало каких-либо затрат на поддержание. Это также означало, что даже без соответствующих Потусторонних сил он всё ещё мог сохранять свой внешний вид как Герман Воробей.

И из-за этого он мог бы легко заставить Клейна Моретти вырасти выше, если бы захотел.

Дама, которая излучала ощущение, что смотрит сверху вниз, подошла к Клейну спереди, выдвинула стул и села.

— Мы снова встретились, — сказала дама мягким и бесстрастным тоном.

«То, как она говорит, звучит знакомо…» — У Клейна голова пошла кругом, когда он вспомнил источник этого ощущения близости.

Сцена её появления тут же всплыла в его сознании, и он, наконец, зациклился на этой паре чёрных кожаных сапог!

«Это… Это она!» — Клейн вдруг вспомнил соответствующие сцены.

Ещё тогда, когда он использовал своё духовное тело, чтобы проникнуть в Королевский музей и получить карту Тёмного Императора, он столкнулся с полубогом. Она сидела на верхней ступеньке деревянной лестницы посреди двух больших книжных полок. Её чёрные кожаные сапоги тогда болтались в воздухе!

Он снова стал Шерлоком Мориарти и звал на помощь, когда его преследовал дьявольский пёс. На полпути он наткнулся на лесную тропинку, образованную зелёным горошком. У него не было другого выбора, кроме как последовать за экипажем в воздух, где он увидел переплетение гороховых лоз, образующих гамак и пару чёрных кожаных сапог!

«Это она! Зачем ей появляться в этом мире грез и в этих водах? Кроме того, она сказала: “мы снова встретились” — хотя я сейчас Герман Воробей!» — Среди своих мыслей Клейн ответил с невозмутимым выражением лица:

— Мы никогда раньше не встречались.

«Ну и что с того, что ты полубог? Пока ты не ангел, Я могу использовать Скипетр Морского Бога, чтобы противостоять тебе в этом мире снов!» — Клейн втайне подбадривал себя.

Дама с длинными бровями сидела и, вздёрнув подбородок, наблюдала за Клейном в течение двух секунд.

— Так ли это? Мистер Герой-разбойник Тёмный Император…

Мысли Клейна пронеслись с грохотом, словно его ударила молния. Его мысли были сведены к бесчисленным фрагментам, которые остались в беспорядке и хаосе без какой-либо основной линии мысли.

«О-она знает, что я Герой-разбойник Тёмный Император?»

«Она узнала во мне тело духа, которое первоначально украло Богохульную Карту из Королевского музея?»

«Но как это возможно?!»

«Погоди, почему она прямо обратилась ко мне как к Герою Разбойнику Тёмному Императору? Если бы она использовала Шерлока Мориарти, я был бы ещё более поражён, и я даже не смог бы скрыть изменения в моём выражении лица…»

Когда эти мысли промелькнули у него в голове, Клейн инстинктивно овладел мускулами лица и спокойно сказал:

— Я не понимаю, о чём вы говорите.

Дама, которая носила одежду, отличающуюся от нынешних модных тенденций, не повторила её слов и ничего не объяснила. Вместо этого она прямо сказала:

— Ваша личность была предоставлена мне как Герман Воробей.

…

Клейн мгновенно ощутил покалывание в голове. Глядя на неё, он чувствовал, что у него нет ни единого секрета.

«Эта личность Германа Воробья была создана благодаря использованию ресурсных каналов Мисс Шаррон… Эта леди-полубог-одна из них?»

«Верно, Мисс Шаррон уже упоминала, что кто-то в её кругах расследует подлинную личность Героя Разбойника Тёмного Императора, и обещала выполнить любую разумную просьбу взамен. Что касается ингредиентов, то они были ограничены теми, что ниже, чем у ингредиентов с высокой Потусторонней Последовательностью…»

«Согласно описанию Мисс Шаррон, человек, предложивший эту миссию, был более 1,7 метра ростом, с очень пропорциональным телом и длинными каштановыми волосами. Ей нравилось носить чёрные кожаные сапоги. Человек… разве этот человек не передо мной… Тогда я даже заподозрил, что она и есть тот полубог, которого я встретил в Королевском музее. Более того, она прекрасно знала, что я взял чёрную карту императора…»

Мысли промелькнули мимо, когда Клейн временно потерял дар речи. Все, что он мог сделать — это молчать.

Дама, чей подбородок не был острым и немного округлым, не стала настаивать на личности Германа Воробья. Она посмотрела на замёрзший закат и сказала:

— Пока вы были на архипелаге Рорстед, Тёмный Император Наст Соломон тоже появился в этих водах. Я думаю, вы знаете, что это значит, мистер Герой-разбойник.

Понимая, что она не раскрывает его личности и даже даёт ему подсказки и доказательства, Клейн мог только дёрнуть уголком губ и сказать:

— Закон сходимости Потусторонних Черт.

Выражение лица дамы напротив него сразу смягчилось, когда она сказала с улыбкой:

— Вы действительно Герой-разбойник Тёмный Император.

«Значит, ты не была уверена… Ты только перечисляла улики и представляла своё уверенное отношение… Почему она так уверена сейчас? У неё всё ещё есть доказательства, которые она не предоставила?» — Клейн почувствовал некоторое сожаление и был неестественно озадачен.

Леди, которая, казалось, наслаждалась своим положением важной персоны, больше ничего не сказала. Затем она посмотрела на книжную полку и сказала:

— Вы обнаружили, что закладка имеет Карту Тёмного Императора через его дневник?

«Дневник… Эта дама также знает, что так называемая тетрадь Розеллы — это дневник…» — Клейн был ошеломлён, так как не ответил ей.

— Вы не взяли этот блокнот, потому что что-то почувствовали? — снова спросила дама.

«Она… » — Клейн вдруг что-то понял и решил не отвечать, а вместо этого задавать вопросы. Он хотел выйти из пассивного состояния и не быть водимым за нос.

Он посмотрел в тёмно-синие глаза леди и прямо спросил:

— Вы тот самый таинственный человек, который тайно шпионил за мной на Будущем?

Прекрасная дама, которая никого не подпускала близко, откровенно ответила:

— Да. Каттлея не знает, что я тайно взошла на борт “Будущего”, но на самом деле ты “его” обнаружил… Клоунское чутье на опасность?

«Основываясь на наблюдениях и информации, полученной ранее, она может в основном определить, что я безликий, Фокусник… Судя по её тону, она очень хорошо знакома с Адмиралом Звёзд… Высшие эшелоны Ордена Аскетов Моисея или эта Королева Мистик?» — Клейн кивнул и сказал:

— Имнно так.

Дама вздёрнула подбородок и слегка скривила губы.

— Для обычного Клоуна невозможно почувствовать опасность на этом уровне, даже если они уже достигли Последовательности 5.

«Она снова обнаружила ещё одну уникальную способность… Она очень хорошо знает Путь Провидца… В самом деле, на меня несколько повлияли силы серого тумана, дающие мне прямое предчувствие даже в ситуациях, которые не опасны?» — Клейн не дал ей возможности заговорить снова и спросил глубоким голосом:

— Полагаю звуки открывающейся двери и шаги, которые слышал Андерсон Худ в глубине зала фресок, были вашими?

— Ты имеешь в виду охотника, которого преследует неудача? — задумчиво спросила дама.

— Да. — Клейн кивнул.

— Это действительно была я, — леди сделала паузу, — Сообщи охотнику о пророчестве. Самая смертельная опасность часто кроется в повседневной жизни.

«Что это значит?» — Видя, что она не намерена ничего объяснять, Клейн, подумав, спросил:

— Это вы заставили меня появиться во сне Святого Тьмы?

Леди расчесала свои длинные каштановые волосы и сказала мягко но холодно:

— Нетрудно догадаться. В этом сне я подтвердила, что ты забрал останки морского змея Кальветуа. И как и раньше, вы появились, используя состояние духовного тела. Вы забрали предмет у Джана Коттмана и сразу же исчезли? О, ты всё ещё носишь Карту Тёмного Императора.

Клейн не ответил на эту тему и перешёл к расспросам:

— Вы — Королева Мистик?

— Многие зовут меня этим именем, — спокойно ответила дама.

«Это действительно она… Награда этой леди достигает 650.000 фунтов только от вознаграждения Лоэна!» — Клейн молча втянул воздух и сказал:

— Мэм, есть ли причина, по которой вы меня ищете?

Королева Мистик использовала свои голубые глаза, чтобы посмотреть на него в течение нескольких секунд, прежде чем сказать:

— Надеюсь, вы поделитесь со мной методом интерпретации языка, созданного императором Розеллом. Для этого я могу удовлетворить большинство ваших запросов.

Клейн ничего не признавал и не отрицал. Он усмехнулся и спросил:

— Только не говорите мне, что вы даже можешь дать мне соответствующие формулы зелий высших Потусторонних Последовательностей?

У Королевы Мистик осанка сошлась, но она сказала, нисколько не уронив своего достоинства:

— Ваша судьба лежит на главном пике горного хребта Хорнакис.

«Это…» — Клейн испытал ошеломляющее чувство шока.

Его глаза метались по сторонам. Пока он обдумывал вопрос, Королева Мистик встала.

— Когда вам понадобится помощь или ключи к нескольким Богохульным Картам, скажите мне ответ.

Она повернулась и пошла в глубь опрятной и обширной библиотеки. С каждым шагом её фигура становилась все слабее, прежде чем быстро исчезнуть.

Библиотека тут же рухнула. После минутного замешательства Клейн очутился в зале, заполненном прекрасными фресками.

Андерсон посмотрел на него в шоке, когда он выпалил:

— Как вы сюда попали?

Глава 663 — Ложная Тревога

Услышав вопрос Андерсона, Клейн на мгновение растерялся, не зная, что ответить. Он не мог просто сказать ему, что выпал из сна, который, как подозревал, принадлежал Королеве Мистик.

Он холодно посмотрел на несчастного Сильнейшего Охотника, поднял правую руку и указал вверх.

— Это так… — Андерсон Худ понимающе кивнул.»

«Что… ты понял… Даже я не знаю что я имел ввиду…» — Клейн незаметно дёрнул уголком губ и сменил тему:

— Я только что кое с кем познакомился…

— Не тот, кого мы знаем? Не член Будущего? Человек, который вышел из двери из глубины холла? — Андерсон вдруг разволновался.

«Этот парень не строит из себя Сильнейшего Охотника. Он как репортёр последних новостей…» — Клейн издевался, не отвечая ему. Он прямо сказал:

— Она заставила меня передать тебе пророчество.

— Она… Какое пророчество? — Андерсон был несколько озадачен.

«Если бы я использовал свою личность как Клейн Моретти, я бы ответил: “Извините, я забыл. Она сказала это только один раз”…» — Когда Клейн представил себе розыгрыш, которого не было бы, он сказал глубоким голосом:

— Самая смертельная опасность часто кроется в повседневной жизни.

Андерсон внимательно выслушал его, и у него перехватило дыхание.

— Это просто слишком точно! Я пил пиво и чуть не сделал себя отсталым идиотом. Кто бы мог подумать, что большая часть алкоголя на Будущее проблематична!

Он задумался на несколько секунд и спросил, несколько обеспокоенный:

— И это все? Вы не забыли какие-нибудь детали или ключевые слова?

«Я вижу, что ты ведёшь себя вызывающе…» — Не обращая внимания на Андерсона Худа, Клейн подошёл ко входу в зал с фресками и посмотрел на Фрэнка и Нину.

Там, в библиотеке, Королева Мистик внезапно уличила его в том, что он был Героем Разбойником Тёмным Императором. Это неизбежно приводило его к пассивному состоянию. После этого он попытался сбросить её с себя и не дать водить себя за нос, поэтому он продолжал чрезвычайно нервничать. Его мысли были полностью сосредоточены на том, что он должен сказать в ответ, без времени, чтобы рассмотреть весь процесс и выяснить детали. Наконец-то у него появилось время.

«Во-первых, самое важное-это понять вопрос. На каком уровне понимания Королева Мистик относится к моей личности и дневнику Розелла?»

«Да… Она считала, что я владею средствами для интерпретации языка, созданного императором Розелле, а не самого языка. Хотя разница в значении не велика, этого достаточно, чтобы доказать, что наша идентичность как трансмиграторов не является чем-то, что она выяснила или имеет какие-либо подсказки, указывающие на этот вывод.»

«Мисс Шаррон не новичок, который только что вступил в мистические круги или ввязался в сложные дела. Заставляя кого-то подделать для меня личность, она не может разглашать, для кого она это делает. Кроме того, фотография, которую я предоставил, уже была изображением Германа Воробья…»

«Это означает, что Королева Мистик не приравнивала Шерлока Мориарти к Гермену Воробей. Да, если бы она уже знала об этом, как я предполагал ранее, лучшей формой обращения был бы Мистер Тёмный Император Шерлок Мориарти. Это нанесло бы моей ментальной защите удар, который был бы в несколько раз сильнее, чем прямое обращение ко мне как к Герою Разбойнику Тёмному Императору.»

«С её точки зрения, как она собирала полезную информацию из разбросанных улик?»

«Она знает, что закладка — это Карта Тёмного Императора. Таким образом, призрачный Герой-разбойник Тёмный Император и странное духовное тело, похитившее Богохульную Карту из Королевского музея, были связаны вместе. Позже Король Пяти Морей Наст внезапно появился на архипелаге Рорстед. Согласно закону сходимости Потусторонних Черт, она предположила, что Герой-разбойник Тёмный Император мог появиться в Байаме и на архипелаге.»

«После своих исследований она обнаружила знакомую личность, известную как Герман Воробей. Затем, исходя из его идентичной траектории с действиями Героя Разбойника Тёмного Императора, она сделала прогноз и занялась преследованием. Она проникла на Будущее и наблюдала за мной вблизи.»

«Это логично, но во всём этом есть определённый уровень совпадений. Король Пяти Морей Наст появляется везде, где ему нравится. Возможно, ему не хватало какой-то особенной дамы из красного театра, и он заставил свой корабль пересечь Мир Духов, чтобы войти в воды вокруг архипелага Рорстед, или, может быть, Байам случайно имеет компоненты высокой Последовательности Потустороннего Пути Тёмного Императора, которые привлекли его… Нет никакого способа напрямую связать его с Героем Разбойником Тёмным Императором.»

«Конечно, для Королевы Мистик нет ничего непостижимого в такой связи. Возможно, она придерживается принципа ошибаться, а не сожалеть о важных подсказках. Хех, это хорошая привычка, но она просто утомляет.»

«Кроме того, велика вероятность, что она не сразу наткнулась на Германа Воробья. Однако, с репутацией сумасшедшего авантюриста Германа Воробья, становящейся всё более заметной в водах архипелага Рорстед и города щедрости Байам, она соответствовала времени, услышав это имя, и затем она пришла к предварительному выводу.»

«Эх, в жизни все же лучше держаться в тени. К счастью, моя игра наконец подошла к концу. Впоследствии я могу сделать так, чтобы личность Германа Воробья исчезла!» — Клейн просмотрел всё и почувствовал, что в основном понял корень проблемы.

Однако у него была другая мысль и догадка.

«Точно так же Адмирал Звёзд Каттлея приняла Германа Воробья на своём корабле. Она сделала это нарочито демонстративно, словно боялась, как бы Миру не стало известно, что сумасшедший авантюрист сотрудничает с ней!»

«Возможно, она давала определённый уровень подсказок. Позже пришла Королева Мистик и узнала, что это был Герман Воробей. После выяснения траектории моей активности в море у неё появились определённые предположения. Вместо того, чтобы пытаться блефовать, она на самом деле была довольно уверена!» — Клейн, держа руку в кармане, вышел из зала с фресками. Затем он направился прямо к Каттлее, которая стояла у входа в Чёрную Обитель. Он планировал использовать её мутное состояние, чтобы допросить её.

В этот момент он заметно расслабился. Потому, что Королева Мистик, очевидно, знала только то, что Герман Воробей был эквивалентом Героя Разбойника Тёмного Императора, и он был Потусторонним, который работал на какую-то важную фигуру. Больше никаких секретов не было.

«Даже если бы она связала потерю Карты Тёмного Императора той ночью с детективом Шерлоком Мориарти, который находился поблизости, это не было бы большой проблемой.»

«С незапамятных времён я уже приравнивал Шерлока Мориарти к Миру, а также приравнивал его к благословенному Шутом. Герман Воробей — лишь продолжение этой личности. Хе-хе, Это моя подготовка к таким делам. Я всегда считал, что не должен относиться к другим как к ретроградам. Пока кто-то активен, любые намёки на его траекторию и социальные связи приведут к разоблачению. Поэтому я заранее подготовил эту личность для этих умных людей. Я также строго придерживался этих установок даже в своей повседневной жизни.»

И для Благословенной важной фигуры иметь базовое понимание дневника Розелла вполне понятно и приемлемо. Это находится в пределах обычного посвящения от особого существа.

«Хех, вы, наверное, никогда не ожидали, что под одной маской есть другая!»

Среди своих мыслей Клейн также чувствовал, что помощь серого тумана и его осторожность сыграли значительную роль. Если бы он не заметил, что кто-то наблюдал за ним раньше времени, инстинктивно подчиняясь своему порыву, он мог бы вызвать гонца Азика под наблюдением Королевы Мистик.

«Один только посыльный, возможно, ничего и не выдаст, но тревожно, что Королева Мистик сумеет выследить его и найти мистера Азика. Судя по его недавним наблюдениям, она вполне может узнать мою личность как Клейна Моретти…» — Клейн прорвался через площадь, заполненную множеством гигантских стрел, вышел из чёрной обители и увидел Каттлею, которая сидела там, обхватив колени, как и раньше. Она смотрела на прекрасный закат.

Клейн вскочил на валун и подошёл к засохшим деревьям. Он посмотрел на величественные здания на противоположной горе и сказал как обычно:

— В Нас вы демонстрировали Звёздный Мост, соединяющий док с кораблём. Были ли за этим какие-то скрытые мотивы?

Каттлея чуть склонила голову набок и сказала:

— Я тебе ничего не скажу!

Клейн на мгновение растерялся.

Первоначально он предполагал, что Адмирал Звёзд будет очень честна в мире снов. Он никогда не ожидал такой ситуации; конечно, это тоже была форма честности, но это была честная личность.

После двух секунд молчания Клейн решил блефовать.

— Вы хотели использовать этот метод, чтобы сообщить кому-то, что я достоин внимания?

Каттлея выдохнула и осталась сидеть, обхватив руками колени.

— Неплохая догадка. Главным образом, это было сделано чтобы сказать другим, что если со мной случится что-то серьёзное или я покажу очевидные отклонения, вы будете первым ключом.

«Как и ожидалось…» — Клейн вздохнул про себя.

Он знал, что Адмирал Звёзд сделала такой дешёвый трюк, чтобы защитить себя, но как Шут, он должен был наказать её за такие действия.

«Однако я не могу использовать это дело, чтобы действовать. Это будет выглядеть так, как будто Шут чрезмерно опекает “Его” благословлённого. Этого будет совсем не хватать в стоянии… Да, Адмирал Звёзд, должно быть, сделал больше, чем это. Я могу свести эти действия в один ряд и наказать её за них…» — Клейн быстро принял решение. Он уже не был так взволнован тем, с чем снова столкнулся в этом мире грез.

Что же касается предложения Королевы Мистик, то он его даже не рассматривал.

Дневник Императора Розелла содержал сведения о его переселении и Земле. Если он научит Королеве Мистик читать по-китайски, она поймёт это и сделает ещё более важные выводы!

«У неё, должно быть, есть свои сомнения по поводу важной фигуры, которая может случайно одолжить Скипетр Морского Бога, поэтому она не будет предпринимать никаких насильственных действий. Если действительно есть какие-то вопросы, требующие её помощи, или если у неё есть компромат на меня, я могу помочь ей перевести несколько важных страниц из дневника, о котором она хочет знать. Но я определённо не буду учить её китайскому языку. Да, даже если я переведу его, он будет разбавлен использованием синонимов. Мне просто нужно сохранить основные моменты; таким образом, у неё не будет возможности расшифровать язык…» — Клейн отвёл взгляд и небрежно спросил Каттлею:

— Ходят слухи, что вы с Королевой Мистик поссорились, но, похоже, это не так?

Остекленевшее лицо Каттлеи внезапно оживлённо изменилось. Она поджала губы и сказала:

— Какое я имею право ссориться с ней? Меня просто изгнали.

«Изгнанли…» — Клейн как раз собирался спросить, когда ослепительный солнечный свет озарил его, когда он, естественно, проснулся.

Глядя на яркое небо за окном, он вытер лоб и что-то тихо пробормотал себе под нос.

«Какой ужасный сон!»

Справившись со своей тоской, Клейн скатился с кровати и вышел на палубу. Он продолжал свои наблюдения и ждал появления русалок.

Примерно через час он наконец услышал слабый, неразборчивый голос, доносившийся издалека.

Глава 664 — Каждая Секунда На Счету

«Русалки?»

Клейн почувствовал восторг, предвкушение и волнение наполнили его.

Покинув Баклунд почти на четыре месяца и пережив ряд событий, он наконец прибыл в пункт назначения своего путешествия. Он выполнил последнее условие, необходимое ему для продвижения к Последовательности 5 Марионеточник!

Его раздражительность и разочарование постоянно росли с тех пор, как он вошёл в эти воды, и всё это было благодаря ожиданию. Различные нелепые и смешные вопросы о будущем, вопросы, которые казались ненормально мучительными для тщательного обдумывания, а также опасности и неизвестные вещи, содержащиеся в ночи, “полудне” и снах на руинах этой войны богов, оставили его ещё более умственно напряжённым. Каждую минуту и час он переживал с великим мучением.

Теперь давление этих эмоций наконец-то получило шанс освободиться!

Клейн медленно вздохнул с облегчением. Он сразу же вернулся в каюту и вошёл в комнату, которая принадлежала ему.

Не волнуясь и не позволяя радости овладеть своей головой, он следовал намеченной последовательности вынимания медного свистка Азика и бумажного журавля Уилла Осептина, чтобы помешать возможному шпионажу Королевы Мистик.

Вынув из чемодана остатки духовности древних духов, пару глаз шестикрылой горгульи, кору Драго и металлическую бутылку с золотым источником Сони Айлэнд, он разложил их на столе, вошёл в ванную и запер дверь. Затем он привычно подготовил ритуал дарования.

Подготовив ритуал, он не спешил подниматься над серым туманом, чтобы ответить на молитву. Вместо этого он подготовил ещё один ритуал вызова самого себя!

Сделав четыре шага против часовой стрелки и произнеся заклинание, Клейн оказался над серым туманом. Он откликнулся на ритуал призыва и использовал своё духовное тело, чтобы прийти в реальный мир. Затем он вернул Трут обратно в таинственное пространство над серым туманом.

Сделав всё это, Клейн не расслабился. Он подошёл к креслу Шута, наколдовал ручку и бумагу и быстро написал вопрос для предсказания: “Впереди поют русалки”.

Сняв свой топазовый кулон, он использовал гадание, чтобы подтвердить ситуацию.

Пение впереди Будущего было от русалок!

Успокоившись, Клейн вытащил из кучи хлама железный портсигар и поставил его на древний, покрытый пятнами бронзовый стол.

Щёлкнув, он открыл крышку и увидел Чёрный Глаз без зрачка, сидящий в тишине. Он ощущал исходящее от него крайнее безумие и опасность, но оно, казалось, пребывало в глубоком сне.

Понаблюдав за ним пару секунд, Клейн достал трут и медленно надел его на правую руку.

Закончив всё это, Клейн, не колеблясь, протянул правую ладонь и растопырил пальцы.

Перед его глазами всплыли всевозможные пятна света. Серовато-белый, бронзово-зелёный, тёмно-красный и чёрный цвета составляли основу этого таинственного пространства.

А внутри Полностью Чёрного Глаза был пылающий и колеблющийся железно-чёрный луч, задержавшийся вокруг остальных цветов.

Даже не используя свою духовную интуицию, Клейн с уверенностью знал через своё понимание объектов, что умственное разложение Истинного Творца было представлено этим железно-чёрным светом!

Чувствуя себя крайне насторожённым, он сжал пальцы и схватил мишень, прежде чем повернуть запястье.

Железно-чёрный свет был мгновенно извлечён, когда он слился с Трутом. Тотчас же иллюзорный, злой, ужасающий и неописуемый бред зазвучал в его ушах, как дежавю.

Это разрушило ход его мыслей, когда они заземлились в его душе. Это вызвало разрывающую боль в его мозгу, но вскоре она была подавлена силой серого тумана и стала совершенно бесшумной.

Клейн больше не думал. Он последовал своим планам и повторил пробные прогоны, которые он практиковал много раз, схватив Трут левой рукой, вытащил его и бросил на каменную землю великолепного дворца.

Вслед за этим Клейн схватил Полностью Чёрный Глаз, который теперь был полностью в порядке. Он быстро ответил на ритуал дарования и пропустил Потустороннего Марионеточника через иллюзорную дверь в алтарь в ванной комнате.

Он не смел больше медлить. Все, что он сделал, это взглянул на источающий зло Трут, который был окрашен в железно-чёрный цвет, когда его пальцы скрючились, а ладонь треснула. Затем он использовал свою духовность, чтобы окутать себя, и вызвал ощущение падения, чтобы вернуться в реальный мир.

Клейн открыл глаза, схватил подбитый глаз на алтаре и выбежал в свою комнату. При этом ему пришла в голову одна мысль.

«Если я позволю Ползучему Голоду наблюдать за тем, что происходит с Трутом и его исходом, интересно, каковы будут его мысли…»

Подойдя сбоку к столу, Клейн достал железный котелок, который изначально был на Будущем. Затем он влил в неё 80 миллилитров Сони Голден Спринг.

Когда бледно-золотая жидкость медленно разлилась в ясном и прозрачном состоянии, он подсознательно почувствовал жажду, как будто хотел выпить чашку этого напитка, чтобы утолить жажду.

Предметы: Кора Драго, Глаза Шестикрылой Горгульи и остатки Духовности Древнего Призрака, были брошены Клейном в горшок, вызвав различные реакции. В конце концов, зелье приобрело бледно-золотистый цвет, но выглядело неземным, как будто оно было невесомым.

В этот критический момент Клейн стал неестественно спокоен. Он неуклонно поднял Чёрный Глаз без зрачка и опустил его в зелье.

Он уже убедился, что ментальное разложение Истинного Создателя не проникло сквозь серый туман и не вернулось в Полностью Чёрный Глаз!

Именно этого он и ожидал.

Полностью Чёрный Глаз был мгновенно погружён в бледно-золотую жидкость, когда поверхность начала пузыриться.

С каждым лопнувшим пузырьком зелье становилось все чернее. Примерно через десять секунд все изменения прекратились.

Внутри горшка зелье приняло форму абсолютно чёрной жидкости. Внутри, казалось, находилось бесчисленное множество крошечных червей, которые извивались, черви, которых нельзя было увидеть невооружённым глазом.

Клейн достал золотую монету и в подтверждение своих слов сделал быстрое гадание.

Получив известие, что операция удалась, он вздохнул с облегчением, налил зелье Марионеточника в заранее приготовленную металлическую бутылочку и сунул её в карман.

Он действовал не в волнении и не в спешке. Следуя намеченному плану, он быстро расчистил алтарь в ванной, достал медный свисток Азика и бумажного журавля Уилла Осептина.

В этот момент он вышел из каюты на палубу.

В этот момент символы и магические метки будущего снова засветились, образовав сверкающее море звёзд. Это значительно уменьшило пение русалок.

Слухи утверждали, что пение русалок может заставить людей потерять рассудок и стать иррациональными. Затем они спрыгивали с кораблей и становились пищей для русалок.

Клейн машинально кивнул в сторону окна капитанской каюты.

Адмирал Звёзд стояла там, пока её тело кружилось в звёздном свете. Взгляд, который она послала ему в ответ, был смешанным.

«Вспомнили ли вы, что говорили и как действовали во сне?» — Подумал Клейн и произнёс со спокойным выражением лица:

— Мне нужна шлюпка.

— Она уже подготовлена. — Каттлея без малейших признаков удивления указала на борт корабля.

Герман Воробей упомянул, что его целью было найти русалок, когда он нанимал Будущее!

Вскоре Клейн оставил Будущее и защиту блистательного моря звёзд. Он направился в океан на своей крошечной шлюпке.

По мере того как пение становилось все громче, голос, казалось, проникал в его духовное тело, заставляя его оцепенеть, желая услышать больше.

Клейну этого было мало. Кроме того, его духовная интуиция подсказывала ему, что он должен быть ближе, чтобы сделать пение более чётким, чтобы удовлетворить требования ритуала.

— Шторм!

Клейн достал оловянный амулет и вызвал управляемый шторм, который мог толкать шлюпку вперёд.

Спустя некоторое время пение русалки стало громче. Они звучали так отчётливо, словно тихонько пели в ушах Клейна. Каждый звук будоражил его духовное тело, и мелодия была пьянящей.

Клейн почувствовал, что его разум плывёт по течению, когда он чуть не прыгнул в море и поплыл к источнику мелодичного пения.

Он изо всех сил старался держать себя в руках и обнаружил впереди множество рифов. Фигуры сидели на его краю и пели.

В этих существах с человеческой головой была какая-то красота в их ясных, чистых глазах. Их груди были высоко подняты, но также покрыты тёмно-красной чешуёй. Нижние части их тел состояли из массивных рыбьих хвостов, ритмично ударявшихся о риф.

Русалки выглядели по-разному и имели разные цвета чешуи. С человеческой точки зрения, все они были разными видами красоты.

Клейн выпустил из рук шлюпку, поднял правую руку и полез в карман за зельем.

В этот момент русалки почувствовали его приближение и обернулись.

Затем эти существа, которые были также известны как сирены, перестали петь от шока. Все они с плеском прыгнули в воду.

«Не уходите…» — Клейн слабо протянул правую руку.

«Разве не говорят, что вы используете своё пение, чтобы привлечь людей к еде? Почему ты бежишь с человеком? Я не плохой парень. Я здесь только для того чтобы послушать твоё пение…» — В этот момент сердце Клейна наполнилось эмоциями: “какого хрена”.

Вскоре он обнаружил, что пение русалок не прекращается. Ещё дальше на рифе стояли спиной к нему несколько русалок. Они не заметили бегства своих сестёр из-за шума ветра, продолжая смело петь.

Мысли Клейна зашевелились, когда он на мгновение задумался и достал амулет.

Это был шарм домена Морского Бога, Который дал пользователю сходство с подводными существами!

— Шторм!

Посреди заклинания голубое пламя окутало жестяную пластину, заставляя её исчезнуть из реального мира.

Хотя оставшиеся русалки заметили его, они не убежали в страхе. Клейн тут же достал металлическую бутылочку с зельем Марионеточника и отвинтил крышку.

Он считал каждую секунду, чтобы предотвратить любые неприятности!

Когда он проглотил зелье, несколько горькое, оно с затхлостью хлынуло в его горло, в глотку и в желудок.

Внезапно Клейн почувствовал себя неестественно напряжённым. Он чувствовал себя так, словно вернулся в Тинген, в те времена, когда его контролировала странная кукла, известная как запечатанный артефакт 2-049.

Он попытался пошевелить суставами, но почувствовал, что они словно налиты свинцом.

В то же время он чувствовал, что крошечные черви проникают в каждую его клетку и в его духовное тело.

Его мысли замедлились, так как мозг постепенно терял контроль над своим телом.

Пение русалок проплывало мимо, пробуждая эти желания, накопленный фанатизм и влюблённость, позволяя Клейну удержать свои последние комки эмоций. Через это искушение он медленно вышел из состояния окаменения.

Серовато-белый туман быстро всплыл перед его глазами, когда он услышал иллюзорный бред: “Хорнакис… Флегрея… Хорнакис… Флегрея…”. По сравнению с его продвижением к Провидцу, Клоуну и Фокуснику, эти бредни казались отрывистыми, как будто их что-то нарушало.

«Это совсем не то, когда я стал Безликим. Бред явно гораздо сильнее. Он может периодически прорываться сквозь препятствия, возникшие в результате слияния сил серого тумана и реальности… Я снова могу думать!» — Клейн был в восторге, когда он попытался поднять руку.

Его суставы все ещё казались тяжёлыми, но ощущение слабело!

В то же время, Клейн “видел” его теперешнюю внешность.

Его кожа была желтовато-коричневой, как у марионетки, которую много лет хоронили заживо в старых бинтах.

Мясистые щупальца были скрыты под его кожей, когда они извивались, разделялись и сливались.

Клейн немедленно обрисовал бесчисленные сферические огни в своём сознании, и использовал Когитацию, чтобы успокоить своё нынешнее состояние.

Во время этого процесса пение русалок продолжало отдаваться эхом в его ушах, позволяя суставам и мышцам подёргиваться, прежде чем онемение медленно отступало.

После некоторого периода времени Клейн открыл глаза, его тело полностью пришло в норму.

Он сделал глубокий вдох и тихо вздохнул.

«Наконец-то…»

«Я наконец-то достиг Последовательности 5!»

«Наконец-то я Марионеточник!»

Глава 667 — Молитва

«Они ушли?»

«Здесь только темнота?»

Столкнувшись с такой внезапной переменой, первой реакцией Деррика был не ужас; вместо этого он сжал руки вместе и прижал их ко рту.

Чистый свет исходил из его тела, когда он рассеивал окружающую темноту, освещая каждый угол подземного помещения.

В среде обитания Деррика тьма была самым страшным существом. Как только они покинули Город Серебра, им пришлось постоянно поддерживать существование света. Даже кратковременная потеря света не может длиться дольше пяти секунд.

Когда Деррик впервые присоединился к разведывательным группам и ему не хватило опыта, он чуть не убил себя из-за такой ошибки. К счастью, глава стоял рядом.

Пока свет медленно и непрерывно исходил от него, Деррик поднял крепко сжатый топор урагана и внимательно осмотрел окрестности.

Он обнаружил, что Хаим и Джошуа — товарищи по команде, которые вошли в подземелье вместе с ним исчезли, а каменные плиты и пучки чёрных волос на стенах в какой-то момент стали кроваво-красными. Они были влажными, как будто их только что обрызгали.

Это успокоило Деррика, который хорошо разбирался в материалах разведки, и он понял, что такая возможность существует. Проблема была не в Хаиме или Джошуа, а в нём самом!

«Все, что я сделал, это подошёл к алтарю и молча прочитал три имени… Обычно даже ангелы требуют, чтобы кто-то прочитал или записал точное почётное имя в его полной форме, прежде чем они смогут получить его “молитвы”. И это, предположительно, ограничено диапазоном действия… Интересно Короли Ангелов требуют таких же условий?»

«Одно из этих трёх имён было ключом к активации скрытых сил в алтаре. Я вызвал проблему, используя Йотун, который может расшевелить силы природы? Нет, это неправильно. Это нужно сказать вслух. Даже если это истинные имена Королей Ангелов, я никогда не сталкивался с подобными проблемами в прошлом…» — Деррик тревожно повернулся, чувствуя себя озадаченным. Он вернулся к алтарю и подошёл к каменному столу.

Он был удивлён, увидев, что слова и символы на каменном столе стали намного более полными и чёткими, чем раньше. Как будто хозяин ритуала только что нарисовал его.

Слова были написаны на трёх языках. Они были на Йотунском и Драконьем языке, который Деррик не мог узнать. Однако он подозревал, что это был тот самый древний Гермес, о котором упоминали Мисс Справедливость и Мистер Висельник. Это было потому, что он имел базовое понимание некоторых слов из разговоров во время собрания Таро. Они были очень похожи на слова, написанные на каменном столе.

Содержание, выраженное Йотуном и Драконесом(Прим. ред.: Язык Драконов), было идентичным. Они повторили три имени и соответствующие им титулы.

Ангел Судьбы, Уроборос;

Красный Ангел, Медичи;

Тёмный Ангел, Сасрир.

За этими именами и титулами стояло существо, с которым Деррик был хорошо знаком.

Роза Искупления!

«Сасрир на самом деле — Король Ангелов, известный как Тёмный Ангел. Он, Ангел Судьбы и Красный Ангел — основатели Розы Искупления? Интересно знает ли Мистер Шут что нибудь об этом… “Он” определённо много знает… Слова на Древнем Гермесе, вероятно, должны иметь то же содержание… В Послеполуденном Городе, который уже обратился в веру Господа, сотворившего все, были жители, которые тайно поклонялись трём Королям Ангелам рядом с Господом…» — При этой мысли Деррик вдруг почувствовал, как по спине пробежал холодок. Он чувствовал себя так, словно был близок к тому, почему Создатель покинул эти земли.

Когда он снова поднял глаза, то увидел, что стены остались красными, но Хаима и Джошуа по-прежнему нигде не было видно.

«Молчаливое повторение их ничего не дало. Возможно, они не производят никакого эффекта сами по себе…» — Деррик вздохнул и поднял свой Топор Ураганнов. Он осторожно направился ко входу в подземную камеру, надеясь найти причину проблемы и выяснить, что привело его в нынешнее положение.

Один шаг, два шага, три шага. Словно гигантская свеча, он вернулся в холл наверху.

Здесь были густые тени, что делало его мрачным и зловеще тихим. Гниющие стулья и остатки каменных столов остались сидеть там в тишине, ничем не отличаясь от прежних.

Не найдя Джошуа и Хаима, Деррик мог только подойти к окну, чувствуя себя взвинченным. Он хотел посмотреть, не встретятся ли ему другие члены исследовательской группы.

Среди лёгких шагов он приблизился к огромной дыре, которая должна была быть подоконником. Он наклонился вперёд и выглянул наружу.

Бесчисленные тёмные здания, высокие или короткие, тянулись вперёд, как ступени.

Молния в воздухе сверкала с очень низкой частотой, так как во многих окнах горели свечи. Тусклое жёлтое пламя плясало, но не погасло.

«Это…» — Деррик невольно сглотнул слюну. Ему казалось, что все жители ещё живут в мире незадолго до того, как город столкнулся с катаклизмом.

…

Хаиму, который нёс фонарь из шкуры животного, не нужно было сгибать спину, чтобы войти в подземелье. Он шутливо сказал Джошуа:

— Этот дом, должно быть, принадлежит человеку, но в их семье определённо есть родословная гиганта. Они, наверное, моего роста. В последний раз, когда мы были в этом разрушенном городе, мы должны были склонить наши головы, когда использовали главные двери!

Наличие родословной гиганта не обязательно означало, что в них течёт кровь гиганта. Вместо этого он ссылался на физическую характеристику, которая была унаследована потомками благодаря потреблению зелья Пути Гиганта. Высокий рост был одним из его проявлений.

Джошуа посмотрел на Хаима и усмехнулся.

— Это был ты. В этом не было необходимости.

— Но тебе не понадобится много времени, чтобы продвинуться вперёд. Когда придёт время, ты будешь не ниже меня, — сказал Хаим с улыбкой, прежде чем взглянуть на Деррика уголком глаза. Это должно было предотвратить несчастные случаи, когда Деррик приближался к алтарю.

Джошуа подумал, прежде чем сказать:

— Вообще-то, мне очень любопытно. Глава — Охотник на Демонов Последовательности 4. Он должен быть похож на обычного великана ростом от трёх до четырёх метров. Почему он выглядит так обыкновенно, ведь он всего на полголовы выше меня?

Хаим подсознательно оглядел местность и сказал:

— Ходят слухи, что вождь имеет гигантскую форму.

— Гигантская фигура? Порвётся ли его одежда, когда он станет великаном? — Со смехом спросил Джошуа.

— Если только его одежда и штаны не являются мистическими предметами. — Хаим и Джошуа обменялись понимающими улыбками.

Они уже повернули головы, чтобы поделиться шуткой с Дерриком, когда поняли, что юноша исчез.

Деррик, который должен был стоять перед алтарём, исчез!

Выражение лиц Хаима и Джошуа мгновенно стало тяжёлым. Один из них поднял огромный палаш, а другой-левую руку в красной перчатке.

Они осторожно приблизились к алтарю и тщательно осмотрели его, но не обнаружили ничего подозрительного.

Джошуа как раз собирался опознать слова на каменном столе, когда Хаим похлопал его по плечу.

— Не смотри на них. Я только что вспомнил, что Деррик смотрел на эти слова, прежде чем исчезнуть.

— Давай приведём сюда главу.

— Хорошо, — кивнул Джошуа.

Они ушли не в смятении. Они осмотрели окрестности, прежде чем один из них потёр указательный палец средним, чтобы зажечь оставшуюся свечу на алтаре.

Это было сделано для того, чтобы защитить Деррика и не дать ему упасть в настоящую тьму!

В прошлом у разведывательных групп Города Серебра были подобные встречи в разрушенных городах. Товарищ по команде мог бы внезапно исчезнуть, но на самом деле они были скрыты какой-то силой. Он стоял на своём первоначальном месте, но вместе со своими товарищами по команде, жаждущими помощи, они покинут этот район со своими фонарями. Поэтому бедный ублюдок будет пожран истинной тьмой, и больше его никогда не найдут. Если бы не другой товарищ по команде, оказавшийся в другой подобной ситуации и спасённый на месте, остальные не знали бы истинной причины смерти предыдущего человека.

С зажжённой свечой тусклый жёлтый свет распространился наружу. Хаим и Джошуа немедленно ушли и прибыли в переулок, где они выпустили духовный сигнал, который все несли.

Они не стали слишком долго ждать Колина Илиада, который спрыгнул с крыши другого здания, прежде чем твердо приземлиться.

— Что случилось? — спросил Охотник на Демонов низким голосом.

Серебряный меч в его руке уже был покрыт слоем светло-серого масла.

Хаим немедленно рассказал ему, что произошло. Наконец, он сказал:

— Мы так и не выяснили причину исчезновения Деррика.

«Деррик…» — Колин задумчиво кивнул, прошёл мимо них и направился прямо в соответствующее здание.

…

Несмотря на зажжённые снаружи свечи и тёплый жёлтый цвет, Деррик чувствовал себя так, словно провалился в ледяную пропасть. Холодок в глубине его сердца продолжал распространяться.

Он сжал правой рукой топор урагана и отвёл взгляд от города. Он повернулся, чтобы вернуться в подземную комнату, и снова встал перед алтарем.

Он уже решил, что проблема в нём!

Однако у него не было желания исследовать этот странный Послеполуденный Город. Он даже не осмелился открыть дверь.

Деррик не нервничал и не выказывал явных признаков волнения. Потому что не верил, что столкнулся с чем-то серьёзным.

«Пока это не непосредственная угроза, ничего серьёзного…» — Деррик молча вздохнул, склонил голову и благоговейно прошептал:

— Шут, не принадлежfobq этой эпохе. Таинственный ghfdbntkm над серым туманом. Король жёлтого и чёрного, который владеет удачей…

…

Клейну, любующемуся пейзажем битвы богов, не оставалось ничего другого, как войти в ванную, установить разрушительные предметы и сделать четыре шага против часовой стрелки, чтобы подняться над серым туманом.

Он сидел в кресле с высокой спинкой в конце длинного бронзового стола. Он протянул правую руку и, излучая свою духовность, прикоснулся к малиновой звезде, олицетворявшей Мистера Солнце.

Внезапно молитвы стали неестественно чёткими, и перед глазами Клейна возникла соответствующая сцена.

Он сперва увидел все ещё затуманенного юношу Солнце, прежде чем обнаружил, что окружающая его среда ненормальна!

Вокруг Солнца клубилась невыразимая тьма, и в этой тьме были глаза разных форм, молча наблюдавшие за ним.

Глаза были плотно упакованы и скрыты в темноте. Они были похожи на нежеланных наблюдателей, которых юный Солнце вообще не замечал.

«Послеполуденный Город — это опасно?» — Клейн очень хорошо понимал, чем занимается в последнее время юный Солнце.

Он на мгновение задумался и инстинктивно поверил, что темнота была чрезвычайно странной и сюрреалистичной. Поэтому он отказался от возможности использовать Скипетр Морского Бога, чтобы ответить юному Солнце. Вместо этого он переключился на то, чтобы поднять его над серым туманом.

Клейн протянул руку, но ему показалось, что алая звезда увязла в трясине, и ему было довольно трудно вытащить её оттуда.

«Какого Короля Ангелов он пересёк на этот раз?» — Одной мыслью Клейн заставил таинственное пространство и серый туман под ним покрыться рябью.

Перейдя к Последовательности 5, он смог пробудить некоторые силы над серым туманом, без использования карты Тёмного Императора и соответствующих ритуалов!

Молча Клейн легко закончил транспортировку Деррика, когда его фигура появилась на принадлежавшем ему стуле с высокой спинкой.

Тем временем Клейн увидел, как странная тьма, клубившаяся вокруг маленького Солнца, разлетелась вдребезги.

…

Охотник на Демонов вошёл в подземелье в полной боевой готовности, за ним следовали Хаим и Джошуа.

Они увидели, что в тусклом жёлтом свете свечи фигура Деррика Берга быстро обрисовалась, как картинка.

Глава 668 — Уверенность также может быть слабостью

Над серым туманом, во дворце, который поддерживали каменные колонны.

Деррик быстро повторил Мистеру Шуту свою встречу.

Тёмный Ангел Сасрир… Имена и титулы этих Королей Ангелов, по-видимому, были смыты реками истории. О них почти никто не знает. Если бы не юный Солнце, обнаружившие их в покинутых богами землях, или не моя непосредственная встреча с древним злым духом, подозреваемым в том, что он сам Красный Ангел, я, возможно, даже не знал бы ни одного Короля Ангелов. В лучшем случае я бы услышал о семье Амона и не смог бы копаться глубже в этом Богохульнике… Где сейчас этот Тёмный Ангел? Является ли “Он” всё ещё живым? Является ли “Он” всё ещё одним из высших эшелонов Розы Искупления? Клейн задумался.

Боясь, что Солнце начнёт задавать ему вопросы, на которые он не сможет ответить, Клейн мгновенно прекратил свои размышления, неторопливо откинулся на спинку стула и сказал:

— Вы освободились от своего затруднительного положения. Твои спутники скоро найдут тебя.

Говоря это, он не дал Солнцу шанса заговорить, прервав связь напрямую.

Что же касается объяснения на случай, если обнаружится, что юный Солнце ненормален, то Клейн презирал саму мысль о том, чтобы напомнить ему о необходимости выдумать объяснение.

«Таинственно исчезать, а потом снова появляться — разве это не нормально, что все эти странные сценарии сопровождают его?»

В этот момент Деррик был очень благодарен Мистеру Шуту за то, что тот больше не задавал ему вопросов. Это было потому, что он боялся, что он будет открыт смертельной тьме или скрытым монстрам, как только он покинет альтернативный Послеполуденный Город. Поэтому он страстно надеялся как можно скорее восстановить контроль над своим телом, чтобы подготовить необходимые меры предосторожности. Однако если бы Мистер Шут действительно задал вопрос, он всё равно серьёзно и очень терпеливо объяснил бы соответствующую ситуацию.

Когда сознание вернулось к телу, Деррик быстро пришёл в себя.

Когда он открыл глаза, то увидел почти догоревшую свечу. Пламя фитиля колыхалось на ветру.

Сразу же после этого он обнаружил, что глава стоит рядом с ним в какой-то момент времени. Высокий Хаим и Джошуа в красных перчатках осторожно стояли в двух шагах позади него.

«Как долго они следили за мной вот так…» — Хотя Деррик уже придумал причину, скрывающуюся за серым туманом, он всё ещё чувствовал себя виноватым и нервничал.

Морщинистое лицо Колина было непроницаемо. Он спросил нормальным тоном, глядя на Деррика Берга:

— С чем вы столкнулись?

Деррик ответил не сразу, как будто уже придумал какое-то оправдание. Он использовал трюк, которому его научил Висельник — он намеренно сделал паузу на несколько секунд, и как он вспоминал, он описывал, вспоминая события в довольно отрывистой манере:

— Войдя в подземную комнату, я увидел алтарь. Я заподозрил, что это алтарь, и попытался определить оставшиеся на нём слова и символы. Я узнал три имени. Одним из них был Ангел Судьбы Уроборос… В этот момент свет от фонаря погас. Когда я повернул голову, Хаим и Джошуа исчезли. Я создал источник света вышел из подземной камеры и обнаружил что снаружи все спокойно… в городе был ещёполдень. Однако во многих зданиях горели свечи… как будто в них живут люди. Я не решился покинуть здание и вернулся в подземную камеру. Я снова попытался сделать то, что сделал. Глава, в том Послеполуденном Городе слова на алтаре были очень полными. Там было всего три языка. Один был Йотун, другой — Драконид, и ещё один, которого я не узнал. Однако первые два языка выражали одни и те же слова. Это были имена и титулы трёх ангелов, а также Роза Искупления… Позже я снова оказался здесь.

То, что он сказал, было правдой, и она была очень полной. Все, что он делал — это скрывал подробности своего возвращения.

У Деррика не было никакой надежды успешно солгать главе. Он планировал быть смущённым, когда на него давили, вываливая причины на ненормальность своего тела, которую он не понимал.

«Это определённо вызовет подозрения у главы, но Мистер Висельник и Мисс Справедливость с Пути Зрителя сказали, что он не станет задавать слишком много вопросов по таким вопросам. Если он покажется ненормальным, будет ли он думать обо мне более серьёзно? На меня будут смотреть как на шахматную фигуру способную уравновесить старейшину Ловию… Внешний мир, конечно, сложен. Только недавно я полностью понял ход их мыслей…» — Деррик невольно вздохнул про себя.

В тяжёлых условиях истощение каждой унции силы означало бы большую опасность для Города Серебра. В прошлом таких случаев было очень мало. И даже если это произойдёт, то в основном оно будет сосредоточено в Совете Шести. Первое, чему учились другие Потусторонние в своих патрулях и приключениях, было сотрудничество.

Колин мягко кивнул, подошёл к алтарю и попытался сделать то, что описал Деррик, но в результате не исчез. Он остался стоять на прежнем месте.

— Судя по всему, оставшиеся силы уже выполнили свою миссию, — тихо пробормотал себе под нос Охотник на Демонов.

«Мне даже не пришлось придумывать оправдание…» — Подумал Деррик, чувствуя себя несколько смущенным.

Колин на мгновение задумался, прежде чем повернуться и посмотреть на Деррика.

— Каковы соответствующие звания Медичи и Сасрира?

— Красный Ангел и Тёмный Ангел. — Деррик был честен.

Колин мягко кивнул, как будто задумавшись.

— В небольшом количестве книг есть упоминание о Красном Ангеле, но без настоящего имени, связанного с ним. Что же касается Тёмного Ангела Сасрира, то “Он” полностью потерян для истории.

Деррик как раз собирался воспользоваться случаем, чтобы спросить о других Королях Ангелах, когда внезапно заметил, что свет свечей в подземелье потускнел, как будто снаружи появилась тень.

— Давайте пока оставим это место, — осторожно сказал Охотник на Демонов Колин, почувствовав то же самое.

С топором урагана в руке Деррик немедленно приблизился к Хаиму и Джошуа, чтобы выстроиться с ними в боевой порядок.

Однако, сделав шаг, он обнаружил, что Хаим отступил на два метра в сторону. Джошуа поднял левую руку в красной перчатке. Оба не скрывали своей настороженности, наблюдая за ним.

Деррик знал,что это была вполне нормальная реакция. Это объяснялось тем, что уроки, касающиеся исследований, имели соответствующие учения. Будьте наблюдательны и меньше контактируйте с товарищами, которые только что избежали странной ситуации!

«И я ещё толком не объяснил, как мне удалось сбежать из этого странного Послеполуденного Города…» — Деррик открыл было рот, чтобы объяснить, но снова молча закрыл его.

Ему было стыдно и обидно, когда он поджал губы. Держа в руках Топор Урагана, он повернулся и последовал за вождём, делая шаг за шагом, прежде чем покинуть подземную камеру.

Квартет вскоре появился у входа и был готов к отъезду. К своему удивлению, они поняли, что Послеполуденный Город с тенями, скрывающими его здания, казалось, немного потемнел.

Почти мгновенно в разных окнах разных зданий зажёгся свет свечей. Тусклые желтоватые огни были либо подключены, либо отключены, тихие и тяжелые.

…

Клейн не задержался над серым туманом слишком долго. Он быстро вернулся в ванную и убрал соответствующие предметы.

«Будем надеяться, что на стороне юного Солнце больше не будет никаких происшествий. Это было бы не слишком хорошо для меня, чтобы повторно войти в ванную комнату. Знающие люди поймут, что я скрываю тайну, но те, кто не в курсе, определённо подумают, что у Германа Воробья проблемы с мочевым пузырём. Это будет пятном на моей персоне!»

«Хотя я уже переварил зелье Безликого, Марионеточник Розаго переходил от одной Последовательности к другой. Потусторонняя Черта которую он оставил ранее очевидно содержит набор зелья Безликого… Использование этой Потусторонней Черты в качестве основного ингредиента равносильно тому, что я выпью дополнительное зелье Безликого, Фокусника, Клоуна и Провидца, или даже больше…»

«Эх, я все же постараюсь изо всех сил придерживаться различных принципов, которые я уже заключил, чтобы переварить лишние порции.» — Клейн налил немного чистой воды и умылся, прежде чем выйти из ванной.

Как раз в тот момент, когда он раздумывал, не пора ли уже обедать, и собирался вынуть из кармана золотые часы, чтобы взглянуть на происходящее, перед его глазами внезапно потемнело. Он почти не видел своих пальцев.

«Опять ночь… Интервалы не следуют шаблону… Если мы столкнёмся с чудовищем и обе стороны вступят в ожесточённую битву, что произойдёт, когда небо внезапно потемнеет? Монстры тоже существа, поэтому им тоже нужно спать; в противном случае велика вероятность, что они исчезнут в ночи… Хе-хе, обе стороны в бою должны лечь и заснуть, только чтобы продолжить, когда они проснутся… Неужели это действительно история, которая может пройти цензуру?» — Клейн, который расслабился после успешного продвижения вперёд, издевался, когда он быстро подошёл к своей кровати.

Как только он лёг в постель, ему вдруг пришла в голову одна проблема.

«Ночь здесь очень опасная. Если живые существа не спят, они полностью исчезнут.»

«Темнота Покинутых Богами Земель, включая Город Серебра, также опасна. Если нет света, чтобы рассеять тьму, люди полностью исчезнут, если темнота превысит пять секунд.» —

«Это действительно похоже… Может быть, здесь действительно есть какая-то связь?»

Клейн покачал головой и, поразмыслив, погрузился в сон.

Во сне он понял, что снова поменялся местами, как только пришёл в сознание!

В последний раз, когда он покинул сон, он был на валуне, где сидела Адмирал Звёзд Каттлея, обхватив руками колени. На этот раз он стоял лицом к лестнице.

Свет заката пробивался сквозь цветные стекла высоко вверху, делая чёрную спиральную лестницу, украшенную скульптурами, невероятно красивой.

Клейн инстинктивно посмотрел в сторону и увидел Королеве Мистик, стоящую высоко на лестнице.

Эта длинноволосая дама с каштановыми волосами не носила платья с открытыми подолами. Сверху на ней была белая рубашка с кружевами и цветочными лентами, сочетавшаяся с простым тёмно-синим пальто. Её нижняя половина всё ещё была в бежевых брюках и чёрных кожаных сапогах. Однако Клейн полагал, что у Королевы Мистик, вероятно, был целый гардероб или даже комната, полная брюк и кожаных ботинок того же стиля.

— В чём дело? — Спросил Клейн, взяв инициативу в свои руки.»

Королева Мистик медленно спускалась, поглаживая правой рукой перила.

— Иногда уверенность может быть слабостью. Ты слишком доверяешь своему Медному Cвистку и Бумажному Журавлику. Возможно, когда-нибудь он станет источником опасности.

Клейн почувствовал себя немного неловко, но не подал виду.

— Я не понимаю, что вы имеете в виду.

— Иногда уверенность может быть слабостью, — снова повторила Королева Мистик. — Каттлея слишком доверяет запечатанному артефакту, который она дала Хиту Дойлу. Если бы я не поднялся на борт корабля, Нина, Фрэнк Ли и она погибли бы. Но ты можешь выжить.

— Этот запечатанный артефакт на самом деле не может блокировать бред, который заполняет эти воды? Вот как Хит Дойл мутировал? — Клейн остро читал между строк.»

Королева Мистик кивнула.

— В обычных обстоятельствах это возможно. Но знаете ли вы, от кого исходит бред, наполняющий эти воды?

Не дожидаясь ответа Клейна, она ответила сама:

— Истинный Творец.

Глава 670 — Кающийся

«Этот странный Послеполуденный Город проник в Послеполуденный Город в реальности?» — Деррик смутно понимал, что говорит Глава, так как у него было грубое предположение о том, почему это произошло.

Он заподозрил это, когда Мистер Шут вытащил его из странного Послеполуденного Города, “Он” нарушил сложное равновесие, заставив силы просочиться наружу.

Это также объясняло, почему Охотник на Демонов Колин Илиада не исчез сразу же, когда он повторил попытку.

Пока Деррик гадал, какие перемены это принесёт, Глава Совета Шести, Колин, достал из сумки на поясе светящийся порошок и рассыпал его в воздухе.

Порошок внезапно разлетелся на части, извергая вверх серебристый свет. Это делало его чрезвычайно очевидным в такой тёмной обстановке.

Деррик, Хаим и Джошуа прекрасно понимали, что означает этот сигнал. Это означало, что нельзя бегать наугад. Оставайтесь в своём районе, будьте осторожны с любыми входящими врагами и ждите спасения!

Без сомнения, это был сигнал для всех остальных разведгрупп, разбросанных по Послеполуденному Городу.

Колин последовательно выпустил сигнал трижды в промежутке между двумя молниями. Затем он повернулся и сказал Деррику с товарищами:

— Мы встретимся с остальными, прочёсывая их снаружи. Будьте осторожны на этом пути.

— Да, Глава! — Деррик уже забыл о прежней обиде, желая только одного — как можно скорее помочь своим товарищам.

Следуя инструкциям Колина, он занял левый фланг небольшой команды. С другой стороны стоял Джошуа в красной перчатке, который держал чёрный железный меч. Сзади выстроился относительно более сильный Паладин Рассвета, Хаим. И прямо перед ним был Паладин Рассвета, который был примерно в трёх шагах от него.

Когда молнии вспыхивали с относительно быстрыми интервалами, мрачный Послеполуденный Город из яркого превращался в темноту. В свете свечей из каждого окна виднелось колеблющееся пламя, которое горело в тишине и спокойствии.

Деррик уже не был тем недолеткой, каким был когда-то. Хотя он нервничал, его ладони не потели, когда он держал топор урагана. Он умело озирался вокруг, опасаясь любого монстра, который мог выскочить из зданий с обеих сторон.

После вспышки молнии мир снова погрузился во тьму. Огоньки свечей в Послеполуденном Городе, казалось, поджидали путников, нуждавшихся в ночлеге.

Что же касается фонаря из шкуры животного в руке Хаима, то его свет рассеивался наружу, но в радиусе вокруг него он не давал большого света. Это было не так эффективно, как ночное зрение Деррика.

Единственным его применением было то, что он, казалось, рассеивал густую тьму вокруг них.

В этот момент Деррик внезапно почувствовал холодок на своей шее, но не было никаких холодных ветров!

Подсознательно он даже не повернул головы. Вместо этого он сделал один шаг по диагонали, повернулся вполоборота и посмотрел краем глаза.

Он увидел, что почти 2,3-метровый Хаим смотрит на него с мрачным выражением лица. Он рубанул вниз с палашом в руке!

Деррик сделал кувырок, чтобы увернуться от удара, так как ему казалось, что он всё ещё слышит эхо сильного ветра.

Вслед за этим он услышал голос Главы.

— Что случилось?

— Хаим напал на меня! — Деррик повернулся в сторону Колина и встал.

— Я? — Хаим держал фонарь из шкуры животного в одной руке и палаш в другой, спрашивая с озадаченным видом.

Колин взглянул на Деррика.

— Я не обнаружил никаких отклонений с его стороны.

Пока он говорил, в глазах Охотника на Демонов появились два тёмно-зелёных символа.

Он оглядел окрестности и сказал:

— Нападавший сменил внешность на внешность Хаима?

Прежде чем он закончил фразу, серебряный меч, который он крепко сжимал в правой руке, ударил в спину!

Среди глухих звуков столкновения в темноте появилась фигура. У него были седые, растрёпанные волосы и глубокие морщины. У него были обветренные, но глубокие голубые глаза, и он держал серебряный меч со светло—серым маслом, намазанным на него, выглядя идентичным Охотнику на Демонов Колину. Единственным отличием было мрачное выражение его лица и смуглая кожа.

Два серебряных меча столкнулись в воздухе, разбрасывая искры.

Тем временем Колин Илиада закричал глубоким голосом:

— Свет!

«Свет?» — Деррик инстинктивно поднял руки и прижал их ко рту и носу.

В этот момент он увидел три фигуры, выскочившие из окружающей темноты. Одним из них был высокий и мускулистый Хаим, другим-Джошуа в красных перчатках, а последним — высокий человек с детским лицом — сам Деррик!

Деррик не был повергнут в смятение. Он действовал в соответствии с указаниями Главы и выпустил из своего тела ослепительное сияние.

Три фигуры, казалось, были в ужасе от этого, когда они подняли свои ладони, чтобы закрыть свои лица, пытаясь убежать в стороны.

Однако их скорости никак не могли сравниться со скоростью света.

Сверкающее сияние освещало окрестности, окутывая три фигуры внутри.

Они открывали рты и издавали беззвучные крики, но вскоре тускнели и исчезали.

Когда свет вырвался наружу, двух Охотников на Демонов поглотил свет. Действия одного из них сразу же стали жёсткими и были затруднены, прежде чем потерять свой цвет и стать полностью чёрным.

Серебряный меч с лёгким сероватым маслом, намазанным на него, пронзил чудовище, но, казалось, вонзился в воздух, не причинив никакого реального вреда.

В этот момент чёрный монстр внезапно сжёг себя, распадаясь на искажённые тени, которые дюйм за дюймом разъедали свет и пламя.

Колин убрал свой серебряный меч и повернул голову к Деррику и его товарищам.

— Монстры на этот раз — наши тени. Их слабость — это яркий свет!

Пока он говорил, тело вождя испускало яркий и Священный свет зари, освещая всю улицу, как будто это был день.

Это была Потусторонняя сила, которую Паладин Рассвета получит от Пути Воина. Причина, по которой он не использовал его с самого начала, заключалась в том, что последствия были неочевидны, и он понятия не имел, какой несчастный случай это может привести. Теперь он уже знал о слабостях этих монстров в Послеполуденном Городе!

Свет зари, произведённый Главой, был подобен владениям. Хаим отказался от своих планов использовать подобную Потустороннюю силу. Он продолжал держать свой фонарь из шкуры животного, и последовал за Колином Илиадом с Дерриком и Джошуа, когда они свернули на другую улицу.

Вскоре квартет добрался до полуразрушенного собора.

Первоначально собор имел башню, и весь он состоял из классических каменных колонн и каменной кладки. Они были тяжёлыми и тёмными.

Пройдя через дверь, которую даже великан нашёл бы широкой, Деррик последовал за Главой и вошёл в молитвенный зал. Они видели, что статуя божества разрушена, но свеча на алтаре была зажжена каким-то неизвестным существом.

Перед алтарём распростёрся человек в спартанском белом одеянии и молился так тихо, что никто не мог его услышать.

— Он не один из нас. — Хаим, который также обладал ночным зрением, был первым, кто обнаружил аномалию благодаря своему росту.

«Это означает, что это не монстр, который был преобразован из теней наших товарищей по команде…» — Деррик внутренне помог Хаиму выразить контекст между строк.

Это означало неизвестность, а неизвестность часто представляла чрезвычайную опасность!

— Здесь должна была быть исследовательская группа. — Колин приблизил луч своего рассветного света, чтобы не спровоцировать появление фигуры в белом одеянии.

Хаим, Джошуа и Деррик внезапно замолчали. В такой ситуации отсутствие непосредственной разведки означало нежелательный исход.

Их мысли метались, когда двое мужчин, одетых в облегающую чёрную одежду, вышли из правой части зала. Они были двумя членами исследовательской группы в соборе.

— Шеф, эти тени… Эти тени проблематичны! Ларойю поглотила его собственная тень! — Один из товарищей по команде быстро подошёл к Колину и тут же сказал взволнованно и испуганно.

«Кого то уже принесли в жертву…» — В то время как сердце Деррика упало, он увидел, как свет зари расширился, окутывая двух товарищей по команде.

На лицах обоих внезапно появилось свирепое выражение, а их тела быстро потемнели. Буквально через две секунды они исчезли, как освещённые тени.

Белые кости и ошмётки окровавленной плоти посыпались с их тел, падая на землю.

Свет медленно исходил от этих искорёженных тел.

Колин отвёл взгляд и сказал без всякого выражения:

— Подойдите к церковнику сбоку и послушайте, что он декламирует.

Деррик с товарищами молча кивнули и направились к рухнувшей статуе.

Примерно через десять шагов они различили фигуру в белом одеянии, появившуюся по диагонали. Это был плачущий мужчина средних лет с глубокими чертами лица.

Лицо этого священнослужителя было почти прилеплено к Земле, когда он бормотал что-то себе под нос:

— Всемогущий Господь, Я раскаиваюсь… искушал Сасрира. Короли часто приходили во дворец, принадлежащий сумраку, чтобы устроить заговор. Неизвестно, когда люди в этом городе изменились. Они устанавливали тайные алтари и проводили странные ритуалы, делая то, что вы запрещали. К тому времени, как я всё это узнал, было уже слишком поздно. Вырождение, кровопролитие, тьма, гниль, убийства, разложение и тени уже затопили этот клочок земли. Здесь начнётся великое бедствие!

Эти слова повторялись, как пророк, тяжёлым голосом описывающий неизбежное будущее.

«Здесь начнётся огромное бедствие? Оставление от Господа, сотворившего все на этой земле, не отсюда ли оно началось? Кроме того, кто искушал Тёмного Ангела Сасрира? Этот священнослужитель должен был указать, кто именно. Потому что после того как он произнёс эти слова “Я раскаиваюсь”, там должно было быть имя, но оно было пустым… Сначала он так и сказал, но имя исчезло само собой? Кто его стёр? Этот священник должно быть из того странного Послеполуденного Города. После того, как равновесие было нарушено, он появился здесь. В противном случае, он должен был быть обнаружен во время предыдущей разведки…» — За короткий промежуток времени в его голове промелькнуло множество мыслей.

В этот момент он увидел, как Глава шагнул в сторону священнослужителя в Белом.

…

Клейн очнулся от сна, когда полуденный солнечный свет ударил ему в глаза из-за окна.

Он скатился с кровати и неторопливо добрался до пиратской столовой.

Когда Фрэнк Ли увидел его, он сразу же помахал ему рукой.

— Герман, я открыл кое-что новое!

«Черт возьми, что теперь…» — Клейн тут же почувствовал, как у него ёкнуло сердце.

— Ваше новое изобретение?

— Нет, — Фрэнк в волнении покачал головой, — Я планировал изучить рыбу в этих водах. Они, скорее всего, смогут спать! Как только я попробовал порыбачить, мне попался этот странный предмет.

Глава 671 — Четвёртое Имя

«Странный предмет?» — Клейн мгновенно почувствовал головную боль, но спросил с невозмутимым выражением лица:

— Что это?

— Рыба с человеческими пальцами, растущими в них! — Не дожидаясь ответа Германа Воробья, Фрэнк вбежал в столовую. Вскоре он прибежал обратно, держа в руке странную иссиня-чёрную рыбу.

Рыба была нормальной длины. В том месте, где были его глаза, у него было лицо, похожее на человеческое. Её брюхо было рассечено, и внутри виднелись три окровавленных пальца.

— Ои была вставлена не мной. Это было изначально так! Посмотри на её зубы. Очень маловероятно, что он будет есть что-то подобное, поэтому это может быть только случай пальцев, производящих себя! Конечно, в настоящее время я не могу определить, что пальцы будут делать с его телом, — Фрэнк поспешно объяснил своё решение.

Клейн взглянул на рыбу и после некоторого раздумья сказал:

— Они также могли быть засунуты внутрь кем-то другим.

— … Имеет смысл. Тогда это не самая уникальная рыба. — Фрэнк на секунду остолбенел, так как выглядел несколько разочарованным. — Пальцы считаются плотью и кровью. Я спрошу у Хита. Он специалист в таких вопросах.

С этими словами он огляделся по сторонам и увидел Хита Дойла, который сидел, забившись в угол, и ел.

Фрэнк быстро подошёл и положил синевато-чёрную рыбу перед бескровным.

Хит Дойл протянул руки и прижался лицом к рыбе.

Увидев эту сцену, Фрэнк испытал непонятное чувство, что что-то было не так.

Вскоре он среагировал и рассмеялся.

— Нет, это не еда для тебя. Ты ел рыбу всё это время до такой степени, что даже твоё тело пропахло ей. Я хотел спросить, Может ты знаешь, что за пальцы у рыбы в желудке? Можешь ли ты найти его первоначального владельца?

Хит Дойл перестал наклоняться и внимательно изучал его в течение нескольких секунд.

— Они принадлежат Епископу Роз. Как минимум Епископу Роз.

Он вытащил три окровавленных пальца и сложил их вместе.

Через некоторое время пальцы растаяли, как воск, превратившись в лужицу липкой плоти и крови.

Плоть и кровь корчились, когда они рисовали слово кроваво-красным цветом: “Помогите”!

«Пальцы Епископа Роз… “Помогите”…» — Увидев эту сцену, Клейн мгновенно сделал некоторые связи.

Он вспомнил Святого Тьмы и Леомастера из мира снов!

Этот святой Ордена Авроры находился в особом упадке, и на него воздействовали остаточные силы Ангела или Божества Пути Зрителя, заставляя его диссоциироваться и трансформироваться в добрый характер. Это привело к тому, что он оказался в ловушке.

Его добрая и злая стороны постоянно боролись, часто сталкиваясь на уровне психики. Главная личность, которая была более склонна к тьме, постепенно удерживала преимущество, поскольку добрая личность пряталась повсюду в мире разума в поисках помощи.

«Стало быть, это попытка доброй стороны Леомастера позвать на помощь? Как святой Ордена Авроры, он вполне мог бы вырасти из Пастыря, так что нет ничего странного в том, что он обладает Потусторонними способностями Епископа Роз…» — Клейн задумчиво кивнул, полагая, что его суждение, вероятно, близко к истине.

— Помочь? Как? — Фрэнк Ли повернул голову к Герману Воробью с пустым взглядом.

«Вы должны спросить своего капитана, а не меня…» — Клейн покачал головой.

— Вам не нужно беспокоиться. В этих водах слишком много странностей.

Причина такого мнения заключалась в том, что, судя по сновидению, главная персона Леомастера обладала абсолютным преимуществом. Чтобы действительно спасти его, ему нужно было подготовиться к встрече с полубогом. Хотя хорошая сторона определённо помешала бы ему, все, что он мог сделать, это в определённой степени понизить силу Святого Тьмы. Он всё равно останется полубогом.

Конечно, с Королевой Мистик на борту Будущего, чтобы сделать какие-либо реальные попытки не было невозможно. Но если бы Леомастера так легко было бы спасли и он стал бы абсолютно хорошим Святым Тьмы, Клейн полагал, что королева давно бы это сделала. Причина, по которой она не предприняла никаких действий, должна была быть в том, что это было нереально.

«Например, место, где находится Леомастер, вызывает диссоциацию духа, настолько сильную, что Королева Мистик даже не осмеливается бросить ей вызов… Сон Леомастера был восстановлен лишь частично. Это почти заставило меня столкнуться с ситуацией, с которой я не мог справиться. Наконец, я быстро решил проблему со Скипетром Морского Бога. Если бы я встретил его в реальном мире, я бы действительно пострадал от диссоциации личности, став членом психиатрической больницы. Я должен был бы найти способ позаимствовать Свечу Ментального Ужаса у отца Утравски, чтобы иметь шанс исцелиться… Хе-хе. Я также мог бы заставить Мисс Справедливость исцелить меня, но ей все ещё не хватает сил на данный момент…» — Клейн вспомнил прошлое и мысленно пошутил.

— Да, — Фрэнк Ли очень доверял Герману Воробью, — Возможно парень который просит о помощи давно мёртв…

При этих словах его глаза внезапно загорелись, когда он уставился на Хита Дойла.

— Можете ли вы стереть ментальный отпечаток, оставленный на этой плоти и крови?

— Да, — Коротко ответил Хит Дойл.

Кончики рта Фрэнка Ли чуть приоткрылись, когда он улыбнулся, как двухсотфунтовый ребёнок.

— Меня всегда очень интересовала структура плоти и крови Епископа Роз. Я всегда думал об исходе использования подобной плоти и крови в качестве среды для скрещивания.

«Однажды ты умрёшь среди своих экспериментов. К счастью, я скоро покину этот корабль…» — У Клейна создалось странное впечатление, что в оружейную комнату входит капризный ребёнок.

Хит Дойл, чьё лицо было почти прозрачным от бледности, опешил на две секунды, прежде чем искренне сказать:

— Спасибо.

— За что ты благодаришь меня? — Фрэнк Ли озадаченно почесал затылок.

«Он, вероятно, благодарит вас за то, что вы смогли сдержать своё любопытство и не использовали его плоть и кровь в качестве объекта эксперимента. Вы партнёр, которому стоит доверять…» — Уголки рта Клейна слегка дёрнулись в попытке понять причину. Он понял, что первый и второй помощники будущего обладают довольно странными мыслительными процессами.

…

Послеполуденный Город. В полуразрушенном соборе.

Колин стоял рядом с церковником в белом и тихо спросил:

— Кто такие короли? В чём же заключается это огромное бедствие? Кто искушал Сасрира?

Священник, казалось, не слышал его, продолжая падать ниц. Он повторял свои слова раскаяния, как будто был иллюзорной записью, оставленной окружающим миром.

«Привидение, призрак или злой дух?» — Деррик посмотрел в ту сторону, чувствуя некоторое беспокойство.

Не видя никакого ответа от священнослужителя, Колин протянул правую руку, медленно направляя свой серебряный меч к человеку.

Однако, несмотря на острый кончик лезвия, упирающийся ему в затылок, священник продолжал раскаиваться, как будто ничего не изменилось.

Колин Илиада убрал свой серебряный меч, осматривая местность с тёмно-зелёными символами в глазах.

Затем он прошёл по диагонали к алтарю, бросив взгляд на свечу, испускающую жёлтый свет.

После нескольких секунд молчания он протянул левую руку и погасил весь свет свечи.

Рухнувшая статуя божества посреди алтаря внезапно потускнела, и распростёртый ниц человек в белом наконец прекратил своё раскаяние.

Он медленно поднял голову. Это была мрачная зелень, и его взгляд был полон ненависти.

Прежде чем Деррик, Хаим и Джошуа успели среагировать вовремя, набожный священнослужитель бросился вперёд с чрезвычайно быстрой скоростью, рисуя остаточное изображение.

Колин уже был к этому готов. Он сделал шаг правой ногой по диагонали вперёд, наполовину повернулся и отскочил назад с серебряным мечом в левой руке.

На мече вспыхнули пятна света, мгновенно образовав гигантскую бурю.

Буря, образовавшаяся исключительно из света, пронеслась по окрестностям, оставив священнослужителя замереть в воздухе, прежде чем он был полностью поглощен.

Буря быстро утихла, когда Колин взглянул на священника, чьё тело было наполнено светом Зари. Затем он снова повторил свои предыдущие вопросы.

— Кто такие короли? В чём же заключается это огромное бедствие? Кто искушал Сасрира?

Священник, чья фигура была уже очень неясна, ответил ошеломлённо:

— Короли-это Сасрир, Уроборос, Медичи…

Только он собрался произнести четвёртое имя, как изнутри его пронзило прозрачное пламя!

Пламя мгновенно охватило его, превратив в распространяющийся чёрный газ.

«Итак, короли ссылаются на Королей Ангелов… А как зовут четвёртого? Почему он самоуничтожился именно тогда, когда собирался это сказать? Это тот, кто искушал Сасрира, или кто-то другой?» — Деррик был переполнен вопросами.

Когда священник умер, улицы снаружи и весь Послеполуденный Город внезапно издали рёв, похожий на рёв диких зверей.

Деррик подсознательно выглянул в окно и увидел гигантское лицо.

На стекле, к которому он был первоначально приклеен, вырос единственный уникальный глаз. На его лице были короткие и густые чёрные волосы.

Ещё один такой же монстр выскочил из собора. У него было телосложение обычного человека и два глаза, но поверхность его тела была покрыта короткими чёрными волосами, похожими на звериные.

— Выродившийся город, который был полностью развращён… — Колин вздохнул, глядя в лицо одному из монстров.

Деррик, Хаим и Джошуа также заняли боевые позиции, пытаясь отбиться от оставшегося монстра.

…

Будущее продолжало спокойно курсировать, прежде чем снова встретить короткую ночь.

После того, как Клейн вошёл в мир снов, он снова оказался в своём первоначальном положении — рядом с Адмиралом Звёзд Каттлеей.

Он как раз собирался взглянуть на тень Двора Короля Гиганта на противоположной стороне горы, чтобы найти более возможные подсказки, когда вдруг услышал, как Каттлея тяжело спросила, обнимая колени.

— Вы с ней встретились?

— Да, — Клейн коротко ответил, не скрывая правды.

Каттлея поджала губы и спросила:

— Она на корабле?

— Да. — Клейн повернул голову и посмотрел на Адмирала Звёзд, когда он сказал, проходя мимо:

— У вас к ней очень глубокие чувства.

Выражение лица Каттлеи не было таким потерянным и ошеломлённым, как раньше. Кусая губы, она сказала самоуничижительным тоном:

— Это правда. Я была рядом с ней ещё до того, как мне исполнилось три года. Хе-хе. Так они говорят, но у меня больше нет никаких реальных воспоминаний об этом. Она учила меня, и она держала меня за руку, пока мы путешествовали. Она смотрела, как я расту. Для меня она — мой капитан и мой учитель… так же как и моя мать…

Когда Каттлея заговорила, она внезапно замолчала.

Глава 672 — Сторонний Наблюдатель

Взглянув на молчаливую Каттлею, Клейн вдруг почувствовал себя немного неловко.

Больше он ничего не сказал, повернулся и спрыгнул с валуна. Он вошёл в чёрную обитель через полуоткрытую дверь.

На площади, окружённой мрачной башней и зданиями, горели оставшиеся от войны костры. В землю были воткнуты гигантские стрелы, концы которых мягко покачивались от ветра.

Фрэнк Ли все ещё что-то копал и сажал, но у его ног уже не было еды, а была лужа плоти и крови.

— Какие эксперименты вы планируете провести на них? — проходивший мимо Клейн, не удержался от вопроса.

Фрэнк возбуждённо улыбнулся.

— Множество! Например, все, что мне нужно, это один бык, который может удовлетворить потребности в мясе целого корабля. Каждый раз, когда кусок мяса отрезается, он снова отрастает новой плотью!

«Почему это опять волы?» — Клейн на мгновение потерял дар речи. Все, что он мог сделать, это молча нарисовать алую Луну внутри себя.

По пути он встретил штурмана Оттолова, который читал на земле; Нину, которая почти раздевалась из-за своего опьянения; Хита Дойла, который молча прятался в тени угла, прежде чем войти в зал, заполненный фресками.

В какой-то момент Андерсон Худ наколдовал себе кресло с откидной спинкой и теперь лениво лежал на нём, рассматривая чрезвычайно религиозные и священные фрески на куполе.

— Эх, Мы наконец-то покинем эти проклятые воды. Остаётся ещё два полудня и две ночи! — Увидев входящего Германа Воробья, сильнейший охотник вздохнул от всего сердца. — До тех пор, пока мы успешно покинем этот район, мне больше не нужно будет беспокоиться о каких-либо оставшихся проблемах.

Клейн сначала хотел попросить его заткнуться, но поскольку он говорил только о себе и ни о ком другом, его это не беспокоило. Он мимоходом спросил:

— ы из Интиса?

— Едва. Мой отец из Интиса, а мать из Сегара, — Ответил Андерсон с твёрдым намерением поболтать.

Клейн продолжал делать несколько шагов вперёд.

— Итак, верите ли вы в Вечное Пылающее Солнце, в Бога Пара и Машин или в Бога Знаний и Мудрости?

Выражение лица Андерсона внезапно стало немного странным.

— Моя вера изначально была в Бога Знаний и Мудрости, но их священники слишком презрительны. Только потому, что я провалил экзамены, они проигнорировали моё обычно красивое лицо и относились ко мне как к ретрограду. Пфф! Я просто лучше разбираюсь в других темах. Мой интеллект ни в коей мере не лишён! Мой взгляд на эстетику и моя основная основа в рисовании всегда были превосходны! Хе-хе, прежде чем стать охотником, я мечтал стать художником. Конечно, после прихода к морю моя вера в большей или меньшей степени в Повелителя Бурь.

Услышав описание Андерсона, Клейн вдруг подумал о шутке: “Священник Бога Знаний и Мудрости мог бы сделать такое заявление: “Он провалил экзамены? Этот ребёнок безнадёжен. Просто похороните его.”

Он уже собирался завести разговор о жизни Андерсона как охотника, поскольку он был единственным человеком, кроме Королевы Мистик, который мог нормально общаться с ним в этом мире сновидений, когда внезапно услышал скрип открывающейся двери.

В глубине зала с фресками послышался звук открывающейся двери!

«Андерсон только что упомянул об успешном выходе из этих вод…» — Клейн почувствовал необъяснимое желание столкнуться лицом к лицу с самим собой, когда сосредоточил свой взгляд на источнике звука.

Затем он увидел человека в коротком льняном одеянии, выбегающего из глубины зала с фресками и направлявшегося к ним.

У этого человека были пышные иссиня-чёрные волосы, но на лице были морщины, как будто он перенёс много лишений.

«Святой Тьмы Леомастер! Хорошая сторона Леомастера!» — Клейн узнал этого человека и сразу же заметил высокую фигуру, появившуюся в глубине зала с фресками.

Фигура была одета в толстую и тяжёлую чёрную броню. Его глаза излучали глубокую красноту.

Он гнался за Леомастером, держа в руке огромный меч.

Его металлические ботинки несколько раз ударились о землю, издавая чёткие и торопливые звуки.

«Это настоящий Леомастер! Главная персона Святого Тьмы!» — Клейн увидел две приближающиеся фигуры, инстинктивно повернулся в сторону и быстро отступил.

Он тут же прижался к стене коридора, прежде чем понял, что Андерсон Худ в какой-то момент вскочил со своего кресла и прижался к стене с другой стороны.

Почувствовав на себе пристальный взгляд Германа Воробья, Андерсон улыбнулся в ответ, что означало: “так что ты такой же, как и я”.

«Кто такой же, как ты? Это не трусость. Если бы тебя не было рядом, я бы достал Скипетр Морского Бога и сразился со Святым Тьмы! Я всегда думал о том, что произойдёт в реальном мире, если я помогу доброму Леомастеру убить главную личность во сне…»

«Да, там есть члены экипажа Будущего снаружи. Если главная персона Леомастера действительно сойдёт с ума, Королева Мистик обязательно примет меры…»

«Это не должно быть совпадением, что эти два парня оставили свои собственные сны и пришли сюда… Обе стороны уже очень близки в реальном мире? Возможно, кто-то направил доброго Леомастера сюда. Королева Мистик?» — Множество мыслей промелькнуло в голове Клейна.

Леомастер, одетый в короткие льняные одежды, увидел впереди двух мужчин. Он хотел позвать на помощь, но в мгновение ока обнаружил, что они убежали в противоположные концы зала, словно не желая принимать в этом участия.

…

Он отчаянно бежал, выбегая из зала с фресками.

Покрасневшие глаза закованного в броню Леомастера потемнели. Он продолжал преследование, совершенно не обращая внимания на Клейна и Андерсона, прижавшихся к стенам.

К тому времени, как они вышли из зала, Клейн, у которого уже были кое-какие соображения на этот счёт, не колеблясь шагнул вперёд и выскочил, как охотящийся леопард.

…

Андерсон поднял правую руку и схватился за воздух, не успев вовремя остановить Германа Воробья.

«Ещё минуту назад этот парень был вполне рационален. Почему он вдруг сошёл с ума? Он что-то обнаружил? Какой странный человек!…» — Андерсон посмотрел на площадь снаружи, поколебался несколько секунд и наконец решил последовать за ним.

Они гнались до самого чёрного монастыря и прибыли в район, где находился Адмирал Звёзд. Клейн увидел, как одетый в льняную мантию Леомастер кружит вокруг валуна, спасаясь от своего злобного двойника. Затем он воспользовался случаем и повернулся лицом к тени Двора Короля Гиганта на противоположных горах, тихо молясь вместе с древним Гермесом:

— Господь, сотворивший все сущее; Ты всемогущ и всеведущ…

Сделав ещё один круг, добрый Леомастер продолжил петь:

— Ты — источник всего Великого. Ты — начало и конец.; Ты — бог богов. Ты — правитель огромного астрального мира!

Произнеся это почётное имя, море Облаков, разделявшее две горы, внезапно зашевелилось, а затем медленно разделилось и открыло глубокую расщелину на дне.

Тень Двора Короля Гиганта на противоположной стороне внезапно поглотила ледяной сумрак, который был очень далеко!

Однако после этого ничего не произошло.

Клейн, казалось, что-то понял, когда повернул голову, чтобы посмотреть на здания рядом с дверью чёрного монастыря. Он увидел, что за чистым окном от пола до потолка прекрасная, но далёкая Королева Мистик Бернадетта молча наблюдает за всем происходящим.

«Она действительно была той, кто заставил доброго Леомастера сбежать из его сна и прибыть сюда… Поскольку Слушатель из Ордена Авроры смог привести маленького Джека в заброшенную землю богов, не имеет смысла, что Святой Тьмы не может этого сделать! Когда впереди нет пути, и он видит тень гигантского королевского двора, раздвоенная личность Леомастера определённо захочет убежать в него. Таким образом, он показал путь, чтобы войти в заброшенную землю богов к человеку, наблюдающему в тайне…» — Клейн отвёл взгляд с большой уверенностью.

«Что касается того, почему Леомастер не преуспел, он полагал, что это было потому что он не был в правильном месте!»

«Он должен быть глубоко в этих водах, и он должен найти особое место, которое окружено опасностью и странностью. Тогда, только повторяя почётное имя Создателя Города Серебра во сне, вызванном ночью, будет открыт проход, скрытый в тени Двора Короля Гиганта? После этого можно войти с помощью сна, приведя своё тело и корабль, чтобы переселиться через туман, который смешивает реальность и иллюзию, чтобы достичь берегов Покинутой Богами Земли?» — Клейн подумал о некоторых возможностях.

Для него способ проникновения в покинутую землю богов не был чем-то таким, о чём он должен был заботиться. Если бы он захотел сделать это, как только он продвинулся к Последовательности 4 и действительно достиг определённого уровня божественности, он мог бы заставить Мистера Солнце установить ритуал нисхождения или посвящения для него, чтобы он непосредственно спустился!

Однако, если бы он использовал это, чтобы изменить способ покинуть Забытые Богами Земли, это было бы чрезвычайно полезно. Это было бесценно для Города Серебра!

«Судя по всему, ключ к тому, чтобы покинуть Забытые Земли Богов, действительно находится во Дворе Короля Гиганта, но что это такое, угадать невозможно…» — Среди его мыслей из почвы быстро вырастали гороховые лозы, мгновенно превращая пространство за пределами чёрной обители в зелёный лес, и это также сильно разделяло главную персону Святого Тьмы и добрую персону.

Затем Клейн увидел сквозь просветы между лозами гороха, что Каттлея встала. Она больше не сидела, обхватив руками колени.

…

Деррик сначала перекатился, а потом вскочил и ударил гиганта по ноге, покрытой короткими чёрными волосами. Стимулированная серебряная молния ударила вниз, заставляя одноглазого монстра дрожать, когда он стоял, как вкопанный, на земле.

Деррик не упустил такой возможности и немедленно раскрыл объятия.

Яркий и чистый святой свет снизошёл и окутал мутировавшего гиганта.

В ослепительном сиянии чудовище рухнуло с трагическим криком, а его тело окутал чёрный туман.

После серии сражений Деррик обнаружил, что монстры, порождённые странным Послеполуденным Городом, все боятся яркого света, несмотря на их различные черты.

Такой опыт позволил ему избежать травм, позволив товарищам по команде сохранить свои жизни.

Через некоторое время, когда Колин покончил с самым сильным монстром, Послеполуденный Город снова погрузился в тишину. Все зажжённые свечи были уже погашены.

Глава Совета Шести огляделся вокруг, прежде чем со вздохом произнести:

— Давайте перегруппируемся, прежде чем разбивать лагерь.

В этот момент количество команд, собравшихся вместе, уже сократилось на треть. Всего шесть человек!

Истинной целью Колина Илиады на самом деле был Двор Короля Гиганта, но их встреча в Послеполуденном Городе заставила его понять, что исследование не может быть сделано в спешке. Это было потому, что Двор Короля Гиганта мог хранить глубокие секреты о катаклизме, с невообразимой опасностью. Поэтому ему требовалось полгода, а то и больше, а может быть, даже два года подготовки и предварительных изысканий, прежде чем он мог попытаться открыть его.

Глава 677 — Падение на Землю

Посреди выстрела тело Андерсона внезапно рухнуло на пол, забавным образом увернувшись от пули.

Что же касается Клейна, который не совсем понимал ситуацию, то он отскочил в сторону и активировал своё духовное зрение, одновременно вытаскивая револьвер.

В этот момент его первой реакцией было то, что Андерсон прошлой ночью переборщил с охотой и теперь стал объектом мести. Ему хотелось только кричать: “Я его не знаю! Это не имеет ко мне никакого отношения!”

За столом рядом с Андерсоном худом толстый мужчина в рубашке с закатанными рукавами бросал вилки и ножи, а потом вдруг выхватил уже заряженное двуствольное охотничье ружье, нацелил его в землю и нажал на спусковой крючок с командирской высоты.

Эта серия действий была почти одновременной с боссом отеля, но они были просто на один шаг медленнее из-за множества шагов, связанных с этим.

Рассеивающая пуля разлетелась бесчисленными крошечными осколками, пронзая землю дырами. Хотя Андерсон вовремя увернулся и избежал большей части взрыва, он всё ещё был поражён частью осколков, так как его бока были немедленно искалечены.

Как раз в тот момент, когда Клейн собирался убить толстяка с двуствольным охотничьим ружьём, чтобы помочь Андерсону худу уйти от опасности, он понял, что человек внезапно стал пустым, как босс отеля. Затем его охватили тревога и ужас, словно он очнулся от оцепенения.

«Это неправильно. Они не настоящие убийцы…» — Клейн рационально прекратил попытки нажать на курок. Он быстро обвёл взглядом ресторан.

Ничего не обнаружив своим духовным зрением, он дважды постучал большим пальцем левой руки по первому сегменту указательного пальца, активируя зрение нитей своего духовного тела.

В этот момент все дамы и господа в ресторане встрепенулись из-за внезапной перестрелки. Все они бросились к выходу.

Проходя мимо кувыркающегося Андерсона, элегантно одетая дама с довольно приятной внешностью вдруг остановилась. Она отпустила тёмную стеклянную бутылку, которую держала в руке, и налила её Сильнейшему Охотнику.

Послышалось шипение.

Все, что было забрызгано жидкостью, быстро чернело, подвергаясь сильной коррозии. Андерсон закрыл лицо руками и вскочил, снова уклоняясь от этой атаки.

Сразу же после этого на Андерсона Худа набросились кроткая и милая дама, джентльмен с газетами, официант в красном халате и пятилетний ребёнок, чьи руки были испачканы конфетами.

Мука, зажжённые спички, фруктовые ножи, кипящий кофе и концентрированные алкогольные напитки наводнили его, поскольку почти все в ресторане отеля, казалось, имели одну цель — убить Андерсона Худа!

В этой ненормально опасной ситуации без участия каких—либо сверхъестественных сил Андерсон, который был окружён без возможности спастись, использовал множество действий — подпрыгивая, посылая столы в полёт, поджигая предметы раньше времени, едва сумев избежать повреждения любого жизненно важного места и не получил никакого серьёзного повреждения.

Между тем, Клейн тоже заметил что-то ненормальное.

В углу ресторана, который был заблокирован декоративным шкафом, были явно тонкие, иллюзорные чёрные Нити Духовного Тела, идущие от него, но там было тихо.

В этом хаотичном и охваченном паникой ресторане это выглядело особенно ненормально!

«Истинный нападавший, который спланировал убийство. “дело об убийстве прохожих” сидит вон там? Судя по замешательству, недоумению, ужасу и волнению, которые босс, официанты и гости отеля проявили после нападения на Андерсона, они не стали марионетками. Это другой вид контроля… Иллюзия, эмоциональное семя Апостола Желаний, или это влияние на психику?» — Клейну вдруг пришла в голову идея. Он тут же сделал два шага вперёд и послал клиента, у которого все ещё было масло в уголках губ, открывая путь для Андерсона Худа.

Сильнейший Охотник тут же кувыркнулся из окружения по открывшейся тропинке и взбежал на второй этаж гостиницы. Затем, прижавшись спиной к стене на углу лестницы, он стал хватать ртом воздух.

— Неужели мои провокационные способности достигли такого уровня? Даже обычные жители, которых я не знаю, хотят убить меня и на самом деле подняли оружие? Человек… — Не успев договорить, Андерсон взялся за правое ребро и чуть не вскрикнул от боли.

«Нет, нет, нет. На самом деле человек страдающий от невезения не должен заниматься такими вещами как охота на пиратов…» — Причина, по которой Клейн отказался приблизиться к цели, чтобы попытаться контролировать их с помощью нитей духовного тела, заключалась в том, что он думал о возможности.

«Прохожим имплантировали психологические сигналы или подвергали манипуляциям на уровне психики. Только после этого они начнут организованно атаковать Андерсона. Это не соответствовало сверхъестественным силам Апостола Желания, так как атаки манипулируемых прохожих были целенаправленными и точными, без каких-либо признаков подготовки.» — А Клейн когда-то слышал название формулы зелья для Манипулятора Последовательности 4!

Кроме того, по словам Психиатра, освобождённого из Ползучего Голода, Клейн всегда подозревал, что у Острова Тоскартер была миссия или фигура, связанная с Алхимиками Психологии.

В дополнение к психологическому сигналу и контролю на левой стороне ума, это было довольно похоже на Путь Зрителя. Клейн долгое время считал, что Манипулятор, скорее всего, принадлежит Зрителю или Пути Дракона; таким образом, делая контур вопроса относительно ясным.

Алхимики Психологии действительно имеют важную базу на Острове Тоскартер. Они также послали Последовательность 4 полубога идти смотреть за ним. Этот полубог влияет на некоторых пиратов и заставляет их неосознанно выполнять его приказы, но эти пираты, к сожалению, оказались спонсорами Андерсона Худа прошлой ночью. Значит, их истинный инвестор постучался!

Сдерживая выражение лица, Клейн посмотрел на Андерсона и равнодушно сказал ему:

— Вполне вероятно, что один или несколько пиратов прошлой ночи связаны со скрытым полубогом на этом острове. Как вы думаете, что-то подобное может быть сделано Потусторонними середней Последовательности?

— Я не могу быть настолько невезучим, верно… — Голос Андерсона стал мягче, а потом перешёл в бормотание. — Действительно, эти люди были под контролем и невиновны. К счастью, я не атаковал в ответ, иначе стал бы главным подозреваемым в шокирующем деле об убийстве и получил бы награду! Случись такое и я попаду в беду и единственным путём было бы стать пиратом.

…

Уголки рта Клейна слегка дрогнули.

— Если бы те, кого контролировали, были пиратами с Потусторонними силами, или Уполномоченными Карателями, или священниками Церкви Бурь, как бы это развивалось?

— Я бы уже был мёртв, — Андерсон вскинул руки и сказал, осознавая это, — Ты хочешь сказать, что он не хочет моей смерти и только хочет предупредить меня?

Клейн серьёзно кивнул и сказал:

— Так что у тебя ещё есть шанс чтобы извиниться.

«Пойди посмотри, что задумал этот полубог.»

— Извиниться? — Лицо Андерсона тут же сморщилось. Поставленный в трудное положение, он сказал с большим трудом, — У меня неплохая репутация в Туманном Море.

Клейн ничего не ответил. Он встал, похлопал себя по пальто и собрался уходить.

В этот момент Андерсон рванулся вперёд и бросился ко входу на лестницу впереди Клейна. Он закричал:

— Мне очень жаль! Это была моя вина! Мы можем говорить о чём угодно!

Он помолчал секунду и повторил снова:

— Мне очень жаль! Это была моя вина! Мы можем говорить о чём угодно!

На первом этаже послышались медленные хлопки, и на лестнице появилась фигура.

Среди лёгких шагов эта фигура медленно подошла к повороту, но Клейн инстинктивно отвёл взгляд, словно не желая знать, как выглядит этот человек.

Кроме того, он понял, что у него нет никаких намерений поднимать руки или целиться из пистолета. Это было похоже на то, как если бы он был наказан и потерял намерение сопротивляться.

«Это ужасно… Да, это не гипноз лицом к лицу, вот почему я смог его обнаружить. Но если бы я был непосредственно нацелен, последствия были бы невообразимы… Теперь на меня можно влиять. Как объяснила бы Мисс Справедливость, другая сторона использует Море Коллективного Подсознания, чтобы бесшумно приблизиться к моему острову сознания, и тогда они сделают что-то в определённой степени?» — Клейн вдруг понял, что ему очень хочется уйти и вернуться в свою комнату.

«Это и есть молчание “наставление”, данное мне полубогом?» — Клейн примерно понял, что собеседник хочет поговорить с Андерсоном наедине, поэтому не стал сопротивляться и, прежде чем вернуться в свою комнату, направился к лестнице.

Не прошло и пяти минут, как Андерсон с гримасой на лице постучал в его дверь.

— Закончили болтать? — Спросил Клейн без особого удивления.

Андерсон тяжело кивнул.

— Фуф… Да, он попросил меня помочь ему кое в чём. Что касается того, что это такое, я не могу сказать другим.

— Ты всё ещё помнишь, как он выглядит? — Намеренно спросил Клейн.»

Андерсон задумался и вдруг нахмурился.

— Я ничего не помню…

«Как и ожидалось… Посмотри на себя. За 1600 фунтов вы оскорбили полубога. Оно того не стоило…» — Клейн молча вздохнул и сказал:

— Мы можем уехать завтра?

— Да. В этом нет никакой спешки. Давайте сначала решим проблему с моим невезением, — не колеблясь ответил Андерсон.

Клейн больше ничего не говорил, указывая на пол.

— Все ещё желаете позавтракать?

Андерсон сначала растерялся, а потом улыбнулся.

— Ну конечно же! Ни один тип расстройства не может повлиять на еду и сон!

Они спустились на первый этаж и обнаружили, что официант молча убирает разбитые вещи. Босс и клиенты забыли, что произошло.

…

После завтрака Андерсон продолжал выходить, занятый получением своих щедрых вознаграждений и денег за Потусторонние Черты. Он также сделал некоторые приготовления, Пока Клейн оставался в своём гостиничном номере, собирая духовность, которая переполняла его продвижение, и используя червей, чтобы проверить свои сверхспособности Марионеточника.

В половине третьего пополудни он поднялся над серым туманом раньше времени и начал готовиться к предстоящему собранию Клуба Таро. В конце концов, Мистер Шут очень небрежно и легко накажет Отшельницу Каттлею.

Усевшись в кресло, принадлежащее Шуту, Клейн принялся разыгрывать три плана наказания, которые он придумал за последние несколько дней. Два плана требовали, чтобы он позаимствовал часть силы этого пространства, а два-чтобы использовать подпорки. Следовательно, он должен был решить весь процесс заранее. Затем он ознакомится с ним и не сможет в критический момент показать, что плохо владеет языком.

Через некоторое время Клейн выдохнул и подтвердил свой план.

Затем он создал Мира. Без каких-либо предметов он видел бесчисленные плотные чёрные нити, которые исходили от его тела.

«Предметы, заколдованные с помощью сил таинственного пространства над серым туманом, обладают определённой долей духовности… Поэтому они снабжены нитями духовного тела. А в реальном мире предметов без жизни вообще нет.» — Клейн привычно управлял чёрными нитями и ловко контролировал Мира.

Теперь он не только мог сделать выражения мира более сложными и иметь реакции, которые были бы больше похожи на реального человека, он также мог сделать колебания духовности марионетки более естественными. Он больше не будет казаться безжизненным!

Кроме того, он был похож на игрока, у которого было два счета, приобретая зрение, слух и другие чувства.

Закончив всё это, Клейн взглянул на свои золотые карманные часы, послал Мистеру Солнце сообщение и начал молча считать удары своего сердца.

Глава 679 — Запрос На Убийство

«Не пытайтесь проникнуть в тайну Бога…»

Шёпот элджера вскоре исчез, но он продолжал звучать в ушах каждого, заставляя их осознать реальность.

Хотя Мистер Шут часто не напускал на себя никакого вида и редко говорил, почти отвечая на каждую их просьбу, заставляя их находить его тёплым, “Он” был в конечном счёте богом, богом, чьи тайны не должны быть раскрыты. Он был богом, который превзошёл реальность!

Одри, Эмлин и другие члены Клуба Таро инстинктивно приняли изменённое высказывание Мистера Висельника, притворившись, что забыли первоначальную формулировку. “не смотрите прямо на Бога”, потому что они время от времени смотрели на Мистера Шута, задавая ему вопросы или спрашивая его совета, и в отношении этого Мистер Шут, казалось, не возражал.

«Конечно, мы не смотрели прямо на него из-за плотного серого тумана, который мешал нам двигаться… Судя по тому, что стало с Мисс Отшельник, Мистер Шут сделал это для нашего же блага…» — Одри медленно выдохнула.

«Мистер Висельник работает очень хорошо в согласии. Я был готов управлять Миром, чтобы сказать что-то подобное, чтобы завершить последний этап наказания…» — В этот момент думал Шут, Клейн

Он изначально чувствовал, что заставлить фальшивого Мира сказать что-то вроде “не лги Богу” или “не пытайтесь проникнуть в тайну Бога”, было бы несколько неловко. В будущем, если люди узнают, что так называемый благословенный или так называемый Мир на самом деле является смурфом Шута, он будет слишком смущён, чтобы встретиться с кем-либо лицом к лицу. Но позже, поразмыслив, Иир уже совершал подобные поступки в прошлом, так что ему не хватало ещё одного. Кроме того, все, что ему нужно было сделать — это не дать никому узнать, верно?

Преодолев свой ментальный барьер, Клейн планировал действовать в соответствии с его репетициями, но, к его удивлению, реальность оказалась лучше, чем он ожидал. Висельник, казалось, был потрясён до глубины души наказанием Мисс Отшельник. Таким образом, он помог ему произнести приговор не “пытайтесь проникнуть в тайну Бога” делая эффект ещё более естественными и совершенными!

«Да… Проблема утечки Мисс Отшелницей информации о клубе Таро была лишь на короткое время затронута этим Шутом. “Он” дал предупреждение через инсинуацию позади “Его” слова, но позже она страдала от проникновения в тайну Бога. На самом деле это не было намерением Мистрера Шута…»

«Именно такого исхода я и желал больше всего. Это может эффективно поддерживать образ Шута. В конце концов, Бог не был бы мелочным со смертными, так как это только запятнало бы его “Его” репутацию…»

«Однако то, как Мисс Отшельник все делает, слишком смело. Я только сегодня понял и подтвердил, что она не раз проникала в тайны Шута. Хотя это не было сделано из каких-либо мерзких побуждений, это также то, за что стоит наказать её. Хех, моя предыдущая реакция, должно быть, заставила её поверить, что я “позволил” ей “наблюдать”, поэтому она сделала это привычкой. В конце концов она с головой окунулась в мои ожидания…»

«Кроме того, не вполне понимая позицию Мистера Шута, она прямо намекала на это посторонним. Её смелость, очевидно, необычайна. Это значит показать, что она недостаточно страдала в прошлом. Сегодняшнего урока должно хватить, чтобы вбить это в неё на очень долгий период времени…»

«Вспоминая её состояние во сне, всё это кажется в значительной степени ожидаемым результатом… Желание к розге портит ребёнка!»

«Хе-хе, мне также удалось проверить Мистера Висельника, а также других членов сегодня в результате» — Клейн тихо пробормотал себе под нос в изумлении, оглядел окрестности и спокойно сказал:

— Вот и всё.

Услышав это, Отшельница Каттлея, чьё духовное тело только что восстановилось, почувствовала облегчение. Она чувствовала сильную усталость и радость, переполнявшие её тело. Все, что ей было нужно — это кресло с откидной спинкой, чтобы она могла немного отдохнуть.

«Первый раз — это предупреждение, но второй раз не будет приятным исходом…» — Пиратский Адмирал тихо вздохнула, предупреждая себя, чтобы она больше не пробовала свои дешёвые трюки и не верила, что её намёки могут обмануть Мистера Шута. Она также не должна была пытаться проникнуть в “Его” тайны!

Боль, которую она испытывала, была ничуть не слабее, чем мука от того, что Скрытый Мудрец вколол в неё знание. Поэтому она без сомнения верила, что Мистер Шут — это Бог, истинный Бог, непостижимый Бог, в тайны которого невозможно проникнуть!

«К счастью, Её Величество теперь знает, где она может обменяться ответами, которые она отчаянно искала всё это время… Мне не нужно намекать ей или предупреждать её в будущем…» — Каттлея снова отвернулась и, дрожа всем телом, посмотрела на конец длинного бронзового стола. На этот раз она осмелилась взглянуть только на край стола или на подлокотник. Тёмно-фиолетовый оттенок в её глазах тоже стал тусклым.

Среди тишины, с искренностью, она сказала:

— Я буду помнить, вашу снисходительность.

В сером тумане Шут Клейн мягко кивнул, не повторяя своих предыдущих слов.

После минутного ожидания Маг Форс выпрямилась, огляделась и заговорила перед Справедливостью Одри:

— Кто-нибудь заинтересован в миссии по убийству? Цель — важный член культа.

Благодарная за одолжения, оказанные ей её учителем, Дорианом Греем, Форс в последнее время надеялся сделать что-нибудь для него.

После некоторого раздумья она обратила свой взор на оракула ордена Авроры, который нанёс огромный ущерб семье её учителя — Льюиса Виена, который мог быть Писцом или Путешественником!

Она не позволила путешествиям Леймано проникнуть в её голову до такой степени, чтобы поверить, что она может убить опытного Потустороннего 6 или даже 5 Последовательности, который был хорош в побеге. Причина, по которой у неё были такие соображения, заключалась в том, что она верила, что тайная организация, известная как Клуб Таро, которая поддерживала её, окажет ей невообразимую поддержку.

«У Мисс Отшельник и Мистера Мира, похоже, есть средства для борьбы с Льюисом Виеном. Если кто-то из них предпримет какие-то действия, а я воспользуюсь Путешествиями Леймано, чтобы помочь, то вполне возможно, что мы добьёмся успеха…» — Форс начала формулировать наиболее идеальную ситуацию.

Конечно, она понимала, что её нынешних сбережений недостаточно, чтобы убить такого могущественного человека, как Льюис Виен. В конце концов, с её 830 фунтами она, вероятно, не сможет купить даже одну его руку. Она очень хорошо знала, что тогда Мисс Одри Холл потратила более 10 000 фунтов, чтобы убить посла Интиса, Заговорщика Последовательности 6. Цена убийства Льюиса Виена, который был той же Последовательности или даже выше, была очевидна!

Форс планировала согласиться на ряд просьб, которые будет иметь исполнитель, помогая исполнителю завершить дела, которые они сочли неудобными делать сами, чтобы окупить расходы на миссию. Она верила, что после получения Путешествий Леймано, она была оснащена способностями для выполнения некоторых сложных задач.

Выслушав просьбу Мисс Маг, Отшельник Каттлея, Висельник Элджер и Справедливость Одри устремили свои взоры на Мира. Они верили, что этот джентльмен, обладавший уникальной склонностью к охоте на чужаков, обладал необходимой силой.

Я не в Баклунде… Однако я не могу так ответить. Это разоблачит возможность того, что у Мистера Шута есть только два–три Благословлённых Мистеру Висельнику и Мисс Отшельник… Клейн контролировал Мира, преодолевая свои эмоции и хрипло смеясь:

— Где? Какой культ? Какова его Последовательность? Какими уникальными способностями он обладает?

«Эх, Мистер Мир немного отличается от себя прежнего… Я не могу объяснить это ясно, но мне кажется, что у него внезапно улучшилось настроение. Возможно, он действительно столкнулся с чем-то, чему стоит радоваться…» — Одри вдруг заметила разницу, взволнованно представляя себе, что могло недавно произойти с Мистером Миром.

Форс радостно ответила:

— Он Оракул из Оордена Авроры. Он в Баклунде, раньше был Последовательности 6, но теперь он может быть Последовательности 5, но я не могу быть уверена. Он может записывать Потусторонние силы, которые использовали другие, и может использовать их один раз. Он хорошо умеет избегать любой ловушки, и его трудно окружить. Возможно, он может путешествовать по миру духов…

«Цель — Оракул из Ордена Авроры, Последовательность 6 или 5, с силами, по-видимому, из Пути Ученика… Действительно, Мисс Маг не кажется такой простой и обыкновенной, как кажется. Моё первоначальное суждение было правильным…» — Каттлея быстро вернулась в своё обычное состояние. Она не удивилась, что Мисс Маг действительно осмелился заговорить против конкретного джентльмена из Ордена Авроры.

Что касается того, каким оракулом он был, она не была уверена, потому что единственными, кого она знала, были Мистер Z и Мисс D.

Между тем, Клейн также быстро оценил ситуацию.

«Оракул из Ордена Авроры, что делает невозможным его невиновность. Скорее, он сумасшедший, который разрушает жизни. Убив его, я даже не почувствую себя виноватым…»

«Не то чтобы я не оскорблял Орден Авроры больше одного или двух раз…»

«Последовательность 6 или 5; это то, с чем я могу справиться… Я видел нечто, что соответствует способности записи и высвобождения Потусторонних сил, описанной Мисс маг. Мистер A уже пользовался им раньше, но это могло быть и не совсем так…»

«Для меня не имеет значения, хорошо ли он умеет убегать и путешествовать по миру духов. Пока я нахожусь рядом с Оракулом и успешно контролирую нити его духовного тела, он не сможет бежать!»

Трудно сказать, что произойдёт в прямом столкновении. У меня есть все шансы на успех, если я тайком нападу. Конечно, успех в скрытной атаке — это совсем другое дело…

После некоторых серьёзных размышлений Мир посмотрел на Мага Форс.

— Я могу подумать о том, чтобы взяться за эту работу, но не в ближайшее время. Это будет, по крайней мере, через два месяца.

Он не был уверен, с какими ещё несчастными случаями он столкнётся в море, поэтому он был довольно расслаблен в этот период времени.

— Через два месяца… — Форс повторил время, казалось, пребывая в глубокой дилемме.

Это было слишком долго; кроме того, она не была уверена, как долго Льюис Виен пробудет в Баклунде.

В этот момент Элджер, наблюдавший за происходящим со стороны, задумался и вмешался:

— Мисс Маг, вам нужно лично убить Оракула ордена Авроры?

— Нет, как видите, я подумываю обратиться за помощью к Мистеру Миру, — с улыбкой ответила Форс.

Элджер задумчиво кивнул.

— Предпосылка убийства заключается в том, чтобы найти Оракула. Вы можете его найти?

— Нет, но я проведу расследование, — честно ответил Форс.

— Почему бы вам не попросить Мира сделать это после того, как ваши исследования принесут плоды? — Настаивал Висельник.

— Да, но я ещё не решила. — Форс была несколько смущена, не понимая причин, по которым Мистер Висельник задавал ей все эти вопросы.

Элджер усмехнулся.

— Если вы можете подтвердить местонахождение Оракула Ордена Авроры, то зачем тратить большие суммы денег, чтобы нанять кого-то, чтобы убить его? Разве не достаточно будет доложить о нём непосредственно в церкви? После Великого смога ни одна церковь не захочет упустить какие-либо связанные с этим улики.

Он не пытался заставить Мир потерять какой-либо бизнес. Вместо этого он ясно прочёл дилемму внутри него, полагая, что существует большая вероятность того, что он не выполнит просьбу. В конце концов, за два месяца может произойти слишком много инцидентов. Поэтому он высказал несколько предложений для обеспечения того, чтобы по этому вопросу была достигнута некоторая предварительная договоренность.

«Донести на него в церкви? Это звучит знакомо…» — Клейн удивился, не ожидая, что Мистер Висельник скажет что-то подобное.

«Хе-хе, в то время как все заражены Мистером Висельником, он тоже находится под нашим влиянием…» — Клейн сразу же почувствовал облегчение и даже некоторое удовлетворение.

— Доложить? — Форс на мгновение остолбенела.

Через несколько секунд она прошептала:

— Это возможно…

Услышав это, Висельник улыбнулся.

— Вы можете сделать это таким образом. Во-первых, исследуйте свою цель и выясните её местонахождение. Если вы получите что-нибудь в течение двух месяцев, тогда вы можете передать это дело Церкви. Если дело затянется на два месяца и Мистер Мир будет свободен, он сможет оказать вам необходимую помощь. Что вы об этом думаете?

Форс серьёзно обдумала это и сказала:

— Хорошо. Когда придёт время, я поговорю о цене с Мистером Миром.

Глава 680 — Новые Мысли

Получив одобрительный кивок Мира и подтвердив, что дело касается Льюиса Виена, Форс на мгновение задумалась и продолжила:

— У кого-нибудь есть Метеоритный Кристалл или Кристаллизованная кровь Кальмара Лавоса, или какая-нибудь информация о них?

Это были основные ингредиенты формулы зелья Астролога.

Форс первоначально планировала продолжить свои запросы, надеясь, что Мистер Луна, который также был в Баклунне, сможет помочь ей найти Льюиса Виена, но после некоторого размышления она решила сначала сделать это сама. Только убедившись, что нет никаких решений или подсказок, она обратилась бы за помощью в Клуб Таро.

«Метеоритный Кристалл? Кристаллизованная кровь Кальмара Лавоса? Звучит знакомо… Не потому ли, что я знаю формулу зелья Провидца… Да, это знакомо, потому что основные ингредиенты формулы зелья Провидца: 50 граммов Звёздного Кристалла и 10мл крови Кальмара Лавоса! Основные составляющие Астролога подобны модернизированным версиям провидца… Действительно, путь Ученика и Провидца может быть заменён в будущем…» — С этой мыслью у Клейна внезапно возникла идея.

«Поскольку формула зелья Волшебника Бизарро труднодоступна, а три варианта чрезвычайно опасны, следует ли мне рассмотреть другие варианты Последовательности 4 в соседних путях? Например, Ученик!»

Как только у него появилась эта идея, он просиял, почувствовав, что большая часть его затруднительного положения исчезла.

И для формулы зелья Последовательности 4 Ученика, у Клуба Таро есть ключи к ней. Это семья Авраама стоит за Магом!

Помня об этом, Мир смотрел на Мисс Маг с подсознательной нежностью во взгляде. Это заставило Форс содрогнуться, подозревая, что Мистер Мир уже разработал план охоты на Льюиса Виена.

В этот момент Шут, Клейн вспомнил о другой проблеме. Согласно теориям Дэна и Дейли, первые пять Последовательностей Пути Провидца не представляли никакой очевидной прогрессии. Каждый из них представлял собой Потустороннюю силу одного аспекта. Затем, в критической точке Последовательности 4, все пятеро сходились и сжимались в кулак, представляя собой качественное изменение.

«Когда капитан и мадам Дейли строили эту теорию, они знали только обрывки информации о Провидце, Клоуне и Фокуснике. Я могу проверить эту идею для последующих Последовательностей Безликого и Марионеточника самостоятельно… Итак, возможно ли, что Провидец, Ученик и вероятно Пути Мародёра могут быть взаимозаменяемы не на 4 Последовательности, а на Последовательности 3?» — Клейн почувствовал, как его радость медленно угасает.

Он знал слишком мало и был временно не в состоянии судить. Все, что он мог сделать — это дождаться ответа Мистера Азика и покинуть воды, за которыми наблюдал Истинный Создатель, прежде чем связаться с Арродесом.

Пока Клейн думал, он вдруг услышал, как Каттлея сказала:

— У меня есть Кристаллизованная кровь Кальмара Лавоса, она будет стоить 600 фунтов. Что же касается Метеоритного Кристалла, то я знаю, где его взять. Сколько граммов вам нужно?

«600 фунтов, очень разумная цена…» — Форс ответила с приятным удивлением:

— 60 грамм.

— Хорошо, я дам их вам в течение двух недель. Это также будет стоить 600 фунтов, — чётко и кратко сказала Каттлея.

«Все решилось вот так просто… Сегодняшняя Мисс Отшельник действительно активна в своём желании участвовать. Да, она только что была…» — Форс быстро кивнула.

— Это не будет проблемой.

«У меня 830 фунтов сбережений. Этого мне достаточно, чтобы купить кристаллизованную кровь кальмара Лавоса. Но за две недели мне ещё нужно накопить почти 400 фунтов. Гонорары после Нового года будут выплачены в ближайшее время. Это около 150 фунтов, так что мне не хватает 220 фунтов. Я должен думать о способах заработать деньги снова…» — Форс быстро просчитала её финансовое положение.

Видя, что Мисс Маг потребовалась всего минута, чтобы собрать основные ингредиенты для своего зелья, Справедливость Одри тоже не могла сдержаться. Она слегка подняла руку и сказала:

— Я хочу получить Полный Гипофиз Подросткового Дракона Разума, но если это невозможно, то 60 мл спинномозговой жидкости Чёрной Гигантской Ящерицы и один плод Иллюзорного Дерева Перезвона.

Это был основной ингредиент зелья Гипнотизёра. Если бы она получила полный гипофиз подросткового дракона разума, то не было бы необходимости в каких-либо других соответствующих ингредиентах.

Как только Одри произнесла эти слова, она услышала ответ Мисс Отшельник.

— Начиная с Пятой Эпохи, Драконы Разума почти вымерли и их трудно найти. У меня есть способ добыть спинномозговую жидкость Чёрной Гигантской Ящерицы, но это также займёт две–три недели. Цена колеблется от 1500 до 2000 фунтов, поскольку не я решаю это. Я могу помочь вам следить за плодами Иллюзорного Дерева Перезвона, но я ничего не могу гарантировать.

«Какая большая эффективность… После того, как Мисс Отшельник была наказана, её чувство принадлежности к Клубу Таро, казалось, усилилось. Она более активна и дружелюбна…» — Одри на мгновение потеряла дар речи.

После нескольких секунд молчания она слегка поклонилась и сказала:

— Без проблем.

Элджер, наблюдавший за происходящим со стороны, вдруг почувствовал, что события развиваются не так, как он ожидал. Будучи наказанной Мистером Шутом, Отшельница изменила свой стиль быть главным образом наблюдателем. Она начала вовлекать себя во все дела, в которые только могла вмешаться во время собрания Клуба Таро. И с силой, фоном, ресурсами и каналами пиратского адмирала, она немедленно произвела интенсивный и ослепительный свет!

Элджер так “ослеп”, что едва мог открыть глаза. У него было сильное чувство, что он в опасности.

В этот момент ему захотелось, чтобы Мисс Отшельник вернулась в прежнее состояние.

Клейн тоже был удивлён тем, что услышал и увидел.

«Я думал, что Мисс Отшельник какое-то время будет молчать, испытывая отвращение к Клубу Таро, но в конце концов…»

«Она из тех, кого нужно бить, чтобы были послушными?»

«Да… Тяга к розге портит ребёнка. Королева Мистик должно быть делала кнута слишком сильно… Хех, то, как Королева Мистик делает вещи, тоже не так много, чтобы говорить. Император тоже пощадил жезл!»

Пока он размышлял, Клейн контролировал Мира, заставляя его осмотреть окрестности, прежде чем усмехнуться.

— Есть ли у кого-нибудь из вас формула зелья Последовательности 4 Пути Провидца или какие-нибудь подсказки относительно неё?

«Последовательность 4… Мистер Мир начинает продвигаться к становлению полубогом?» — Одри удивилась.

Сначала ей казалось, что она продвигается достаточно быстро, и она немного гордилась этим. Но теперь она вдруг поняла, что отстаёт!

«Мистер Мир мгновенно стал по настоящему величественным…» — Форс тоже была удивлена.

Хотя она чувствовала, что молчаливый, замкнутый и необщительный Мистер Мир был могущественным Потусторонним, она верила, что он всё ещё очень далёк от полубога, от Последовательности 4. Но к её удивлению, он уже пытался купить формулу зелья Последовательности 4.

«Как и ожидалось от благословенного Мистера Шута…» — Элджер вздохнул.

Точно так же Эмлин и Деррик покачали головами, выразив, что они никогда не слышали названия 4 Последовательности Пути Провидца.

Клейн, который верил, что сможет получить ключи от Города Серебра или Сангвина, мог только беспомощно отвести взгляд Мира.

Через несколько секунд Каттлея сказала:

— Мне нужна капля крови от Мифического Существа, независимо от его вида.

Во дворце, поддерживаемом каменными колоннами, тишина внезапно стала главной симфонией. Даже Мир не знал точного понятия о том, что такое Мифическое Существо.

Клейн не раскрывал этот момент, поскольку он планировал расспросить об этом людей, которых он мог бы спросить в будущем. Он контролировал Мира, чтобы молчать в течение нескольких секунд, прежде чем сказать:

— Я буду держать ухо востро.

Поскольку это была редкая просьба от Мисс Отшельник, Справедливость и остальные также дали аналогичные ответы.

— Хорошо. — Каттлею такой исход не удивил.

Единственная причина, по которой она обратилась с просьбой, заключалась в том, чтобы выразить Мистеру Шуту своё отношение к объединению с Клубом Таро. Она считала, что это лучше, чем дрожать и бояться устранить последствия случившегося.

После короткой паузы Деррик собрался что-то сказать, но Эмлин опередил его.

Жизнерадостный Барон хмыкнул.

— Запросы нашего ряда ясны: Ему нужна формула Нотариуса 6 Последовательности Пути Солнца, а Мистеру Висельнику — формула Певца Океанов.

Услышав это, Клейн внезапно почувствовал себя немного виноватым. Когда он впервые получил Ползучий Голод, он хотел быстро освободить Жреца Света и получить формулы зелий 5 и 6 Последовательностей Пути Солнца, чтобы продать их Мистеру Солнце. И все же он не успел закончить всё это время.

«Сегодня вечером я прогуляюсь по пирсу Тоскартера. Я найду пирата с Потусторонними способностями, который заслуживает смерти, или какого-нибудь главаря банды, чтобы решить эту чрезвычайную ситуацию, независимо от того, на какой Последовательности они находятся… Или же я могу непосредственно освободить Жреца Света…» — Клейн заставил Мира задуматься прежде чем сказать:

— Я предоставлю вам формулу зелья Нотариуса через три дня.

Сказав это, он посмотрел на Мистера Солнце.

— Вы можете рассмотреть, какой товар вы хотите обменять на него.

— Хорошо, Мистер Мир, — радостно ответил Деррик.

Что же касается формулы зелья Певца Океанов, в которой нуждался Висельник, то ни у кого не было никаких подсказок.

Эмлин прочистил горло и сказал:

— Моя просьба отличается от предыдущей. Я надеюсь, что вы поможете мне найти верующих в Изначальную Луну. Каждая эффективная подсказка будет вознаграждена 100 фунтами. Прямое подтверждение составит 500 фунтов!

Он посмотрел на Мистера Шута, чтобы сделать запрос, и, получив Его “одобрение” он вызвал пятью вещей, которые напоминали объявления о вознаграждении. Каждый человек получил набор из пяти плакатов розыска. У них с Дерриком его не было.

Клейн контролировал Мира, чтобы взять его и небрежно просмотреть.

«Галис Кевин, Денди, Лара, Виндзор Беринг, Аргос… Они совсем не слабы. По крайней мере, они эквивалентны недавно родившимся вампирам…» — он молча бормотал себе под нос, запоминая соответствующую информацию.

После завершения этого дела Эмлин почувствовала себя более уверенно в победе в “соревновании”. Он небрежно откинулся на спинку стула и стал ждать, когда другие члены совета обратятся к нему с просьбой.

На этот раз никто не произнёс ни слова.

Увидев это, Шут Клейн усмехнулся.

— Продолжайте свой свободный обмен.

Одри, Элджер, Каттлея и все остальные тут же повернулись к Деррику.

Они вспомнили, что Солнце ранее упоминал о том, что у него есть договорённость присоединиться к исследовательской миссии, которая включает в себя периферию Двора Короля Гиганта.

Глава 681 — Косвенный Ответ

Будучи в центре всеобщего внимания, Деррик не подавился. Он нетерпеливо сказал:

— Я недавно был в разведывательной группе, возглавляемой Главой в Послеполуденный Город. Это ключевые ворота, ведущие ко Двору Короля Гиганта. Это дверь, которая отделяет миф от реальности.

Его открытие полностью привлекло внимание всех членов Клуба Таро, поскольку они ожидали остальную часть его отчёта в различных подробностях.

Деррик пропустил неважные события, которые они пережили во время путешествия, и сразу же начал свой рассказ из Послеполуденного Города. Сначала он описал мёртвую тишину и темноту перед тем, как его команда из трёх человек обнаружила подземный алтарь. Затем он описал, как он идентифицировал имена: Уроборос, Медичи и Сасрир, и вошёл в другую часть города, не осознавая этого. Там он увидел названия, такие как: “Тёмный Ангел” и “Роза Искупления”.

Сказав это, он ещё раз поблагодарил Мистера Шута за “Его” помощь в затруднительном положении в которое попал Деррик.

Затем Деррик просто представил монстров, которые трансформировались из своих теней, прежде чем подчеркнуть священнослужителя, который был в постоянном покаянии в полуразрушенном соборе.

Он использовал свои собственные слова, чтобы описать то, что было сказано, упомянув, что священнослужитель внезапно самоуничтожился, когда он собирался произнести имя четвёртого Короля Ангелов, и был сожжён до хрустящей корочки прозрачным пламенем.

«Ещё один Король Ангелов! И настроение в Послеполуденном Городе действительно мрачное и пугающее. Покаяние священнослужителя имеет очень, хм-м… ощущение пророка, предсказывающего бедствие…» — Одри слушала с наслаждением, поскольку её интерес к пустой строке и невыразимому имени был задет.

В этот момент Деррик повернулся и посмотрел на конец бронзового стола, искренне спрашивая:

— Мистер Шут, кто же искушал Тёмного Ангела Сасрира? К кому относится четвёртое имя? Почему этого нельзя сказать?

«Вот оно…» — За серым туманом улыбка Клейна почти застыла.

Причина, по которой он поспешно отправил Мистера Солнце обратно в реальный мир, заключалась в том, что он боялся столкнуться с таким вопросом!

Тогда он боялся, что Мистер Солнце спросит о Тёмном Ангеле Сасрире, а теперь перед ним стоял вопрос, на который он не знал ответа.

К счастью, Фокусник никогда не выступал неподготовленным. После этого дня Клейн, несомненно, начал серьёзно обдумывать, как ответить на подобные вопросы. Теперь, с большой уверенностью, он положил правую ладонь на подлокотник и сказал с глубоким, многозначительным блеском в глазах:

— Потому что это секрет.

Он использовал свои глаза и язык тела, чтобы намекнуть членам Клуба Таро, что “секрет” не должен был приниматься на уровне лица, и он имела более глубокий, более существенный смысл. Что касается того, что это было, они должны были выяснить это сами. У божеств были глубокие причины скрывать некоторые вещи.

Закончив эту серию действий, Клейн не мог не почувствовать раскаяния. Он чувствовал, что его шарлатанские флюиды усиливаются. Между тем он чувствовал сожаление, что Мисс Отшельник проникла в его тайны из-за своего искушения. Это было потому, что Мистер Шут использовал бы “Его” глаза и язык тела дают дополнительные подсказки. Таким образом, все члены подсознательно наблюдали бы “Его” отношение.

«Это потому, что у меня нет решений. Не делая этого, как я должен продолжать действовать… Я же не настоящий злой бог!» — Клейн молча вздохнул.

«Секрет? Само имя — это секрет? Содержание, на которое хочет указать Мистер Шут, находится здесь? Хм, какие имена сами по себе являются секретами… Истинные боги в последовательности 0?» — Элджер мгновенно подумал о многих вещах, когда он придумал теорию, объединив многие из вопросов, которые Мистер Солнце уже упоминал ранее.

«Когда само имя становится тайной, это означает, что речь идёт об истинном боге. Кроме того, очень вероятно, что в этом деле замешана Богиня Вечной Ночи. Поскольку она — мать тайн! Крайняя опасность темноты в покинутой земле богов косвенно доказывает этот момент…» — Каттлея выдвинула неподтверждённую теорию, основанную на знании, которым она обладала, и намёке от Мистера Шута.

Между тем она была почти уверена, что беда, о которой говорил священнослужитель — это Катаклизм, положивший конец Третьей Эпохе.

«Король Ангелов, который был искушаем, жители Послеполуденного Города, которые впали в немилость, город, который постепенно развращается, чёрный цветок бедствия, который расцветает. Всё это похоронило целую эпоху, создав Забытую Богами Землю… Какое тяжёлое чувство истории…» — Каттлея не могла удержаться от горьких мыслей.

Пока члены Клуба Таро размышляли, Клейн также начал анализировать причину пустого имени и причину, по которой его нельзя было произнести.

«Может ли это быть истинное имя божества? истинный бог искушал Тёмного Ангела Сасрира, и четвёртое имя, представляющее Короля Ангелов, также стал истинным богом позже?»

«Но это не значит, что я раньше не называл истинного имени божества. Изначальная Демонесса Чик понимается многими как находящаяся на том же уровне, что и семь божеств. В конце концов ничего такого не случилось…»

«Может быть, это как-то связано с используемым языком? Языки Лоэна, Интиса, Фейсака и даже древнего Фейсака не обладают способностью пробуждать силы природы. С другой стороны, обычно используемый Йотун в Городе Серебра может. Этот священнослужитель, вероятно, использовал похожий язык.»

«Я должен позже попытаться произнести Чик, используя Йотун? Тогда я умру на месте и преуспею в том, чтобы ухаживать за смертью… Забудь это. Кроме того, иметь пустое имя и невыразимое имя означает разные вещи… Я понятия не имею почему.»

В этот момент, видя, что Солнце все ещё пребывает в смущённом оцепенении, не понимая многозначительного намёка Мистера Шута, Элджер вызвался дать объяснение.

— Эти два имени могут по отдельности представлять два божества, поэтому их нельзя назвать. Возможно, Истинный Создатель искушал Тёмного Ангела Сасрира, что привело к падению милости немногих Королей Ангелов и жителей Послеполуденного Города. Это привело к великому бедствию. Вот почему “он” имеет храм и статую в вашей Забытой Богами Земле. Четвёртое имя, которое соответствует Королю Ангелов, могло бы принести большую пользу от бедствия и преуспеть в продвижении, чтобы стать истинным богом.

«Это похоже на мою догадку, но они не могут быть подтверждены…» — Каттлея ничего не добавила, так как не верила, что их теории являются фактами.

Одри, Форс и Эмлин внимательно слушали, поскольку не могли не чувствовать себя уязвлёнными тем, что в Клубе Таро при обсуждении подобных вопросов часто все выглядело особенно изысканно. Такие вещи, как Короли Ангелов, злые боги и настоящие боги, или древние тайны — все зависело от одного слова.

— Вот как… Я понял. — Деррик пришёл к пониманию, когда он искренне поблагодарил Мистера Шута ещё раз.

Уже собираясь повернуться, он вдруг что-то вспомнил и озабоченно спросил:

— Мистер Шут, неужели ключ в тому, чтобы покинуть Забытые Богами Земли, действительно находится во Дворе Короля Гиганта?

По прошествии столького времени он уже смирился с мнением Мистера Висельника, что область, где расположен Город Серебра, известна как Забыте Богами Земли.

«Это то, во что я верю, но проблема в том, что я не могу подтвердить это… Отказаться от поисков моря и переключиться на изучение Двора Короля Киганта, вероятно, было предложением Шепарда Ловии. Это может частично подтвердить мою теорию, но не исключает возможности того, что это заговор…» — Глупая улыбка Клейна снова почти застыла.

Его мысли метались, пока он быстро придумывал решение, которое не требовало от него прямого ответа, не запятнав репутацию Мистера Шута.

Он тут же расслабленно усмехнулся и повернул голову к Отшельнице Каттлее.

— Кстати об этом деле, хех. Бернадетта уже знает, как попасть в Забытые Богами Земли.

Каттлея тут же вспомнила смутные воспоминания сна и подсознательно посмотрела на бронзовый стол.

— Это та самая тень?

Не успела она договорить, как вдруг поняла, что снова разглядывает Мистера Шута. Она поспешно закрыла глаза и сказала:

— М-моё любопытное Око Тайны инстинктивно. Его можно только усилить, но не деактивировать. Мне нужно полагаться на мистический предмет чтобы запечатать его…

«Но здесь его нет.»

«Вот как…» — Клейн мягко кивнул.

— Вы можете наколдовать пару очков.

— Да, Мистер Шут, — Каттлея последовала инструкциям и наколдовала очки.

Во время этого процесса Клейн перемешал небольшое количество энергии над серым туманом и влил их в очки.

К тому времени, как Каттлея надела их, она обнаружила, что её Глаз Тайны был запечатан, как она и ожидала.

Только в этот момент Форс и другие поняли, что глаза у Мисс Отшельник совершенно особенные. Это как-то связано с разгадыванием тайн, и его не нужно было активировать, чтобы использовать!

«Неудивительно, что мы этого не заметили. Мисс Отшельник была тяжело ранена из-за своей попытки проникнуть в тайны Мистера Шута…» — Одри пошевелила губами в озарении, получив ответ на один из своих вопросов.

Что же касается Элджера, который вспомнил, как Мисс Отшельник прежде оценивала его и как он был одет в одежду священника Церкви Бурь, то его лицо почти потемнело.

Клейн не стал дожидаться, пока члены клуба успокоятся. Он усмехнулся и ответил на предыдущий вопрос Каттлеи:

— Это та самая тень. Тень Двора Короля Гиганта.

— Значит это тень Двора Короля Гиганта… — Пробормотала Каттлея с приятным удивлением.

Затем, когда она подумала, что её разум поплыл по течению, — «Она, вероятно, также знает этот ответ…»

Деррик потратил несколько секунд на то, чтобы переварить разговор между Мисс Отшельник и Мистером Шутом, и смутно осознал это. Ключ к проникновению в Хабытые Богами Земли был связан с тенью Двора Короля Гиганта!

«Следовательно, ключ к тому, чтобы покинуть Забытые Богами Земли, действительно находится во Дворе Короля Гиганта?» — Сердце Деррика учащённо забилось, когда он в волнении склонил голову.

— Спасибо за ответ, Мистер Шут.

«Фу…» — Клейн тихо вздохнул с облегчением. Он чувствовал, что такая ситуация чрезвычайно истощает его мозг.

Элджер сдерживал свои эмоции, оглядываясь вокруг, прежде чем взглянуть на Мисс Отшельник.

— Где тень Двора Короля Гиганта?

Он не осмелился задать этот вопрос Мистеру Шуту, так как его вопрос о Забытых Богами Землях был ранее отвергнут.

Каттлея откровенно ответила:

— В водах на самом восточном побережье Сонийского моря. Во сне ночного времени. Мне захотелось поделиться со всеми вами тем, с чем я столкнулась на этот раз.

Одри и Форс одновременно замедлили дыхание, взволнованно ожидая, что Мисс Отшельник расскажет о своих встречах, которые должны были быть фантастическими.

Глава 685 — От задержки до отключения

В комнате, превратившейся в развалины, Клейн, чей цилиндр свалился набок, а одежда превратилась в лохмотья, находился примерно в четырёх метрах от Кирхейс, который был чудовищем с крыльями летучей мыши. Обстановка была такой спокойной, как будто разыгрывался кукольный спектакль.

На самом деле, у Клейна все ещё были средства сделать что-то ещё.

В те времена, когда Марионеточник Розаго силой контролировал и его, и Шаррон, он мог сопротивляться одержимости призрака и использовать управление пламенем, чтобы вызвать пламя, чтобы уничтожить тень, притянутую Шаррон. Если бы он не совершил серьёзной ошибки, нацелившись на Призрака Последовательности 5, Розаго мог бы отвлечь его внимание на убийство Клейна, лишив его любого шанса использовать заклинания Языка Нечистоты. Теперь, хотя Клейн определённо уступал ему, у него был только один враг!

Конечно, он мало что мог сделать. Под предлогом того, что он не потеряет контроль над Кирхейс, он мог двигаться, но не мог делать это слишком поспешно или быстро. Он мог использовать Потусторонние силы, которые не расходовали слишком много его духовности, но он не мог отвлечь своё внимание на силу мистических предметов, которые он носил, или использовать действия, которые требовали слишком много движения, например, вытащить пистолет.

И когда цель контролировалась в определённой степени, несколько атак могли подталкивать или стимулировать цель, позволяя им сопротивляться контролю своих нитей Духовного Тела в большей степени и даже показывать признаки выхода из-под его контроля.

Поэтому Клейну пришлось подождать.

В этот момент его сердцебиение внезапно ускорилось, когда неконтролируемое чувство ужаса и тревоги всплыло в его сознании.

Он не мог не подозревать, что спутники Кирхейс, чьи намерения были искажены, вот-вот вернутся!

«Ничего хорошего! Мои эмоции всколыхнулись!» — Клейн сначала растерялся, пытаясь с помощью Когитации успокоить своё взволнованное сердце.

«Хаха… У него есть… эмоциональное возбуждение… Шанс…» — Кирхейс обрадовался, когда в его голове медленно промелькнула мысль.

Затем, используя свои Потусторонние способности, он попытался усилить ужас и тревогу Германа Воробья, посеяв в нём эмоциональное семя.

До тех пор, пока ему это удавалось, все, что ему было нужно, это полностью “триггер” он, калеча своего противника, делая его неспособным влиять на него дальше!

«Нет… Как это может быть… неэффективно… его эмоциональное возбуждение… исчезло…» — Налитые кровью глаза кирхейс медленно сузились, постепенно наполняясь шоком, тревогой и гневом.

Клейн, который вообразил, что дал Апостолу Желания шанс контратаковать, обнаружил, что ничего не произошло после того, как полностью успокоился. Закрученные козлиные рога на голове Кирхейс были зажжены, но он не пытался использовать свои эмоциональные возбуждения!

Через несколько мгновений после этой мысли Клейн примерно понял ситуацию.

Дело было не в том, что Кирхейс не хотел контролировать свой ужас и тревогу, а в том, что он потерпел неудачу!

С того момента, как он почувствовал эмоциональное возбуждение, ему потребовалось несколько секунд, чтобы переварить ситуацию, прежде чем использовать две-три секунды, чтобы принять решение. Наконец, он потратил ещё больше времени на то, чтобы привести в порядок свои мысли, прежде чем направить соответствующие Потусторонние силы. Всё это заняло у него не меньше десяти секунд.

Клейну потребовалось всего три-четыре секунды, чтобы успокоить свой ум после обнаружения проблемы.

Поэтому Потусторонние силы Кирхейс, естественно, не были эффективны против врага, который находился в нормальном состоянии.

«Проще говоря, задержка была слишком долгой! В таких ситуациях не пытайтесь возиться с очень сложными вопросами…» — Воскликнул Клейн, прежде чем подавить в себе злорадство.

Ещё через десять секунд Кирхейс, наконец, понял источник проблемы. Он больше не думал о том, чтобы нацеливаться на желания и эмоции, и вместо этого, с большим трудом хлопая крыльями летучей мыши на спине, он полагался на мощное тело Дьявола и Духовное Тело, чтобы противостоять контролю, исходящему от нитей Духовного Тела. Он попытался заставить кружащееся голубое пламя медленно сгуститься в огненный шар.

Клейн почти предвидел, что огненные шары будут бомбардировать его; поэтому он без колебаний отколол часть своей духовности, щёлкнув пальцами, используя большой и средний пальцы правой руки.

Светло-голубое пламя внезапно взмыло вверх, прежде чем оно действительно обрело форму и полностью исчезло. Они были похожи на фейерверк, расцветающий позади Кирхейс.

Контроль Пламени Фокусника!

Кирхейс продолжал бороться, но его действия стали ещё медленнее, так как он напоминал ржавую марионетку. Что касается Клейна, то он небрежно переставил ноги, чтобы увернуться от дьявольского языка, который Кирхейс запустила изо всех сил.

Три секунды, две секунды, одна секунда… Клейн внезапно остановился, когда его взгляд остановился на голове Кирхейс, который потерял свои изогнутые козлиные рога.

В тот момент ему ещё требовалось две с половиной минуты, чтобы справиться с этим желанием и превратить его в свою марионетку, но у Клейна таких планов не было. Во-первых, у него никогда не было таких планов!

Это заняло слишком много времени, позволив спутникам Кирхейс вернуться назад!

У Клейна была только одна конечная цель — контролировать Кирхейс до определённой степени, чтобы атаки в пределах определённого предела не помогли ему избежать его затруднительного положения!

Налитые кровью глаза, гримасничающее выражение лица и острые зубы со слюной отражались в глазах Клейна. Он открыл рот и произнёс какое-то слово:

— Бах!

Воздушная Пуля! Воздушная Пуля Последовательности 5!

Это было уже сравнимо с пулей, выпущенной из паровой винтовки!

Воздушная Пуля точно попала Кирхейсу в лоб, заставив его вскинуть голову, дёргая нити Духовного Тела.

Между его бровями появилась не слишком глубокая кровавая дыра. Это был не смертельный удар.

Дьяволу, Апостолу Желаний, их тела казались покрытыми толстой и твёрдой броней. Их кровь и плоть обладали чрезвычайной эластичностью и защитной силой.

— Бах! Бах! Бах!

Клейн продолжал создавать воздушные пули, издавая звуки выстрела, ударяя Кирхейс в лоб, снова и снова, медленно оставляя его непрерывным беспорядком. В то же время он стабильно контролировал нити Духовного Тела, чтобы предотвратить использование обратной связи для ослабления своего влияния.

Кирхейс издал сердитый заикающийся рёв, когда он попытался двинуться вперёд в попытке контратаковать, но Клейн был намного проворнее его!

И его планы по разжижению, несомненно, провалились из-за контроля нитей Духовного Тела.

— Бах!

Ещё одна воздушная пуля ударила Кирхейса, полностью разбив ему лоб и пронзив мозг.

— Бах! Бах! Бах! — В него полетели последующие пули, одна за другой. — Бах!

Череп кирхейс, наконец, отлетел в сторону, когда чёрные трещины заполнили его мозг. В тот момент всё было в полном беспорядке.

Аура Бойни, стоимостью 9500, фунтов быстро рассеялась, но он не закрыл глаза, так как уже потерял их.

Мало-помалу он медленно рухнул на землю, когда Клейн подошёл и протянул левую руку.

Два кроваво-красных глаза распахнулись в середине перчатки.

Холодный и жуткий ветер появился, когда Духовное Тело Бойни Кирхейс, а также его чёрная туманная Потусторонняя Черта выстрелили в сторону Ползущего Голода среди криков, прежде чем закрепиться на пустом пальце.

Вскоре перчатка снова почернела, но на этот раз она была глубокой и чистой, напоминая бесчисленные извивающиеся точки одного цвета, образующие один слой за другим.

Клейн чувствовал изменения в течение двух секунд, прежде чем направиться к разбитому окну, чувствуя некоторое разочарование и одновременно некоторое восхищение.

Когда он “пас”(Прим. ред.: Речь про способность перчатки “Выпас”) Кирхейс, он на самом деле думал о том, какие Потусторонние силы он хотел бы получить, а какие нет. Единственное, чего он не желал, было предчувствие опасности Дьявола, так как это должно было постоянно активировать Ползучий Голод, сохраняя душу Кирхейс. А это означало, что он должен был кормить перчатку каждый день, что означало для него чрезвычайное неудобство. Более того, это также в определённой степени накладывалось на его способности провидца.

Что касается того, сработало ли предчувствие опасности Дьявола после превращения его в марионетку, Клейн полагал, что оно было нацелено на марионетку и не имело никакого отношения к её контроллеру.

Чего Клейн желал больше всего, так это “вытянуть” Потустороннюю способности Апостола Желания использовать эмоциональные возбуждения цели или использовать любой из Языков Нечистоты, причём лучшим будет Смерть или Разложение.

В тот момент ему очень повезло получить три Потусторонние силы. Один из них был Языком Нечистоты, но это была не Смерть и не Разложение, а Медлительность. Это позволило всем мишеням в радиусе семи-восьми метров мгновенно оцепенеть или даже остановиться. Однако его можно было поддерживать только в течение двух секунд.

Второй Потусторонней способностью был Меч Лавы. Он мог создать пылающий меч с чрезвычайно высокой атакующей силой. Один удар мог пробить толстую каменную колонну насквозь, так что отрезанный конец казался расплавленным. Это был вариант, который Кирхейс использовал, когда он атаковал маниакально.

Третьим был Серный Огненный Шар. Он мог не только вызвать взрыв большой силы, но и отравить людей и предметы, испачканные пламенем. Если сопоставить их с силами Дьявольской формы, то можно запустить от десяти до двадцати огненных шаров одновременно. Из этой формы он достиг максимального значения в три.

«Это не так уж плохо. Урон, наносимый Мечом Лавы не-нежити или не-коррумпированным существам, явно выше, чем Свет Святости Жреца Света…» — Клейн подошёл к окну и случайно увидел спины товарищей Кирхейс, открывающиеся в некотором отдалении от него.

«Они не стряхнули с себя это влияние? Нет, с тех пор прошло так много времени, они, должно быть, стряхнули влияние и вернулись где-то поблизости. А теперь они убегают? Они почувствовали смерть Кирхейс? Это немного странно…» — Клейн повернул голову назад и увидел труп Кирхейс, все ещё в Дьявольском обличье. Его форма не изменилась обратно в человеческую в результате его смерти.

Он смотрел на труп в течение двух секунд, прежде чем выдвинуть теорию.

«Силы, подобные дьявольской форме — это состояние, которое приближает тело к состоянию потери контроля. Тем не менее, они все ещё сохраняют свой рассудок и могут измениться обратно, пока они находятся под контролем. В противном случае они будут сохранять свои формы.»

Клейн не стал медлить, обыскивая труп Дьявола. Он обнаружил, что от испуга Кирхейс вся его одежда и штаны были порваны, а бумажник и наличные рассыпались по земле. Позже все они были уничтожены из-за покрывающей атаки огненных шаров и сернистого пламени.

Как только Клейн отвёл взгляд, он внезапно обнаружил что-то мерцающее в груди гигантского Дьявола.

Это был тонкий и длинный Кристалл, сделанный исключительно из крови. От него исходил слабый запах серы.

«А это что такое?» — Клейн нахмурился, не в силах придумать ответ.

«Потусторонняя Черта Кирхейс явно вошла в Ползучий Голод. Почему его труп производит нечто странное?» — промелькнул вопрос в голове Клейна.

Более того, будучи вторым помощником Короля Бессмертия, Кирхейс даже не носил с собой мистического предмета или запечатанного артефакта. Это превзошло все его ожидания.

Глава 689 — И это все?

Лицо Беллмана Карно сразу стало странным, когда он услышал имя Фрэнка Ли.

— Да, он… он добрый и чистый человек, но временами его чистота пугает.

«Действительно…» — Клейн расступился и позволил коридорному спуститься по лестнице. Спускаясь вслед за ним, он спросил:

— Он ваш хороший знакомый?

Карно молча шёл впереди и через некоторое время сказал, стоя спиной к Герману Воробью:

— Я неудачный продукт, наполненный всевозможными проблемами. Меня всегда дразнили, и только Фрэнк был одним из немногих, кто смотрел на меня нормально, обращаясь со мной как с человеком с настоящей душой…

— Почему он покинул Церковь Матери Земли? — Спросил Клейн, хотя уже знал ответ.

Карно вышел из колокольни и ответил, одновременно пытаясь сориентироваться:

— Я ничего не знаю о деталях. Он сирота. Он рос в монастыре с юных лет. Он действительно относится к Церкви как к семье и рассматривает Мать Землю как свою мать. У него много странных идей. У него была возможность стать епископом епархии, но позже его чуть не отправили под трибунал за святотатство.

«Фрэнк уже упоминал об этом. Он пытался скрестить быка, корову и пшеницу вместе… Честно говоря, на моём месте я бы тоже отправил его в трибунал… Этот парень был в порядке на ранней стадии из-за его низкой Последовательности, ограничивающей то, что он может сделать…» — Клейн пробормотал что-то невнятное и последовал за Карно по другой улице, оказавшись в переулке позади собора Святого Дракона.

Карно подошёл к обычному зданию, трижды дёрнул дверной звонок, и каждый рывок длился две секунды.

Через некоторое время послышались глухие удары, и дверь со скрипом отворилась.

Клейн сразу же увидел пожилого человека в чёрном коротком пальто и с твёрдой тростью.

Волосы у него были белые, как снег, но морщин не было. Вокруг глаз у него была чёрная маска.

— Господин Советник, Мистер Гермен Воробей хочет нанести Вам визит.

«Советник Риккардо? Он Советник Риккардо? Он слепой?» — До этого Клейн слышал только его голос, не встречаясь с ним взглядом. Неудивительно, что он был удивлён.

Риккардо повернул ухо в сторону, медленно повернул голову к Герману Воробью и усмехнулся.

— Прости, но я могу встретиться с тобой только так. Когда я проснулся сегодня утром, у меня вдруг появилось предчувствие, что я не должен открывать глаза, чтобы увидеть что-нибудь сегодня. Чтобы избежать несчастных случаев, я надел маску для глаз.

«… Ты действительно можешь это сделать… Он ни в коем случае не хуже шарлатана…» — Клейн на мгновение удивился и развеселился.

После этого он понял правильную интерпретацию своего предчувствия. Он не хотел его видеть!

Он вспомнил, что Потусторонние с Пути Монстра были способны видеть то, что другие не могли видеть.

«Поэтому Змей Меркурий Уилл Осептин смог ощутить мою уникальность. А когда мы вернулись в Тинген, глаза Адемисаула кровоточили, и он рухнул на землю просто оттого, что увидел меня.»

«Советник Риккардо почувствовал опасность и заранее надел маску для глаз… Эх, если бы не это, я планировал спросить, что он может видеть…» — У Клейна не было склонности заставлять других причинять себе вред. Он сдержал свои мысли и спросил:

— У вас есть зацепки к мистическому предмету, который мне нужен?

— Пока нет, — с улыбкой ответил Риккардо. — Оправившись от ран, я отправился в Байям. Мне повезло, что в высших эшелонах военно-морского флота и канцелярии генерал-губернатора произошли некоторые изменения, поэтому я успешно спас Роя Кинга, но это отняло у меня немало времени.

Клейн ожидал этого, как он сказал без каких-либо признаков удивления:

— Тогда я использую эту просьбу, чтобы получить другую форму помощи. У меня есть друг, который страдает от невезения после взаимодействия с фреской, оставленной Ангелом Судьбы. Ему нужно, чтобы она была полностью удалена.

Риккардо на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Без проблем. Приведи меня к нему. Не позволяйте ему покидать свою резиденцию, иначе могут произойти несчастные случаи.

Клейн кивнул и направился к переулку с чемоданом в руке. Он воспользовался случаем, чтобы спросить:

— Господин Советник, что вы знаете о Матери-Древе Желаний?

С точки зрения Клейна, Школа Мысли Жизни и Школа Мысли Розы были в противоречии друг с другом, так что вполне вероятно, что они знали друг друга очень хорошо.

С тростью в руке Риккардо медленно шёл позади него справа. Он не нуждался ни в чьей помощи, словно на нём не было маски для глаз.

Он усмехнулся.

— Мать-Древо Желаний — это проявление Прикованного Бога в Школе Мысли Розы. Однако я подозреваю, что на самом деле все обстоит наоборот. Прикованный Бог — это одно из многочисленных проявлений Матери-Древа Желаний. Моё рассуждение заключается в том, что красный свет, Мория, утверждает, что Последовательность 0 Пути Матанта все ещё незанята. Хе-хе, ты ведь знаешь о Последовательности 0, верно?

— Да, — коротко ответил Клейн. Он даже не выразил своего знания о Великом Белом Братстве.

Риккардо Коротко подтвердил.

— Короче говоря, никто не знает истинной сущности Матери-Древа Желаний, и никто не знает, каков “Её” Путь. Возможно, это и есть её истинная сущность. Кроме того, я могу предоставить некоторую косвенную информацию. Мать-Древо Желаний и Изначальная Луна находятся в противоречии. Кажется, между ними существует какой-то непримиримый конфликт, и именно из-за этого Школа Мысли Розы рассматривает нас как врага. Однако временами кажется, что Мать-Дерево Желаний и Изначальная Луна имеют тонкую связь. Возможно, вам будет трудно представить, что Король-Шаман Южного континента, который поклоняется Луне, присоединился к Школе Мысли Розы. Семь церквей ненавидят Истинного Создателя, Изначальную Демонессу, Тёмную Сторону Вселенной и других злых богов, но их ненависть к Изначальной Луне и Матери-Дереву Желаний ещё глубже. Точно так же Орден Авроры, Секта Демонесы, Секта Освящения Крови и Аскетический Орден Моисея не любят Школу Мысли Розы.

«Это интересно… Мать-Дерево Желаний — одно из двух наиболее изолированных?» — Клейн в задумчивости остановил карету, наблюдая, как Карно помогает Риккардо сесть в неё.

Затем он сел в карету и велел кучеру отвезти их в ближайшую гостиницу.

Вскоре карета прибыла к месту назначения. Как только Клейн собрался выйти, он вдруг услышал громкий хлопок. Грохочущий взрыв потряс всю улицу, когда осколки стекла из окна упали на землю.

«Ни за что… Может быть, это вызвано невезением Андерсона?» — Духовная интуиция Клейна подсказывала ему, что так оно и есть, но Самый Невезучий Охотник, по-видимому, выжил.

Он повернул голову, чтобы выглянуть из кареты, и увидел, что со второго этажа гостиницы рухнул огромный кусок стены. Пламя и дым остались.

В этот момент внизу стояла фигура с растрёпанными светлыми волосами и грязной одеждой, а он бормотал:

— Подумать только, что есть такой смелый человек, чтобы торговать оружием в отеле. Особенно новые виды взрывчатых веществ. Он чуть не заставил меня умереть, даже не зная почему… Мой чемодан…

Клейн посмотрел на чемодан, который нёс, и вдруг почувствовал, как здорово быть осторожным.

Он повернулся и помог Риккардо спуститься с экипажа.

Андерсон что-то почувствовал, когда повернул голову, чтобы сказать с горькой улыбкой:

— Торговцы оружием в наши дни слишком непрофессиональны! К счастью, сейчас день, и в отеле не так много людей. Владельца, конечно, жалко, ему приходится нести определённую потерю. Однако золото, которое они везут, не должно быть уничтожено так легко. Это должно компенсировать его потерю.

«Я думаю, что ваше невезение ответственно за большую часть ответственности…» — Клейн кивнул и сказал Риккардо:

— Это он.

Затем Риккардо повернул голову к Андерсону, но его взгляд был полностью закрыт чёрной маской.

Он помолчал несколько секунд, прежде чем улыбнуться.

— Дай мне золотую монету.

Андерсон достал из-под одежды золотую монету Лоэн, чувствуя себя подозрительно. Затем он улыбнулся Герману Воробью.

— Традиция из моего родного города. Мы шьём крошечный карман на внутренней стороне нашей одежды, чтобы держать несколько монет. Поначалу я в это не верил, но в последнее время мне просто не везет.

С этими словами он протянул золотую монету Риккардо.

Риккардо взял золотую монету, медленно сжал пальцы и убрал руку.

Затем он рассмеялся и сказал:

— Хорошо. Твоё невезение рассеялось.

— А? — Андерсон стоял в шоке, глядя на Германа Воробья, как будто говоря:

— И это всё? Ты привёл мошенника?

Клейн тоже был удивлён, но предпочёл поверить Риккардо. В конце концов, он был Ссоветником Судьбы.

Риккардо убрал золотую монету и усмехнулся.

— Неудача, которую ты получил на этот раз, не была детской игрой. Если ты мне не веришь, можешь пойти в казино и попытать счастья.

— В этом есть смысл! — Андерсон захлопал в ладоши и тут же узнал у прохожего, как добраться до ближайшего казино.

Через некоторое время он вернулся в чистой и приличной куртке. Он посмотрел на Риккардо и инстинктивно открыл рот.

Он был внезапно ошеломлён, когда с силой закрыл рот и поблагодарил его с усмешкой.

После того как полубога посадили в карету, он наклонился к Герману Воробью и задумчиво сказал:

— Я собирался сказать, что “хотя он и слеп, он действительно удивителен, когда дело доходит до сферы судьбы…” К счастью, я вовремя вспомнил, что он полубог.

«Если бы ты действительно так сказал, У тебя был бы шанс стать охотником, который умер сразу же после того, как ему не повезло…» — Клейн не повторил его чувства, как он сказал:

— А теперь не могли бы вы дать мне подсказку к револьверу?

Поскольку Ползучий Голод имел большие ограничения, он всё ещё желал более обычного наступательного мистического предмета.

Андерсон расчесал волосы и усмехнулся.

— Это в Байаме. Это от одного моего знакомого, очень могущественного авантюриста. Когда он устал от нестабильной и опасной жизни, он использовал свои сбережения, чтобы купить несколько садов специй и найти леди, чтобы жениться. Затем он полностью оставил эту работу, в которой мы находимся. Недавно у него родился ребёнок, и его мысли снова изменились. Он начал желать, чтобы его ребёнок рос в лучшей и безопасной среде с лучшими перспективами в области образования, поэтому он планирует переехать в Баклунд. Там находятся лучшие гимназии и народные училища. Хе-хе, он не хочет снимать квартиру в Баклунде, но и не собирается продавать свои сады, которые постоянно приносят ему деньги. Когда речь заходит о мистических предметах, у него их в избытке, и он собирается продать револьвер. Тогда я спешил вслед за экспедицией охотников за сокровищами в эти воды, так что не уверен, удалось ли ему это в конце концов. Однако мало кто может купить что-то за десять тысяч фунтов сразу, так что сделка не закроется так просто.

— Хорошо. Приведите меня к нему, — просто ответил Клейн.

…

В тот момент на Золотой Мечте Даниц с ужасом осознал проблему.

Его капитан не появлялась уже три дня!

Глава 693 — Попытка

Положив авторучку в свою руку, Клейн снял духовный маятник с левого запястья, держа его в одной руке и позволяя ему свисать над бумагой едва её касаясь.

«Эдвина есть в истории этой книги» — Клейн закрыл глаза и молча повторил гадание.»

Прочитав это утверждение, он открыл глаза и увидел, что кулон с топазом вращается по часовой стрелке.

Это означало, что Вице-Адмирал Айсберг Эдвина находится в Путешествиях Гросселя!

«Это действительно мир внутри книги… Более того, ситуация внутри совершенно особенная. Без новых персонажей история не может продолжаться…» — Клейн едва заметно кивнул. Обернув серебряную цепочку и кулон с топазом вокруг запястья, он взял тёмно-красную авторучку и написал новое предсказание: “Способ проникновения в Путешествия Гросселя”.

На этот раз он использовал гадание во сне. В сером, туманном мире он видел неясные фигуры.

Фигуры были разного размера, одни огромные, другие стройные. Всех их объединяло то, что в руках они держали книгу со страницами из желтовато-коричневой козлиной кожи.

Последующие события развивались по двум сценариям. Некоторые бесшумно исчезли вместе с Путешествиями Гросселя. Другие случайно или намеренно капали кровью на обложку, унося с собой Путешествия Гросселя, а потом внезапно исчезали!

Сцена разрушилась, и Клейн, открыв глаза, увидел перед собой покрытый пятнами стол. Он нахмурился, пытаясь что-то понять.

Чтобы войти или активировать Путешествия Гросселя, ему либо нужен длительный контакт с ним в определённой степени, либо нужно будет капать свою кровь на крышку?

«Не слишком ли это просто? Возможно… это действительно так просто. В этой истории солдат Лоэн впервые появился как обычный человек, который не знал мистики. С помощью своих товарищей он постепенно стал дисциплинарным паладином… Поэтому метод активации не слишком сложен. Обычный человек способен это сделать.»

«Небольшое число исследователей до этого, в том числе Вице-Адмирал Айсберг Эдвина, были Потусторонними с достаточным количеством знаний мистицизма. Они знали, что нельзя безрассудно капать свою кровь; в противном случае, смерть могла произойти даже без их ведома. Это сродни обычному человеку, использующему правильную форму гадания на магическом зеркале. Очень легко спровоцировать мощное существование или тайное существование. Именно поэтому никаких проблем с ними не случилось…»

«Кроме того, Эдвина большую часть времени держит Путешествия Гросселя в комнате коллекционера и только иногда взаимодействует с ними. Таким образом, только когда она недавно получила новую исследовательскую концепцию, она продлила контакт с ней, выполнив условие, необходимое для активации книги?»

«Да, даже Арродес знал только, что с книгой происходит что-то странное. Многие из прежних владельцев исчезли, и есть подозрение, что это как-то связано с драконами и городом чудес, Ливсейдом. Это означает, что Путешествия Гросселя будут мешать его окружению, когда он будет активирован; поэтому большинство коллекционеров в прошлом не знали о его проблеме и не думали её изучать.»

«Владельцы, которые исчезли, вероятно, не ограничиваются теми, кто фигурирует в этой истории. Остальные могли погибнуть по самым разным причинам, не оставив своих имён в книге.»

Клейн снова сосредоточился и сделал ещё одно гадание, надеясь получить метод, позволяющий оставить Путешествия Гросселя.

На этот раз он увидел более бурную метель в сером, иуманном пейзаже сновидений. Он увидел гигантскую фигуру на вершине ледяного пика.

Это был полупрозрачный дракон, который оставался почти пятиметрового роста, стоя на четвереньках. Он был похож на кузена ящерицы и имел уродливое лицо с жуткими голубыми глазами. У него был толстый, мощный хвост и пара гигантских крыльев, покрытых кожистой оболочкой на спине. Казалось, он заслоняет собой небо, просто расправив крылья.

Его чешуя напоминала кристаллы льда, когда они кружились с кристаллическим сиянием. Это была самая красивая и мечтательная часть его тела.

Внезапно дракон, похожий на ледяную скульптуру, поднял шею и туловище и издал ужасающий рёв, который проник сквозь снежную бурю.

В этот момент он достиг десяти метров в высоту, встав на задние лапы.

«Король Севера… Этот ледяной дракон…» — Клейн вышел из сна и постучал по подлокотнику кресла с высокой спинкой.

Его интерпретация пророческого откровения состояла в том, что ключ к тому, чтобы покинуть Путешествия Гросселя, лежит у Короля Севера!

Первоначальная догадка Клейна заключалась в том, что только помогая главному герою, Гросселле, достичь своей цели: убить ледяного дракона; история придёт к логическому «концу», открывая проход для выхода из книги.

«Однако я также могу попытаться увидеть, смогу ли я силой разрушить барьер между миром в книге и реальным миром…» — Клейн полагался на свой богатый опыт, чтобы быстро придумать попытку.

Сначала он взял Карту Тёмного Императора, которая лежала лицевой стороной вниз, и вложил её в своё духовное тело.

Внезапно тело Клейна было покрыто чёрной бронежилетной броней. На голове его красовалась тяжёлая корона, аура становилась властной и величественной. От него исходила внушающая благоговейный трепет атмосфера.

После этого он до предела расшевелил силы таинственного пространства над серым туманом, заставив их нахлынуть на него подобно приливной волне.

Увидев эту сцену, Клейн, не колеблясь, вызвал Скипетр Морского Бога из груды мусора, прежде чем вселить в него свою духовность.

Синие драгоценные камни на конце костяного скипетра вспыхивали один за другим, испуская ослепительный блеск.

Бесчисленные серебряные молнии вспыхнули, когда они заплясали вокруг громадного дворца, как будто они образовывали море молний.

Наконец, Клейн использовал подавляющую силу и равновесие от возвышенности Тёмного Императора, чтобы влить взбудораженные силы в грозовую бурю.

Гром резонировал над серым туманом и вдалеке, когда толстые молнии ударили вниз, поражая Путешествия Гросселя.

Ослепительный свет окутал весь дворец на целых двадцать секунд.

После того, как все закончилось, Клейн снова посмотрел на мишень и обнаружил, что пёстрый стол был в беспорядке. Что же касается книги в тёмно-коричневой кожаной обложке, то она была совершенно цела. Только концы её немного загибались.

«Это гораздо более впечатляюще, чем я себе представлял… Верно, как может элемент, который может создать целый новый книжный мир, быть простым… Хех, я бы тогда не потерпел убытка, купив его за 8000 фунтов. Его можно использовать как щит. Он определённо может защитить от нападений святых. Единственная проблема — это его крошечный размер. Он не сможет защитить много…» — Мысли Клейна метались, пока бронзовый стол быстро приводился в норму.

Поскольку не было никакого способа силой разорвать барьер между миром внутри книги и реальным миром, он мог только подумать, как войти в него в соответствии с обычными процедурами.

«Взять немного крови, принести её сюда и размазать по обложке, а затем войти в качестве Духовного Тела с картой Тёмного Императора и Скипетром Морского Бога? Таким образом, мне не придётся беспокоиться о встрече с Королём Пяти Морей, Настом, поскольку он никак не сможет это почувствовать. Он также не сможет войти в мир внутри книги. Но проблема заключается в том, что спасение Вице-Адмирала Айсберг таким образом позволит ей определить, что Герман Воробей это Герой-Разбойни Тёмный Император.»

«Да, есть более важная проблема. Вход с духовным телом означает, что тело все ещё находится во внешнем мире — в капитанской каюте Золотой Мечты. Я понятия не имею, как течёт время в мире внутри книги. Это вполне может занять несколько дней. Таким образом, моё тело может столкнуться с несчастным случаем, так как ему не хватает защиты. Я тоже на незнакомой территории. Когда придёт время, я смогу спасти Эдвину, но обнаружу что я сам погиб. Это было бы забавно.» — Клейн быстро отверг идею войти в него как духовное тело.

Он не доверял большинству людей на Золотой Мечте, а также опасался Сильнейшего Охотника, Андерсона.

Его попытка угадать, опасно ли входить в книгу, чтобы спасти Эдвину, потерпела неудачу. Клейн глубоко задумался на мгновение, прежде чем вернуться в реальный мир. Затем он неторопливо вернулся к Путешествиям Гросселя и удалил следы ритуала.

Глядя в окно на сгущающиеся сумерки, он подошёл к двери капитанской каюты, отпер её и открыл.

Гурман Брю Уоллс, певец Орфей и компания были снаружи. Никто из них не ушёл. Были даже матросы, которые выглядывали из-за лестницы.

— Есть какие-нибудь зацепки? — Бру Уоллс выпалил свой вопрос, но он не слышал его голоса, потому что все в дверях задавали один и тот же вопрос.

Клейн смерил его взглядом и кивнул.

Тут же он услышал вздохи облегчения, а затем увидел все виды счастливых и возбуждённых выражений.

«Если бы я однажды исчез, кто бы так поступил?» — Клейн сосредоточился и сказал Даницу:

— Мне нужен помощник.

Сказав это, он повернулся и направился к столу.

— Ладно! — Даниц поспешил следом и фамильярно запер дверь.

— Как я могу помочь? — поспешно спросил он. Он выглядел так, как будто уже видел, что его капитана спасают благодаря его тяжёлой работе.

Клейн встал у стола и торжественно произнёс:

— То, что произойдёт дальше, будет очень опасно.

— Очень опасно? — Даниц инстинктивно стиснул зубы.

— Вы можете исчезнуть или даже немедленно умереть. — Клейн сообщил ему худший из возможных исходов.

Увидев, насколько серьёзен был этот сумасшедший, Герман Воробей, Даниц мгновенно понял всю серьёзность ситуации. Его сердце упало, когда он подсознательно пришёл в неистовство.

— Какое это имеет отношение к спасению капитана?

— Это напрямую связано, — лаконично ответил Клейн.

Выражение лица Даница исказилось, когда он замолчал на две секунды.

— Что будет, если ничего не делать?

— Ваш капитан может остаться там навсегда, или она может умереть в следующую секунду, — честно сказал Клейн.

Даниц разинул рот и молча закрыл его.

Его глаза на несколько секунд затуманились, прежде чем снова сфокусироваться на лице Германа Воробья. Стиснув зубы, он сказал:

— Давайте начнём.

«Черт возьми!» — тихо выругался он про себя.

Клейн взял со стола ручку и бумагу, нацарапал записку, сложил её в квадрат и передал Даницу.

— Положи это в карман. Прочтите её после того, как войдете.

— Войду? — Спросил даниц, озадаченный и ничего не понимающий.

Говоря это, он машинально взял листок бумаги и сунул его в карман брюк.

Клейн не ответил, указывая на Путешествия Гросселя.

— Размажь немного своей крови по обложке книги.

«Этот…» — Когда Даниц сделал смутное предположение, он поднял бронзовый кинжал рядом с собой и тяжело кивнул.

— Ладно!

Глава 698 — Пятый Король Ангелов

«Боги ходили по земле, а не в астральном мире… В начале Четвёртой Эпохи, в эпоху Империи Соломона, не было разделения между мифом и реальностью, и боги ходили прямо по земле, не спускаясь?»

«Это похоже на Вторую Эпоху, записанную в древних книгах Города Серебра, Двор Короля Гиганта и другие места, отделённые от реального мира только “вратами”, вы можете пройти, если хотите пройти, и вы можете вернуться, если хотите вернуться, люди и боги вперемешку, хаос и тьма… Кроме того, Астральный Мир действительно соответствует богам…» — Услышав описание виконта Мобета Зороастра, у Клейна мгновенно возникла ассоциация.

Он бессознательно взглянул на Гросселя, потому что этот великан, вероятно, был свидетелем этого периода истории во Второй Эпохе!

Гроссель взял в руки чашку, которая была больше деревянной бочки, сделал глоток талой снежной воды и рассмеялся:

— Мобет, разве это не нормально? Почему ты такой серьёзный?

— Я не знаю, почему я такой серьёзный, — Мобет Зороастр слегка улыбнулся, — Ха-ха, вещи, которые для нас нормальны, могут быть очень страшными в их глазах, невероятно, я должен говорить с подходящим выражением лица, чтобы достичь удовлетворительные результаты. Вы помните выражение лица Лонгзеля, когда он впервые услышал от нас эти истории? Кажется, он хочет преклонить колени и покаяться перед Повелителем Бурь

Клейн, Даниц и остальные не знали, какое выражение лица и слова им следует использовать в ответ.

Андерсон наклонился к Герману Воробью и понизил голос:

— Я чувствую, что у него есть талант провокатора.

Кажется, он контролировал громкость, но на самом деле слова могут быть услышаны каждым присутствующим существом.

Мобет дважды рассмеялся и продолжил тему только сейчас:

— Я знаю, что вы не верите в богов, ходящих по земле, это трудно принять, так же, как Эдвина была раньше, хе-хе, я могу привести два примера, Бездна Бурь на Острове Пассу и Глубокое Небо в горах Аманды, соответственно, Повелитель Бурь и Божественное царство Богини Ночи, расположенное на земле, отделено от реального мира только иллюзорными “вратами”!

«Остров Пассу? Не здесь ли сейчас алтарь Церкви Бурь? Горы Аманда… Аманда означает спокойствие на языке Гермеса. Означает ли это святилище, церковь спокойствия? Когда богов больше нет на земле, их царства становятся штаб-квартирами соответствующих церквей?» — Клейн интуитивно полагал, что Мобет Зороастр не лжёт, и на основании этого выносил определённое суждение.

Даниц был немного ошеломлён и напуган, и подсознательно хотел этого избежать, но смотрел на сосредоточенного капитана, задумчивого Германа Воробья, и на его лице словно было написано: “мне очень интересно” и тому подобное. Андерсон Худ в Последовательности которого был Провокатор, приходилось насильно сдерживаться, беспокойно ища более удобное сидячее положение.

В этот момент вошла Сиатас, эльфийский певец, отвечающая за бдительность, и пренебрежительно сказала:

— Не упоминай этого ложного бога, власть над бурей принадлежит только нашему королю эльфов!

Голос у неё был чистый и мягкий, но тон её был полон гнева и раздражения, как будто она в любой момент могла поднять руки и всадить Мобету Зороастру стрелу.

— Хорошо, я буду использовать термен “псевдобог”, — Мобет поднял руку и погладил свою острую и твёрдую чёрную шляпу.

Сиатас отвела взгляд и сказала верующему в Повелителя Бурь, бывшему солдату Лоэна Фрунзиар Эдварду:

— Ваша очередь!

Фрунзиар немного приподнял голову, на его лице всё ещё был лёгкий транс.

Он, казалось, не обращал внимания на разговор и спор только что, он вытащил железный чёрный прямой меч, вставленный рядом с ним, и шаг за шагом пошёл ко входу в пещеру.

Клейн некоторое время наблюдал за этим и, воспользовавшись случаем, сказал эльфийке Сиатас:

— Ты знаешь Королеву Бедствий Кохинем?

На самом деле он не был уверен, что Кохинем была Королевой Бедствий, богом-рабом короля эльфов Сунии Солем, поэтому вопрос об этом означал ожидание ответа эльфийской певицы Сиатас.

На нежном лице Сиатас с мягкими линиями вдруг появилось выражение транса, похожем на Фрунзиара:

— Я давно не слышала её имени, она и есть наша королева эльфов. Мобет и Фрунзиар даже не знали, о её существовании… Где вы встретили её, или узнали о ней?

Пока она говорила, тон Сиатас внезапно стал настойчивым.

В это время Даниц с изумлением смотрел на Германа Воробья, чувствуя, что этот безумец так осведомлён, и может иметь общую тему с эльфами, которых подозревали в принадлежности к древним временам.

— Я не ожидал, что ты окажешься учёным… Я не вижу этого, я не вижу… — Андерсон вздохнул и покачал головой.

Взгляд Вице-Адмирала Айсберг Эдвины, тоже обратился к Клейну, в её светло-голубых глазах, чистых, как родниковая вода, было сильное чувство любопытства.

Клейн спокойно ответил:

— Я был в руинах, принадлежавших Королеве Бедствий Кохинем, и взял кое-какие предметы.

— Руины? — Сиатас прожевала это слово тихим голосом, как будто она потеряла что-то неважное, но не хотела сдаваться.

— Возможно она не погибла на самом деле. — Клейн заметил, как загорелись глаза Сиатас, и прямо спросил, — У вас есть рецепт зелья Певца Морей? На что я могу обменять его?

Он чувствовал, что при переговорах с Потусторонними с Пути Бурь лучше всего быть откровенным и прямым.

Немного подумав, Сиатас ответила:

— Давайте обменяемся на один из предметов королевы.

— Я получил только винный бокал из золота. Он был раздавлен, и на его поверхности выгравированы сложные узоры и два эльфийских слова: “Бедствие” и “Кохинем”, — не скрывал Клейн.

—Я знаю этот кубок, это любимый кубок королевы, — взволнованно сказала Сиатас, — По рукам!

— Чашка снаружи. — Клейн и не думал подниматься над серым туманом у всех на глазах.

Сиатас кивнула:

— Я понимаю. Как только мы выберемся из книги, мы завершим сделку.

Сказав это, она сложила ладони и сказала:

— Буря будет принадлежать эльфам!

Не дожидаясь, пока остальные заговорят, она с любопытством спросила:

— Что ещё вы там нашли?

— Некоторые фрески описывающие битву между королём эльфов и древним богом солнца. — Клейн взглянул на Снеговика, аскета, который, как говорили, верил в “создателя всего, всезнающего и всемогущего бога”.

Мужчина средних лет, который повернулся спиной к огню и лицом к каменной стене, наконец хрипло сказал:

— Нет, он не просто бог солнца. Он наш Господь, Отец всего сущего, источник величия. Он не сражается с королём эльфов, он просто возвращает себе власть.

Как только Снеговик закончил говорить, Сиатас встала и направила на него стрелу.

Внезапно длинные чёрные волосы, собранные в хвост эльфийской певицы, рассыпались, вопреки законам природы и дико развеваясь вверх и вокруг.

Только Сиатас уже собирался ослабить тетиву, как перед ней внезапно возникла огромная серо-голубая ладонь, загородившая наконечник стрелы, не боясь быть ей пронзенной.

Это ладонь великана Гросселя. Одной из характеристик этой расы является то, что пропорции рук и ног преувеличены, и они почти деформированы. Поэтому оно просто села, вытянула руки и остановила Сиатас.

— Ладно, Снеговик, не говори так больше, ты же знаешь, Сиатас — эльф, которая предпочитает словам действие, — сказал Гросссель аскету, а затем повернулся, чтобы посмотреть на эльфийскую певицу, — Сиотас, мы компаньоны, мы вместе пережили много опасностей, вы можете подставить спину компаньонам друг друга, вы можете опровергнуть Снеговика, вы можете даже побить его, но вы не можете пытаться причинить ему боль.

«Как и ожидалось от главного героя Путешествий Гросселя, полных положительной энергии… Но какая разница между избиением его и причинением ему боли?» — Клейн не мог не пробормотать несколько слов.

Сиатас фыркнула и снова села. Некоторое время сцена была тихой, и это было немного неловко.

Великан Гроссель огляделся вертикальным одноглазым и сказал с улыбкой:

— Позвольте мне рассказать вам о моём прошлом опыте. До попадания в эту книгу я жил во Дворе Короля Гиганта и был одним из смотрителей Сгнившего Леса, куда может войти только наш король, говорят, что там похоронены его отец и мать, предки нашей семьи великанов.

«Двор Короля Гиганта состоит из многих частей, и “Гниющий Лес” — одна из них? Где там похоронен самый древний предок клана великанов?» — Клейн слушал очень серьёзно и просто хотел спросить больше.

Для него это более ценно, чем история Четвёртой Эпохи, ведь надежда Города Серебра, скорее всего, в Дворе Короля Гиганта.

Однако прежде чем он заговорил, Эдвина уже спросила:

— Гроссель, как выглядела эта книга, когда вы её получили?

Гросссель поднял руку и потёр щеки:

— Там было пусто, чистая книга, ожидающая заполнения.

«Я так-же предполагал, что Гросссель может быть полноценным персонажем в книге…» — Клейн задумался на несколько секунд, но не стал прямо расспрашивать о подробностях Двора Короля Гиганта, а повернулся, чтобы посмотреть на Мобета Зороэста:

— Ты знаешь Амона Богохульника?

— “Богохульник” относится ко всей семье Амона. Они смертельные враги нашего Зороастра. Говорят, что у них есть очень могущественный и ужасающий предок, даже у двух взрослых, Уробороса и Медичи. Все они придают большое значение его, и даже есть некоторый страх, но никто не знает его конкретного имени, — подробно представил Мобет.

«Уроборос, Медичи? Что ж, в то время Истинный Творец и Роза Искупления поддерживали Соломонову Империю…» — Клейн был тронут и тут же спросил:

— Тогда вы слышали о имени Сасрир?

Мобет был ошеломлён, затем медленно покачал головой:

— Никогда об этом не слышал.

«Имя Тёмного Ангела Сасрира исчезло после катаклизма? Похороненный?» — Клейн определил факт соответственно.

В этот момент аскет Снеговик, стоявший лицом к каменной стене, хрипло сказал:

— Сасрир — Тёмный Ангел, предводитель Короля Ангелов, самый близкий к Господу.

«Именно твоего ответа я и ждал…» — Клейн обратил внимание на монаха-аскета и тихо спросил:

— Кроме Него, Уробороса, Медичи и Амона, какие ещё есть Короли Ангелов? Вам не нужно произносить их имена.

Клейн боялся вызвать ненужную реакцию, как “кающийся” в Послеполуденном Городе.

Эдвина, Андерсон и Даниц с самого начала были в ошеломлённом состоянии, потому что то, что Герман Воробей сообщил нескольким древним персонажам, было чём-то, о чём они никогда раньше не слышали, и они не могли в это поверить. знания!

Снеговик помолчал несколько секунд и сказал:

— Ещё, Ангел Воображения, Адам…

Как только он произнёс это имя, вся пещера вдруг содрогнулась, и быстро нахлынуло уже знакомое чувство безумной тирании!

Сюда пришёл "Король Севера" Улиссан!

Глава 700 — Отличная Командная Работа

Трагические крики Короля Севера Улиссана быстро превратились в рёв. Вслед за этим метель поглотила территорию за пределами пещеры, сократив видимость до менее чем пяти метров.

Воющие бури подметали густо «гусиные перья», поскольку они покрывали каждый дюйм пространства. Между тем, льдисто-голубой ореол быстро вытянулся наружу, прижимаясь к земле. Она оставляла замёрзший лёд повсюду на своём пути, когда проходила мимо.»

Клейн, чьё зрение и слух пострадали от метели, мгновенно представил себе соответствующую сцену. Он поспешно согнул колени и ударил пятками, высоко подпрыгивая, позволяя ледяному голубому ореолу пронестись под ним.

Что же касается Мобета Зороаста, который не был искусен в бою, то он был уже слишком близко к ледяному голубому ореолу, когда заметил его. У него не было времени вскочить.

В этот момент он был поднят за плечи, так как внизу его ног бурный ураган поднял его в воздух. С этой комбинацией он мгновенно взлетел в небо, избегая последствий замерзания.

Мобет повернул голову и без всякого удивления увидел невозмутимую Сиатас. Эта эльфийская певчая могла только собрать сильный ветер, чтобы скользить вперёд из-за “закона” о запрете полётов.

Андерсон, Эдвина, Снеговик и Фрунзер отреагировали соответственно, подскочив вовремя и увернувшись от атаки, не поддавшись ей. Только Гроссель, который только что вытащил из снега свой палаш, был поражён в ноги ледяным голубым ореолом, так как не успел вовремя увернуться.

Слои льда мгновенно поднялись вверх, когда Гроссель застыл на месте, как замороженный труп.

Сильная метель затмила все видение Потусторонних, заставив их потерять видение ледяного дракона. Всё, что они могли сделать — это пассивно защищаться от любых атак.

В этот момент Снеговик, который не упал на землю, снова раскинул руки и торжественно произнёс на древнем гермесе:

— Бог говорит, что это неэффективно!

Яростная метель внезапно значительно утихла. Будь то бурные ураганы или плотные снежинки, они ослабли или были разрезаны пополам.

Сиатас смутно различила гигантское лицо с уродливой, как у ящерицы, мордой. Сломанная стрела все ещё торчала у него во лбу.

Улиссан воспользовался случаем, чтобы сократить расстояние между ними!

Сиатас не поддалась панике. Сильный ветер внезапно изменил направление, и Мобет вместе с кораблём поплыл назад. Тем временем её холодные бледные губы раскрылись, когда она запела на древнем и непонятном эльфийском языке:

— Скалы обречены быть разбитыми волнами. Деревья обречены быть поваленными ветрами; Горам суждено рухнуть от удара молнии…

Поскольку каждое слово в эльфийском языке было богатым и наполненным смыслом, построенные предложения были чрезвычайно краткими. Поэтому тексты песен не отнимали у Сиатас много времени. Более того, с того момента, как было произнесено первое слово и с начала красивого и сильного ритма, ветры в метели начали испытывать перемены!

Воющие звуки ветра стали хаотичными, когда он распространился во всех направлениях. Массивная фигура Улиссана вновь предстала перед глазами Клейна и компании.

Когда Сиатас пропела третью фразу, Дисциплинарный Паладин Фрунзер уже выставил правую ладонь и глубокомысленно произнёс на древнем гермесе:

— Заточить!

Ледяной дракон, который собирался броситься на Сиатас и Мобета, мгновенно застыл на месте. Его окружали слои прозрачных стен.

И когда Фрунзер тихо произнёс эти слова, Эдвина, которая только что встала на ноги, заставила свои светло-голубые глаза почернеть. Внутри них текла липкая жидкость, которая, казалось, была проявлением всего зла в глубине сердца.

Она мягко сжала правую ладонь, когда Улиссан с рёвом вскочил, мгновенно разрушая последствия заключения.

Жутковато-голубые глаза ледяного дракона были полны пустоты и боли. Казалось, он всё ещё был погружён в эмоции внезапного безумия и безжалостности.

Несмотря на то, что это было состояние, в котором он всегда находился, иметь его полностью включённым было неудобно.

Без сомнения, это был дракон, которому было трудно контролировать свои эмоции!

Воспользовавшись короткой паузой Улиссана, Андерсон Худ сжал в руке горящее белое копье. Затем он согнул спину и выбросил его.

Не дожидаясь развязки, под ногами сильнейшего охотника вспыхнуло пламя, превратившее лёд в жидкость.

Копье метко ударило в полуоткрытую пасть ледяного дракона, быстро растопив толстые пластины брони, а избыток силы пронзил верхнюю часть его лба.

Улиссан издал ещё один трагический вопль, когда его задние лапы отшатнулись назад, посылая тело вперёд. Он держался близко к земле и нёсся к Андерсону с ужасающей скоростью.

Единственное, что было в его глазах — это червь, который нанёс ему значительный урон!

Снег раскололся, и в земле открылась глубокая и широкая пропасть. Она распространялась до самого места, где находился Андерсон, продолжая расширяться.

С ужасающей инерцией ледяной дракон врезался в валун, покрытый толстым льдом, разбив его внешнюю оболочку и расколов внутренности!

Если бы Андерсон столкнулся с ним, Сильнейший Охотник непременно превратился бы в мясной паштет. Даже если его почистят, это, скорее всего, приведёт к его смерти.

Однако в определённом месте пропасти, где стоял Андерсон, была тёмная дыра, которая вела прямо вниз. Этого было достаточно, чтобы человек мог зарыться в землю.

Чья-то рука держалась за вход в дыру. Из-за напряжения сил выскочил Сильнейший Охотник с растрёпанными волосами.

После того, как он бросил горящее копье, он не увернулся в панике. Вместо этого он напрямую использовал свои сверхъестественные силы, чтобы растопить снег под ногами, и сжёг нижележащую почву. Он молча проделал отверстие, которое оказалось не слишком глубоким. После этого он погрузился в него, пригнувшись, прекрасно увернувшись от атаки Короля Севера.

В этот момент чистый луч света опустился и ударил в Гросселя, быстро растопив лёд, окружавший его.

Снеговик использовал наступательный удар, чтобы снять ограничения, наложенные на гигантского стража!

При взрывном свете рассвета Гроссель поднял свой широкий меч и широкими шагами бросился на ледяного дракона, прежде чем дико разрубить его.

Гроссель был всего лишь на метр ниже негуманоидной фигуры Улиссана. Его сила была столь же нелепа. Поскольку он неоднократно сталкивался с передними когтями Улиссана, иногда колеблясь и отступая время от времени, он быстро оправился, сделав шаг вперёд и вступив в бой со своим противником.

Поскольку гигантский страж завладел вниманием ледяного дракона, остальные отреагировали соответственно с относительным спокойствием.

Снеговик продолжал раскидывать руки, пока вокруг него не возник похожий на солнце ореол. Она быстро распространилась, согревая всех его спутников и придавая им огромное мужество. Более того, он тщательно следил за тем, чтобы она избегала Короля Севера.

Неподалёку от него волосы Сиатас вспыхнули, когда она натянула тетиву. Она выпустила стрелы, которые, казалось, были сформированы лезвиями ветра или молниями. Из-за массивной мишени каждая стрела попала в цель. Более того, все стрелы попали в одно и то же место — в “плечо” ледяного дракона.

Мобет Зороаст работал с Гросселем, время от времени крадя мысли, которые были у Короля Севера и которые он собирался исполнить, заставляя его ненадолго остановиться. В другое время он попытался бы украсть его силу, но в те несколько раз, когда он это делал, у него не было никакого успеха.

С чёрным как смоль мечом Андерсон осторожно обошёл ледяного дракона сбоку и попытался ударить в определённое место. Дисциплинарный Паладин Фрунзер размахивал своим железно-чёрным мечом, используя запрет и заключение, чтобы помочь драке Гросселя с морозным драконом. Даже если бы великан был стражем, без его оков его давно бы отправили в полёт, и он страдал бы от смертельного топота или запаха изо рта.

Клейн посмотрел на Эдвину и поднял руку, чтобы указать на себя.

— Невидимость!

Он не знал, есть ли у неё способность подражать этой силе. Если это было невозможно, ему нужно было рассмотреть возможность использования других методов.

Эдвина не спросила почему, потому что в её светло-голубых и прозрачных глазах сразу же отразилось тело Германа Воробья, которое потеряло свой цвет и стало прозрачным.

После этого фигура Клейна стала слабой и исчезла.

Подтвердив своё состояние, Клейн быстро побежал навстречу интенсивному столкновению между гигантом и драконом. Перекатившись, он подошёл к левой ноге Короля Севера.

Затем, сосредоточившись на том, чтобы уклоняться от ног Улиссана, пока тот сражался, он излучил свою духовность, чтобы управлять иллюзорными чёрными нитями с помощью видения нитей духовного тела, которое он давно активировал.

Вслед за этим он перекатывался или прыгал в поисках места под ледяным драконом или вокруг него.

Серебряные стрелы-молнии и чистые лазурные клинки ветра приземлились в небольшом регионе, разбивая броневые пластины льда, разрывая упругую кожу. Вскоре правое плечо ледяного дракона превратилось в светло-голубую полоску. Движения соответствующего когтя также, казалось, заметно замедлились.

Дисциплинарный Паладин Фрунзарь остро заметил этот момент. Увернувшись от ледяного голубого дыхания, он указал в ту сторону и произнёс на древнем Гермесе:

— Смерть!

С громким треском голубая кровь, вытекшая из правого плеча Улиссан, мгновенно высохла, и слезинка позволила увидеть её полупрозрачные кости.

В этот момент Эдвина использовала бронзовое зеркало размером с ладонь и отражала в нём части тела Улиссана.

Она протянула правую руку и ухватилась за зеркальную поверхность, зажимая отражение внутри. Затем она с силой потянулась наружу!

Рана Улиссана мгновенно обострилась. Она продолжала расползаться, как будто вот-вот лишится одного из передних когтей.

Он издал трагический крик, внезапно подняв своё тело и встав на задние лапы.

Светло-голубой свет, который был почти белым, вырвался из дракона. В радиусе ста метров температура резко упала, за ней последовала страшная сила.

Внезапно все Потусторонние оказались закованы в лёд. Их тела стали очень холодными, когда они окоченели. Они не могли не дрожать.

Сиатас, Мобет, Эдвина, Клейн, Гроссель, Андерсон и Фрунзер — все они имели схожие симптомы. Единственным, кто с трудом сохранял подвижность, был аскет, Снеговик, благодаря тому, что выдержал бесчисленное количество тренировок по замерзанию.

Он продолжал держать свои широко раскинутые руки, полузакрыв глаза, и торжественно сказал:

— Бог любит всех!

Солнечный свет пробивался сквозь ветер и снег, когда тепло начало растапливать ощущение замерзания.

Улиссан отшвырнул Гросселя когтем, сильно ранив великана-Хранителя, оставив в его груди глубокую рану.

Он временно проигнорировал остальных, когда нацелился на Снеговика, молниеносно бросившись на него!

«Снеговика никто не защищает… Он вот-вот выйдет за пределы пятиметрового радиуса…» — Клейн наблюдал за этой сценой, чувствуя некоторое оцепенение. Ему захотелось вбежать в пещеру, чтобы помолиться самому себе, прежде чем использовать Скипетр Морского Бога над серым туманом, чтобы ответить.

В этот момент алый огненный шар появился рядом с аскетом, прежде чем появился ледяной дракон. Затем он взорвалсся без всяких оговорок, отправив его в полёт.

Оно было от Сильнейшего Охотника, Андерсона.

В этот момент Эдвина выхватила из руки огненный шар и метнула его в спину Улиссану, но не попала в него.

Она создавала проход для Клейна, чтобы он мог перейти в фазу огня!

Она узнала от Даница об этой способности, которой обладал Герман Воробей!

Глава 704 — Происхождение

На волнующемся море, внутри древнего и тёмной парусника.

Элджер Уилсон стоял у окна, обдумывая доклад, который ему предстояло представить по прибытии на остров Пасу. Именно в этот момент появился бесконечный серый туман и фигура, господствующая над ним.

Затем он увидел тёмно-красное свечение и расплывчатую фигуру, напоминающую Мира. Затем он услышал спокойные слова фигуры.

Услышав это, Элджер широко раскрыл глаза. Ему было трудно подавить свою радость, когда в его сердце возникло сильное чувство замешательства и потрясения.

Он очень ясно помнил, что Мир только обещал Солнцу получить формулу зелья Нотариуса в течение трёх дней на последнем собрании Клуба Таро. Он не упоминал ничего, связанного с формулой зелья Певца Морей, но всего за несколько дней этот джентльмен получил редкую формулу Последовательности 5 и даже её главный ингредиент!

«Что именно он сделал?» — Элджер что-то пробормотал себе под нос, вспоминая холодный и грозный вид Германа Воробья. Он находил этого человека всё более и более непостижимым.

«Разве это преимущество быть благословенным? Да, я только вчера получил известие, что Герман Воробей поднялся на борт “Будущего” на прошлой неделе в Нас. С одной стороны, это доказывает, что Адмирал Звёзд действительно Отшельник, а с другой стороны, это означает, что то, что Мир сделал на прошлой неделе, было чрезвычайно важно. Например, войти в эти опасные воды на Восточном фронте, чтобы что-то получить. Следовательно, у него не было иного выбора, кроме как обратиться за помощью к Мисс Отшельник? Как таковой, он продвинулся и стал Потусторонним Последовательности 5?»

«Это может объяснить, как он получил формулу зелья Певца Морей и его главный ингредиент в течение нескольких дней… Но что именно он сделал? Только не говори мне, что он убил кого-то из среднего и высшего эшелона Церкви.» — Элджер невольно нахмурился.

Он быстро успокоил своё сердце, сосредоточившись на другом вопросе.

Хотя мгновенное получение формулы и основного ингредиента восхищало и возбуждало его, заставляя чувствовать, что стать членом Клуба Таро было поворотным моментом в его жизни, он всё ещё должен был заплатить за это!

«Что я могу дать Миру?» — Элджер погрузился в глубокую задумчивость, подавленный осознанием того, что у него нет таких же ценных вещей или денег.

Он бессознательно расхаживал вдоль окна.

…

Над серым туманом деловитый Мир исчез, когда Клейн обратил свой взор на Путешествия Гросселя, которые он перенёс в мир над серым туманом.

Эта книга, сделанная из желтовато-коричневой козьей шкуры, была молча положена на длинный бронзовый стол. Она никак не казалась особенной, наоборот настолько обычной, что её могли заметить только любители истории.

Клейн наколдовал ручку и бумагу, осторожно записывая первое предсказание: “В ней присутствует уникальность Пути Зрителя”.

Больше всего его беспокоил этот момент, так как он означал, что он не сможет запечатать книгу над серым туманом. Это могло привести к неожиданным несчастным случаям, но ношение его с собой давало ему возможность быть втянутым в книгу в любое время. Это было бы очень проблематично.

Он расстегнул духовный маятник на левом запястье, взял себя в руки и попытался сделать гадание.

Когда он открыл глаза, кулон с топазом вращался против часовой стрелки.

Это означало отрицательный результат.

«Судя по всему, эта странная книга не является уникальностью Пути Зрителя. Тогда тебе не нужно слишком бояться…» — Клейн задумался на несколько секунд, прежде чем погадать, является ли Путешествия Гросселя соответствующим пунктом Последовательности 1 или 2 Пути Зрителя. К его удивлению, прорицание закончилось неудачей.

«Хмм…» — он долго думал, прежде чем написать новое предсказание: “Её происхождение”.

Причина, по которой Клейн осмелился сделать такое предсказание, заключалась в том, что он очень хорошо знал, что 0 Последовательность Пути Зрителя давно погибла. Велика была вероятность, что уникальность находится в руках Оордена Сумеречных Отшельников. Поэтому вероятность того, что ему придётся столкнуться с настоящим богом, была ничтожно мала.

Отложив ручку и держа в руках бумагу и книгу, Клейн откинулся на спинку стула и прочитал предсказание, как будто входя в сон с глубоким размышлением.

Серый, туманный мир раскололся, когда небо стало чрезвычайно тёмным. Казалось, что сильный ветер разгоняет тёмные тучи.

В этой тёмной среде сначала на горизонте появилась полоска света, которая становилась все больше и яснее.

Это был плавучий континент!

Это был огромный континент, который мог вместить несколько городов!

Окраина континента была серовато-белой. Огромные валуны обнажали свои очертания, а над ними возвышались десятки стометровых каменных колонн. Они либо стояли отдельно, либо подпирали великолепные древние дворцы.

Драконы разных цветов — серовато-белые, ало-красные, желтовато-бронзовые, а также некоторые, сделанные изо льда, летали над континентом и единственным в своём роде городом. Время от времени они садились на каменную колонну, чтобы отдохнуть, поскольку они смотрели на землю. В другое время они входили в роскошный дворец и исчезали из поля зрения Клейна.

Среди них самый маленький был размером с Короля Севера Улиссана. Самый большой протянулся на сотню метров.

Сцена быстро увеличивалась, поскольку дворец высотой более двухсот метров занимал всё поле зрения Клейна.

Внутри были воздвигнуты каменные колонны, поддерживающие купол. Пространство было настолько большим, что позволяло любому дракону свободно двигаться внутри.

“Камера” продолжала двигаться внутрь, и вскоре Клейн увидел книгу, сделанную из желтовато-коричневой козьей шкуры. Её обложка была пуста, когда она парила в воздухе. По сравнению с тем, что её окружало, оно была удивительно маленькой.

Прямо за книгой появилась большая тень.

Как только силуэт тени очертился, Клейн почувствовал, что его мысли мгновенно взорвались!

Его глаза наполнились кровью, а в ушах остались две чёрные дыры. Его рот и ноздри были испачканы кровью.

Таинственное пространство над серым туманом мягко дрожало, умиротворяя всё вокруг. Клейн быстро пришёл в себя, стиснул зубы и потёр голову.

«Это больно! Это чертовски больно!»

«Оно ничем не уступает Вечно Пылающему Солнцу. Я даже не разглядел “Его” внешности и не получил никаких знаний…»

«Это был Дракон Воображения Анквельт? По сведениям Мистера Солнца, “Он” погиб в конце Второй Эпохи. После стольких эпох, растянувшихся на два-три тысячелетия, одного лишь любопытства к этой тайне было достаточно, чтобы привести меня в такое жалкое состояние. Если бы не заслон и помощь серого тумана, я бы немедленно погиб… Эта метка слишком сильна, не так ли?»

«Их даже невозможно сравнивать. Повреждения уступают предыдущему столкновению с Вечно Пылающим Солнцем, но один давно умер, а другой ещё жив. Напрашивается вопрос, действительно ли древние боги сильнее настоящих богов наших дней…»

Потратив почти минуту на то, чтобы оправиться от боли, Клейн перевёл взгляд на Путешествия Гросселя. Он постучал пальцем по крапчатому краю стола и тихо пробормотал, — «Является ли “автором” Дракон Воображения Анквельт?»

«Книга, написанная Древним Богом, книга рассказов, которая может автоматически вывести окончание?»

«Какова “Его” цель? Когда эта книга была сформирована, Дракон воображения, вероятно, не сталкивался с древним богом солнца и был в порядке. В конце концов, это займёт некоторое время, чтобы добраться из Города Чудес, Ливсейд, до Двора Короля Гиганта. И прежде чем Гроссель был поглощён книгой, было ясно, что Двор Короля Гиганта всё ещё существовал.»

«Просто шутка? Игрушка, используемая для убийства “Его” скуки? Или, может быть, Дракон Воображения предвидел какое-то будущее? “Он” специально создал эту книгу, чтобы оставить после себя шанс для “Себя” чтобы воскреснуть. Однако он недооценил мощь древнего бога Солнца и полностью погиб. Это сделало книгу непригодной для использования в течение тысячелетий, так что всё, что она могла сделать, это естественно впитать в себя персонажей, чтобы разыграть историю?»

Клейн высказал несколько предположений, но проверить их не мог. После некоторого размышления он подумал о том, чтобы найти возможность войти в книгу в поисках ключей.

«В будущем я смогу войти как духовное тело над серым туманом. Как только я столкнусь с какой-либо проблемой, я немедленно вернусь… Да, я сделаю попытку, когда не буду больше с Эдвиной и Андерсоном. Я должен быть осторожен и осторожен…» — Клейн кивнул, прикидывая, не принесёт ли Путешествия Гросселя над серым туманом нежелательных изменений в таинственное пространство, но снова потерпел неудачу.

Что же касается причины, то он действительно знал почему. Это было место, выходящее за пределы мира духов. Гадание по вопросам, связанным с этой областью, естественно, терпело неудачу, если предпринимались попытки получить откровения из духовного мира.

Решив почаще подниматься над серым туманом, чтобы посмотреть, не случится ли чего, Клейн забросил Путешествия Гросселя в кучу мусора. Затем он взмахнул рукой, призывая золотой винный кубок, который был частично расплющен.

На чашке были выгравированы сложные узоры с фразами эльфийском “Бедствие” и “Кохинем” кроме этого, не было ничего особенного.

Держа его в руке, Клейн молча потирал его в течение нескольких секунд.

…

Клейн вежливо постучал в дверь капитанской каюты.

— Что-то случилось? — Cпросила Эдвина, распустившая волосы, и посмотрела на Германа Воробья.

Клейн протянул золотой винный кубок королевы эльфов.

— Положи это в могилу Сиатас.

— Хорошо. — Эдвина на пару секунд замолчала, потом кивнула и взяла кубок.

Она привычно изучала гравюры и символы на чашке, прежде чем в смущении отвести взгляд. Затем она посмотрела в окно и сказала:

— Они устроят вечеринку у костра. Будете ли вы участвовать?

— Нет, — Клейн покачал головой.

— Понимаю. Я тоже не собираюсь участвовать. Не все такие, как Андерсон, которые могут быстро поднять настроение, — сказала Эдвина, поджав губы.

«На самом деле, это не обязательно плохо…» — Клейн на мгновение растерялся, не зная, что ответить. И кроме как “давать уроки”, Эдвина не умела общаться. Оба сразу же замолчали.

Секунд через десять Клейн молча вдохнул и нарушил молчание.

— Вы ещё продаёте ключ, который происходит от гигантов?

— Да, — Эдвина задумалась, прежде чем взглянуть на комнату своего коллекционера. Она добавила, — Я могу одолжить его тебе для изучения. Вы можете решить, стоит ли покупать его, прежде чем покинуть корабль.

Глава 713 — Три Вопроса

Среди щёлкающих звуков радиоприёмник извергал новую иллюзорную бумагу. На бумаге были написаны слова, составленные по-Лоэнски:

— Великий Господин, ваш верный и покорный слуга Арродес, наконец-то нашёл вас!

«Не стоит так волноваться… О, Арродес говорит так же профессионально, как и всегда. Он не выразил своей горечи по поводу того, что не мог связаться со мной в течение длительного периода времени, и не спросил меня, почему я не искал его. Он прямо винил себя, утверждая, что не мог найти меня… Это заставляет меня чувствовать себя немного виноватым. Но мне всё равно нужно быть осторожным…» — Клейн на мгновение растерялся, не зная, что ответить.

Арродес не стал ждать, когда он использовал радиоприёмник, чтобы произвести смайлик, осторожно выглядывающий на иллюзорной бумаге.

— Великий господин, владыка над миром духов, Твой слуга почувствовал, что ты на один шаг приблизился к возвращению на свой святой трон, верно?

«Этот парень очень быстро эволюционировал. Он уже использует цветной текст, чтобы сформировать зарождающуюся форму смайликов… С точки зрения Арродеса, я — истинный бог, предпринимающий шаги, чтобы найти себя? Вот почему, хотя он ясно чувствует, что я всего лишь Последовательности 5, он всё ещё относится ко мне с уважением и даже более скромен?» — Клейн понял, что зеркало намеренно задаёт вопрос, поэтому кивнул с искренним видом.

— Да.

— Вы уже ответили на мой вопрос. В качестве обмена и правила, которое я должен игнорировать, вы можете поднять вопрос ко мне. — Арродес быстро “набрал” ответ, после чего добавил “улыбающееся лицо”.

Клейн не колеблясь спросил напрямую:

— Где можно найти формулу зелья Волшебника Бизарро?

Иллюзорная бумага выплюнула длинный абзац сложных символов, прежде чем превратиться в зеркало, изображающее реалистичную сцену.

Это был тёмный собор без какого-либо естественного источника света. Внутри была куча извивающихся вещей, которые были такими расплывчатыми. Он выглядел так, как будто это был карандашный рисунок, который был стёрт ластиком, не позволяя увидеть какие-либо точные детали.

Тем не менее, Арродес добавил кучу текста в нижней части сцены.

— Это же Заратул. В своём продвижении к Последовательности 1, Служитель Тайн он потерял контроль и стал монстром. Однако, Великий Мастер, вы должны быть осторожны. Он — очень хитрый человек. Возможно, всё, что касается “него” — это просто действие с определённой целью. Я не могу смотреть на “него” прямо, так как это принесёт мне вред. Кроме него, ты не сможешь получить формулу зелья ни от одного полубога из тайного ордена. Это потому, что тогда Заратул непосредственно обеспечивал их зельем высокой последовательности. И почти нет способа использовать какие-либо Потусторонние методы, чтобы обратить его вспять.

«Какой подробный ответ, и он даже дал мне дополнительное знание о том, что Последовательность 1, соответствующая Пути Провидца, Служитель Тайн… Означает ли это быть ангелом, который служит тайне? Судя по всему, подход Тайного Ордена может сработать только при прямом столкновении с Заратулем, чтобы получить формулу зелья. А я даже не в состоянии смотреть на “него” прямо… Неудивительно, что Змей Судьбы Уилл Осептин велел мне найти сумасшедшего Заратула, не упоминая о Тайном Ордене…» — Клейн был тронут поведением Арродеса. Если он не чувствовал, что ему не хватает уровня и силы, чтобы завладеть этим запечатанным артефактом, он даже планировал по-настоящему относиться к нему как к своему слуге.

Среди чистых щёлкающих звуков появился ещё один фрагмент иллюзорного листа бумаги, представляющий другую сцену.

Это был высокий горный пик. На нём была полоса полуразрушенных дворцов. Внутри стоял гигантский каменный стул.

Клейн был хорошо знаком с этой сценой. Без сноски Арродеса он знал, что это означает.

Сокровище семьи Антигона, спрятанное на главной вершине горного хребта Хорнакис!

Белая бумага продолжала выплёвываться, когда была представлена новая сцена. Точно так же, как в кино, у него были изменения в ракурсе камеры.

Первое, что бросилось в глаза Клейну, была высокая колокольня в готическом стиле и красивые дворцы вокруг неё.

Первый представлял собой колокол порядка, а второй-дворец содела. Это были знаковые здания Баклунда.

Сцена изменилась, и вскоре на бумаге появилось новое здание. Это был чисто чёрный собор с двумя симметричными колокольнями.

Внутреннее убранство собора становилось все больше и больше, и вскоре оно представляло собой все внутреннее убранство целиком. Затем он был прикреплён к паре железных чёрных дверей, которые распахнулись.

Дверь была необычайно тяжёлой, и на ней висели семь тёмных священных эмблем, словно это были стражи тёмного неба.

«Врата Чаниса… Собор Святого Самуила…» — Клейн узнал фамильярно оформленную дверь. Основываясь на архитектурном стиле, он подтвердил, что собор был церковью штаб-квартиры богини Вечной Ночи епархии Баклунда — Собора Святого Самуила!

Белая бумага была выплюнута, и сцена изменилась, когда она погрузилась глубоко в темноту. На пустой книжной полке, сделанной из костей, лежал древний Блокнот. Это была чёрная книга в твёрдой обложке.

Клейн сразу узнал записную книжку.

Это был дневник семьи Антигона, которая стала причиной смерти подлинного Клейна!

Пройдя круг за кругом, все вернулось на круги своя!

Клейн некоторое время молча наблюдал за происходящим, и после того, как сцены исчезли, он вновь обрёл контроль над своими мыслительными процессами.

«Да, тогда члены Ордена Авроры могли видеть формулу зелья Клоуна из записной книжки. Будучи признанным им, содержание, представленное мне, определённо будет полностью отличаться от того, что было раньше, когда я листал его. В нём должна быть тайная формула волшебного зелья. Ему просто не хватает ингредиентов или характеристик.»

«Итак, эта тетрадь всё это время была запечатана за Вротами Чаниса в Соборе Святого Самуила. Чтобы получить его оттуда, трудность в этом была бы не ниже, чем найти Заратула и встретиться лицом к лицу с “ним” непосредственно… В те времена в Великом Смоге Баклунда были задействованы Потусторонние высокой Последовательности. После того как я через Мисс Справедливость доложил о случившемся в епархию Церкови Баклунда, дело было быстро прекращено. Этого достаточно, чтобы доказать, что епархия Баклунда обладает большой властью. У них нет недостатка в полубогах или запечатанных артефактах… Да, как бы то ни было, сначала мне нужно вернуться в Баклунд и посмотреть, есть ли там какие-нибудь возможности. Напротив, я предпочёл бы не отправляться на горный хребет Хорнакис…»

Обуздав свои мысли, Клейн посмотрел на радиоприёмник, ставший тёмным и мрачным.

— Прошлой ночью, кто был полубогом на корабле Сумасшедшего Капитана Коннорса Виктора?

Щёлкающие звуки быстро зазвучали, когда иллюзорная бумага из прошлого исчезла, а новые были выплюнуты.

Содержание на листе бумаги также было реалистичной сценой.

На изящной латунной люстре пять свечей разной высоты распространяли своё тепло и свет. Мужчина средних лет в треугольной шляпе с чёрной повязкой на глазу стоял перед шкафом, где хранились виноградное вино, шампанское и текила. Он смиренно смотрел прямо перед собой.

Напротив него стояла высокая фигура в чёрном плаще. Его лицо было полностью скрыто под капюшоном.

У фигуры, казалось, не было настоящей головы, только сгусток сильно искажённой темноты, который был встроен выше шеи.

Благодаря портретам с плакатов розыска Клейн узнал в одноглазом человеке Сумасшедшего Капитана Коннорса — его растрёпанные маслянистые волосы ниспадали каскадом и случайно закрывали шею.

«Напротив него, вероятно, находится тот полубог. Но он сознательно замаскировался и сделал соответствующие анти-гадательные приготовления. Для Арродеса возможность создать сцену такого уровня уже достаточно впечатляет…» — Клейн был не слишком разочарован. Вместо этого он тщательно запомнил строение фигуры.

«Высота более 1,85 метра, но менее 1,9 метра… Довольно длинные руки, а когда свисают ладонями вниз, то почти достают до колен… Широкие плечи подпирают плащ… Ступни в определённой степени обращены наружу…»

Как специалист по маскировке, Клейн полагал, что когда человек переодевается и готовит определённый уровень анти-гадательных мер, есть большая вероятность, что он не обратит внимания на маскировку своего телосложения, особенно когда у человека нет никаких особых черт.

Таким образом, это может дать определённое количество подсказок. Это позволяет Клейну найти знакомого человека, когда он видит цель!

— Отлично. Теперь твоя очередь спрашивать. — помня об этом, Клейн перестал разглядывать фигуру, с интересом ожидая вопроса Арродеса.

Ему было любопытно, как Арродес будет продолжать разрушать его образ.

Звуки печатного станка замедлились, так как он, казалось, колебался. Мало-помалу иллюзорная белая бумага была выплюнута.

— Великий мастер, могу я вам кое-что сказать?

— Да, — озадаченно ответил Клейн. Он с нетерпением ждал, что скажет Арродес.

Звук печатного станка ускорился, поскольку он источал явное ощущение тепла.

На иллюзорной бумаге появилась единственная строчка:

— Великий Мастер, С днём рождения! Это запоздало. Ваше нынешнее тело родилось 4 марта 1327 года. Сначала я хотел поздравить вас с Днём рождения в полночь того же дня, но мне не удалось угнаться за вами.

«Эта тема действительно превзошла все мои ожидания… Я даже забыл о своём собственном дне рождения…» — Уголки губ Клейна дрогнули, когда он не нашёлся, что сказать.

Он получил оригинальные фрагменты памяти Клейна и получил части своих эмоций. Он знал день рождения, но для человека, который вёл уединённую жизнь, почему он должен помнить такие вещи?

«Этот парень на самом деле первый человек, который поздравил меня с Днём рождения… Бенсон и Мелисса, должно быть, сегодня расстроены ещё больше… Интервью должно было закончиться в феврале. Интересно, удалось ли Бенсону стать государственным служащим…» — Клейн почувствовал острую боль, когда его взгляд на радиоприёмник потеплел.

Он на мгновение задумался и спокойно спросил:

— Третий вопрос: Ваше происхождение.

Звуки набора текста замерли на две секунды, прежде чем прозвучать снова.

Белый листок бумаги был выплюнут, когда всплыла новая сцена.

Большое количество чёрной липкой жидкости выплеснулось из земли, когда они распространились наружу в искажённом виде. Они вырастили разное количество рук и ног, Прежде чем стать странными монстрами, которые бросились вперёд.

Во время этого процесса пятнышко света вылетело вместе с чёрной жидкостью, прежде чем упасть на камень, к которому оно быстро слилось, превратившись в зеркало с древними узорами и чёрными драгоценными камнями, украшающими две его стороны.

«Что это за странная сцена… Так родился Арродес? Что это за пятнышко света? Откуда оно взялось? Это действительно похоже на Потустороннюю Черту…» — Клейн придумал предварительную интерпретацию этой сцены.

Звуки набора текста не прекратились, когда появилась ещё одна строка:

— Великий мастер, у вас есть ещё вопросы?

Заметив время, Клейн покачал головой.

— Нет.

— Вы закончили отвечать на вопросы, и мне пора уходить. Великий Господин, правитель над миром духов, ваш верный и смиренный слуга Арродес, с нетерпением ждёт возможности снова служить вам и надеется, что сможет продолжать следовать по вашим стопам. Пока~. — в конце иллюзорного листа бумаги был представлен размахивающий рукой смайлик.

Глава 714 — Новые Страницы Дневника

В тихой комнате гостиницы тёмный и безмолвный радиоприёмник мгновенно вернулся в нормальное состояние, поскольку его окружение перестало быть жутким.

Клейн деловито установил ритуал и принёс его в жертву над серым туманом, прежде чем успел обдумать полученные ответы.

Согласно подсказкам, предоставленным Арродесом, и объединяя ответы Мистера Азика и Уилла Осептина, у Клейна была основная идея о том, как он должен действовать.

Дело было не только в том, что он хотел вернуться в Баклунд, чтобы немного отдохнуть и перестроиться, но и в том, что он рассматривал большой город как главное место, где ему предстояло провести много времени. Он хотел посмотреть, сможет ли он украсть дневник семьи Антигона из Собора Святого Самуила в церкви богини Вечной Ночи.

Если он подтвердит, что нет никаких решений, он попытается переключиться на соседние Потусторонние Пути, но если это невозможно, у него нет выбора, кроме как выбрать последний маршрут — направиться к главной вершине горного хребта Хорнакис.

«Хмм… Я определённо не могу использовать свою личность Шерлока Мориарти, когда я вернусь в Баклунд, если я не хочу привлечь внимание Инс Зангвилл или фракцию королевской семьи, которая прячется во тьме. Однако, общаясь с людьми, с которыми я знаком, или используя ресурсы Церкви Пара, я могу снова превратиться в Шерлока Мориарти.»

«Короче говоря, я должен создать новую личность. Кроме того, она должна быть полностью отделена от Германа Воробья. Хм, на этот раз я не вернусь прямо в Притц-Харбор. Я сделаю крюк до залива Дези и удостоверюсь, что никто не сможет выяснить моё прошлое.» — Мысли Клейна понеслись вскачь,и вскоре он пришёл к ясному выводу.

Определившись с дальнейшими действиями, он планировал взять немного крови и подняться над серым туманом, чтобы исследовать Путешествия Гросселя, используя своё духовное тело, но, учитывая, что во второй половине дня будет собрание Клуба Таро, он лёг обратно в постель и нашёл время, чтобы отдохнуть и расслабиться.

…

Будущее плавно плыло по волнистым волнам, а Адмирал Звёзд Каттлея стояла у окна, наблюдая за пейзажем, который, казалось, продолжался бесконечно. А на палубе время от времени раздавались раздражённые крики Нины, которая сердито ругала Фрэнка Ли за то, что он вырастил кучу быстрорастущих грибов со вкусом говядины, которые с удовольствием едят рыбу.

Каттлея тихо вздохнула, поправляя тяжёлые очки на переносице.

В этот момент её духовное восприятие внезапно включилось, когда она посмотрела вниз на свой рабочий стол. В какой-то момент там появилось несколько кусочков пожелтевшей бумаги.

«Записи из Дневника Императора… Наконец она прислала гонца…» — Каттлея в восторге обернулась и подобрала несколько листков бумаги, которые были похожи на предварительное исследование.

К трём часам пополудни, запомнив символы, Каттлея увидела, как призрачный багровый свет хлынул на неё, словно прилив, и затопил её изнутри.

Под высоким куполом, подпёртым каменными колоннами, Каттлея увидела, как такие же красные лучи взмывают вверх, превращаясь в неясные фигуры.

Она не смотрела внимательно, так как поняла, что пара знакомых очков естественным образом появилась на её переносице. Она была почти точной копией той, что пришла из внешнего мира.

Затем краем глаза она заметила, как Мисс Справедливость элегантно встала. Мисс Справедливость оживлённо приветствовала фигуру на почётном месте:

— Добрый день, Мистер Шут~

В последнее время Одри была в хорошем настроении. После того как она вернулась в замок своей семьи, как послушная дочь, она помогла своей матери, Леди Кейтлин, решить некоторые психологические проблемы, связанные с её возрастом и физическим состоянием. Она получила чрезвычайно хорошие отзывы, что позволило ей сделать ещё один вывод о принципах работы Психиатра.

Среди них самым важным принципом было помогать другим решать психологические проблемы. Она подозревала, что именно по этой причине зелье называлось Психиатром, а не Психологом.

«Мисс Справедливость очень счастлива…» — Клейн, казалось, заразился, когда он кивнул с улыбкой в ответ.

Во время этого процесса он заметил, что Мистер Висельник, казалось, был озабочен своими проблемами. Он выглядел так, словно колебался и боролся, так и не решившись.

«Эх, это значит, что Мистер Висельник может купить формулу зелья Певца Морей и главный ингредиент, но ему придётся заплатить огромную цену. Я думал, что он попросит заплатить за него в рассрочку…» — Шут Клейн сдерживал свой взгляд без каких-либо признаков беспокойства, когда он осматривал местность.

После того как Мисс Справедливость закончила своё приветствие, Каттлея посмотрела в конец длинного бронзового стола.

— Достопочтенный Мистер Шут, я нашла три страницы Дневника Розелла.

«Вот оно… Интересно, будут ли ценными три страницы дневника, специально отобранные Королевой Мистик? Например, подсказки к Богохульной Карте Пути Провидца. Это сможет предоставить мне другую альтернативу…» — Клейн был полон предвкушения, когда он спокойно и естественно сказал:

— Отлично. Вы можете подумать о просьбе.

— Да, Мистер Шут. — безукоризненно ответила Каттлея, прежде чем попросить наколдовать содержание страниц дневника.

Увидев её поведение и подумав о том, как она вела себя во сне, Клейн был весьма доволен. Он чувствовал себя учителем, успешно исправившим ученика.

«Это первый раз, когда Мисс Отшельник предоставляет записи дневника Императора Розелла. С теми стандартами и способностями, которые она продемонстрировала, для неё невозможно не найти его в прошлом… Да, в прошлом она была скорее наблюдателем. После того, как её наказал Мистер Шут, она действительно интегрировалась в наш Клуб Таро?» — Вместе с тем, как Каттлея вела себя на прошлой неделе, Одри приняла решение.

Между тем она чувствовала, что Мистер Висельник не выглядит нормальным. Он выглядел так, словно чего-то ждал, но не мог заставить себя расстаться с чем-то. Она была весьма заинтригована.

Клейн не стал ждать слишком долго, прежде чем три страницы дневника были вызваны заклинанием и попали в его руки.

Деррик и остальные члены клуба инстинктивно замолчали, чтобы не мешать Мистеру Шуту читать.

9 февраля.
Сегодня у Борновой день рождения. Он уже здоровый, сильный, честный и добрый молодой человек. Его благочестие снискало благосклонность Церкви.
Все меня поздравляют, говорят, что Борнова обязательно станет блаженным, святым. Они восхваляют его за чистоту и безупречность его веры.
Я должен быть очень счастлив, но не могу скрыть своего смятения. Я хочу, чтобы мои дети были более человечными, чтобы у них было больше эмоций. Я надеюсь, что они могут быть самими собой, а не просто верующими в божество.
Однако почти все в глубине души верят, что нынешнее состояние Борновой отличное. Матильда такая же. То же самое и для Сиэль. Большинство моих благородных чиновников разделяют те же чувства. Только Бернадетта разделяет мою точку зрения. Она сказала мне наедине, что считает, что человек должен быть более эгоцентричным, пока он не причиняет вреда другим.
Вспоминая слова, сказанные Заратулом во время рождения Борновой, а также предчувствие, которое я испытал, став полубогом, моё сердце становится тяжелее. Прелестный ангел, хе-хе, Какой прелестный ангел.
Это ты меня боишься?
Так вот как ты пытаешься меня контролировать?
Нет, ты, наверное, никогда не поймёшь мою гордость. Ну и что с того, что ты божество? Я могу заменить тебя!
11 февраля.
контакт с Заратулем снова оказался бесплодным.
С тех пор как он получил этот дневник Антигона, количество раз, когда этот тайный лидер ордена появляется, уменьшается. Я понятия не имею, какую тайну он замышляет. Во всяком случае, он мне точно не скажет.
12 февраля.
Я сделал мистический предмет, очень подходящий для Бернадетт.
Это может позволить ей эффективно избегать нытья скрытого мудреца, пока она активно не молится и не ищет ответа. Да, этот предмет, кажется, может помочь святым войти на самый восточный берег моря Сония, где находится поле битвы богов. Она не позволяет человеку поддаться влиянию бредней Истинного Творца, и это место, вероятно, скрывает тайну Забытых Богами Земель.
Ха, я просто делал подарок для своей дочери, чтобы развлечься. Подумать только, что это имеет такие мощные эффекты. Бернадетта, твой папа действительно лучший ремесленник в мире!

«Лучший Ремесленник? Означает ли это, что император уже достиг Последовательности 2 Пути Учёного, когда он писал эту запись в дневнике, что он стал ангелом? С присутствием Бога Пара и Машин это вершина, которую может достичь ремесленник… Неудивительно, что Королева Мистик может свободно входить и выходить с поля битвы богов. Так это из-за подарка от императора. Действительно, ребёнок с родителями — это как сокровище…» — Клейн задумался.

Кроме того, он мог чувствовать подавленные и гневные чувства Императора Розелла из записей дневника. Он использовал свои навыки понимания, отточенные в прошлой жизни, чтобы понять, что написано между строк.

«После того, как он стал ангелом, Церковь Бога Пара и Машин препятствовала ему и подавляла его. Бог Пара и Машин оказал некоторое влияние на его младшего сына Борнова, сделав его самым набожным верующим и назначив его тем, кто мог бы стать ангелом и войти в страну совершенства.»

«И это не только заставило Императора Розелла подчиниться угнетению, хотя у него были дурные предчувствия, но и пробудило в нём мысли о восстании.»

«Император позже стал публичным врагом мира из-за этого восстания?» — Клейн мысленно кивнул.

«Тем временем он заметил, что с Заратулем что-то случилось. Он подозревал, что Чудотворец начал нацеливаться на Последовательность 1 только после того, как получил дневник семьи Антигона. Для этого он планировал многое, но что-то случилось во время его продвижения, превратив его в монстра. Конечно, как и сказал Арродес, Заратул мог и не потерять контроль. Он мог что-то скрывать или что-то замышлять.»

Быстро просмотрев его, Клейн перевернул страницу и посмотрел назад. Она не была непрерывной и содержала совершенно новое содержание.

5 октября.
Несколько верующих в Изначальную Луну были пойманы организацией чёрных костюмов, которую я основал. Они не смогли завершить соответствующий жертвенный ритуал.
Их поведение заинтриговало меня, так как их сила, кажется, исходит непосредственно от багровой луны.
К сожалению, большое количество данных подтвердило, что багровая луна действительно является спутником, вращающимся вокруг нашей планеты. Тогда, как это сплавляет физику и мистицизм вместе?
С моей теперешней силой вполне возможно отправиться на алую луну. В лучшем случае, это будет хлопотно и немного трудно, но это не кажется необходимым.
17 октября.
Я наконец-то принял решение.
Я попытаюсь переключиться на соседний Путь Жреца Тайн. Только так я могу стать Последовательностью 1.
Я всегда подозревал, что скрытый мудрец — это всего лишь концептуализированная уникальность. Из-за какого-то несчастного случая он стал разумным и пробудился. Таким образом, позиция Последовательности 1 этого Пути, скорее всего, всё ещё пуста!
…

Глава 717 — Мир и Герой-разбойник

Внутри древнего дворца, возвышавшегося над серым туманом, Элджер не спешил упоминать о безумном Капитане Коннорсе Викторе. Он повернул голову и посмотрел на Солнце.

— Вы всё ещё в Послеполуденном Городе?

Деррик честно кивнул.

— Да, нам потребовалось очень много времени, чтобы разбить лагерь. Позже, с небольшими группами, мы уничтожили оставшихся монстров, по одной улице за раз, в поисках любых древних руин, которые могли бы всё ещё существовать. Хотя этот процесс медленный, он достаточно безопасен.

Его ответ был чрезвычайно подробным, и создавалось впечатление, что Мистер Висельник мог бы задать больше вопросов, если бы захотел узнать больше.

Одри слушала с интересом, слегка подняв руку.

— Если вы все так долго пробудете в Послеполуденном Городе, на что вы рассчитываете в еде? Есть ли поблизости какая-нибудь Чёрнолицая Трава?

Она давно слышала от Мистера Солнце, что Город Серебра полагается на Чёрнолицую Траву, которую они выращивают вокруг города, как на источник своего пропитания.

— Мы везли с собой немного толчёной Чёрнолицей Травы, но главным источником пищи была охота на этих монстров. Как только Потусторонняя Черта будет извлечена, большая часть их может быть съедена, как только мы снимем с них кожу и поджарим их на огне. Однако есть определённая степень коррупции в мясе, что приведёт к психологическим проблемам. Мы не можем постоянно потреблять мясо, и нам придётся распределять промежутки, — серьёзно ответил Деррик на вопрос Мисс Справедливость.

Одри вспомнила несколько монстров в глубинах тьмы, упомянутых Мистером Солнце, и, испытывая ужасающие флюиды о тёмной и жуткой области вокруг Города Серебра, она не могла не спросить:

— Разве это не отвратительно?

Форс, внимательно прислушивавшаяся к разговору других членов клуба, была вдохновлена этим вопросом. Она намеренно не глядя на Эмлина спросила Деррика с любопытством:

— Я помню, Вы упоминали, что монстры в глубинах тьмы включают вампиров. Их тела покрыты гноем и чрезвычайно уродливы. Тогда, как бы вы потребляли вампиров после их убийства?

Эмлин, услышав вопрос, забыл поправить её, сообщив, что Сангвины не вампиры. Выражение его лица стало мертвенно-бледным, когда он ощутил необъяснимое чувство неописуемого ужаса.

Деррик помолчал пару секунд, а потом сказал:

— Есть некоторые монстры, которые действительно отвратительны, очень отвратительны. Как и вампиры, о которых упоминала Мисс Маг, но у нас нет выбора. Пока он съедобен, мы будем его есть.

Его голос постепенно стал тяжёлым, как будто он снова глубоко ощутил трагедию, которая была проклятием, охватившим Город Серебра.

Дворец, который выглядел как резиденция великана, снова погрузился в тишину. Даже Эмлин, который хотел возразить Деррику, не сказал ни слова. Всё, что он сделал, это скривил губы и убрал руку.

Через несколько секунд Мир со смешком нарушил тишину.

— Давайте вернёмся к морю. Есть некоторые вопросы, которые требуют вашего внимания. Одноглазый Череп Сумасшедшего Капитана Коннорса Виктора после шторма отнесло в ближайшую гавань. Мачты были сломаны, и на них виднелись обугленные следы. Весь экипаж, включая Коннорса Виктора, погиб. Никто не выжил.

Справедливость и остальные не знали, кто такой Сумасшедший Капитан. Они не слишком интересовались новостями, кроме любопытства по поводу причин этой разрушительной морской трагедии.

С другой стороны, Элджер разделял с ними совершенно иные мысли.

«Должно быть, существует огромная тайна, если Мир обращает внимание на то, что происходит с Сумасшедшим Капитаном! Неудивительно, что Его Преосвященство Коттман отдал такой важный приказ, чтобы Уполномоченные Каратели и капитаны расследовали ситуацию!» — Глаза элджера слегка забегали, когда он сказал после некоторого раздумья:

— В Байаме Церковь Бурь активно расследует людей и дела, связанные с Сумасшедшим Капитаном Коннорсом Виктором.

«Хех, мне нет никакой необходимости заказывать его…» — Клейн усмехнулся про себя и заставил Мира прямо спросить:

— Какие зацепки есть у Церкви Бурь?

— Я понятия не имею. Я постараюсь сделать всё возможное, чтобы понять ситуацию. — Элджер откровенно покачал головой.

Он верил, что Мир понимает то, что он подразумевал — что он не был точно уверен, но он озвучит то, что знает Церковь.

Одри, которая слушала его из любопытства, поняла, что вопрос о Сумасшедшем Капитане был не так прост. Поэтому она спросила испытующе:

— Мистер Мир, разве это не обычная борьба между пиратами?

Клейн уже собирался быть небрежным с Мисс Справедливость, но ничего больше не сказал, когда внезапно подумал о проблеме.

«За Великим Смогом Баклунда и исчезновениями могла стоять особая фракция из королевской семьи. В неё также входили некоторые военнослужащие. И Мисс Справедливость будет склоняться к знати и королевской семье как в своих чувствах, так и с её точки зрения. Если настанет день, когда я стану мишенью для тех ублюдков, которые заслуживают смерти, она может не согласиться, если я поручу ей задание. Она может даже оказаться перед дилеммой…»

«Поэтому сейчас я должен внушить ей, что в королевской семье и армии полно плохих парней. Я бы незаметно изменил направление, в котором направлены её точка зрения и эмоции. Для этого я могу нести бремя, что некоторая информация о Мире просочилась…» — Клейн на мгновение задумался и заставил Мира произнести это спокойным, но насмешливым тоном:

— Сумасшедший Капитан связан с исчезновением колониальных рабов, которое Мистер Висельник ранее расследовал. Секта Демонесс берёт людей, которые были обмануты или похищены, и передаёт их Вице-Адмиралу Болезней Трейси, и они заставляют их отправлять людей на побережье Восточного моря северного континента. Затем, с Сумасшедшим Капитаном Коннорсом Виктором, он завершает последнюю милю. Этот пират запутанно связан со многими торговцами людьми и работорговцами в Лоэне. Ещё в январе, когда я сообщил Мистеру Висельнику эту новость, кто-то видел, как Бейлен, который был замешан в делах об исчезновении, встречался с членом МИ-9, лояльным королевской семье. Кроме того, у крупнейшего торговца людьми Баклунда, Капима, были охранники с Пути Арбитра. С таким количеством вопросов, сложенных вместе, вы думаете, что смерть Сумасшедшего Капитана — это просто результат пиратской борьбы? Хе-хе, я всегда удивлялся, зачем человеку, стоящему за всем этим, нужно так много рабов.

Связь между этими ключами была ясно представлена перед Одри, Элджером и остальными. Это заставило их внезапно осознать многое.

«Мистер Мир покинул Баклунд и направился к морю в поисках улик. Он всегда расследует правду о Великом Смоге и смерти принца Эдессака! Согласно информации, которую он предоставил, ясно, что истинный убийца не был наказан. Он всё ещё скрывается в королевской семье, и есть часть военных, которые работают на него. Как это подло! Такой человек должен быть брошен в ад! Хмм… Откуда Мистер Мир знает, что охранники вокруг Капима были с Пути Арбитра? Неужели он сражался с ними?» — Мысли Одри лихорадочно метались, когда она вдруг поняла, в чём дело.

Капим был убит Героем-Разбойником Тёмным Императором. Последний явно знал, к какому Пути принадлежит охрана Капима.

Герой-Разбойник Тёмный Император — благословенный Мистера Шута.

«Мистер Мир подозревается в определённых связях с Мистером Шутом. Он никогда не искал страниц дневника Императора Розелла.»

«Следовательно, Мистер Мир — это Герой-Разбойник Тёмный Император, и он также Благословен Мистером Шутом?»

«Он не отдаёт страницы дневника Императора Розелла, потому что отдаёт их наедине? Некоторые из его прежних действий были направлены на то, чтобы скрыть свою личность как благословенного? Это испытание, данное ему Мистером Шутом? Очень трудно связать Мистера Мира с Героем-Разбойником Тёмным Императором. Последний чувствует себя героем…» — Одри почувствовала, что наткнулась на правду, когда начала задаваться вопросом, каким человеком был Мистер Мир, который также был Героем-Разбойником Тёмным Императором, на самом деле в реальной жизни.

Элджер и Каттлея мгновенно поняли, почему Герман Воробей напал на Трейси.

«Этот благословенный искал истину стоящую за Великим Смогом Баклунда!»

«И правда, скрытая за этим, была чем-то, что интересовало Мистера Шута!»

Форс и Эмлин, жившие в Баклунде, тоже смутно почувствовали что-то, когда Мир упомянул Капима. В конце концов, легенда о Герое-Разбойнике Тёмном Императоре была довольно поразительной за последние полгода. Он стал важной фигурой во многих заурядных романах. Даже сама Форс думала сделать его главным героем в любовной истории между Героем-Разбойником и молодой королевской дамой.

Наконец-то они поняли, почему Мир вовремя заметил, что в Баклунде назревает какая-то беда и вот-вот должна произойти трагедия. Это было потому, что этот джентльмен всё время следил за соответствующими уликами.

«Судя по всему, дело в Баклунне ещё далеко не закончено. Вероятно, в будущем произойдёт ещё одна авария… Я действительно хочу немедленно бежать из этого места, но Сио определённо не хотел бы этого. У меня нет возможности объяснить ей это…» — Форс внезапно подумал о бегстве из Баклунда.

Эмлин не слишком испугался. С его точки зрения, важные фигуры Сангвинов находились в Баклунде и, безусловно, могли обеспечить некоторую защиту, если бы катастрофа действительно произошла.

После двух секунд молчания Элджер серьёзно сказал:

— Я постараюсь сделать всё возможное, чтобы расследовать это дело.

Он уже чувствовал, что за смертью Сумасшедшего Капитана скрывается довольно страшная буря. Как таковой, он был немного встревожен и напуган, но он также дрожал от волнения, что он был вовлечён в самое важное дело, касающееся Южного и Северного континентов.

Услышав это, Каттлея кивнула.

— Я также буду искать соответствующую информацию. Если есть ещё какие-то подсказки, возможно, я смогу помочь.

Клейн на мгновение задумался, прежде чем позволить Миру говорить откровенно:

— В ночь смерти Безумного Капитана на его корабле появился Потусторонний высшей Последовательности, предположительно с Пути Тёмного Императора. Однако этому полубогу удалось сбежать до того, как появился Джан Коттман.

«Путь Тёмного Императора, полубог…» — Элджер и Каттлея обдумывали эти фразы, обдумывая угол атаки.

Одри и компания были поражены тем, что Клуб Таро обсуждал развитие полубогов до чего-то непосредственно связанного с полубогами. Количество дел, в которых они участвовали, действительно росло. Что же касается Деррика, то он ничего не понимал.

Когда дело Сумасшедшего Капитана подошло к концу, Каттлея взглянула на Мира, прежде чем намеренно упомянуть свой лакомый кусочек.

— Ещё один инцидент произошёл в море. На прошлой неделе сумасшедший искатель приключений Герман Воробей охотился за вторым помощником Короля Бессмертия, убийцей Кирхейс. Он был Потусторонним 5-ё Последовательности.

— Как впечатляюще… — Форс, которая была всего лишь Последовательности 8, вздохнула от всего сердца. Она прекрасно знала, что значит быть Последовательностью 5.

— Да, он действительно легендарный авантюрист, — эхом отозвалась Одри.

Эмлин разинул рот, и снова закрыл. Он чувствовал, что до этого уровня ему ещё далеко.

Элджер спросил без малейших признаков волнения:

— Именно из-за этого расследование происхождения Германа Воробья стало важной миссией различных крупных организаций.

«Вы намекаете, что Церковь Бурь заставила вас заняться моим расследованием?» — Клейн мгновенно прочитал между строк, заставив Мира хихикнуть.

— Интересно, где я могу получить эти комиссионные? Я хочу использовать незначительную информацию в обмен на деньги. У меня есть некоторое представление о Гермене Воробье.

«О, Мистер Мир намекает, что он не возражает против того, чтобы я обменял то, что кажется важным, но на самом деле является бессмысленной информацией о Германе Воробей в обмен на вознаграждение и доверие?» — Висельник понимающе кивнул.

Свободный обмен мнениями продолжался некоторое время, пока Деррик не закончил изучать список древних терминов Гермеса на этой неделе, прежде чем всё подошло к концу.

Проводив взглядом поклонившуюся Мисс Справедливость и остальных, Клейн бросил взгляд на Путешествия Гросселя.

Глава 720 — Философ

Молча понаблюдав за ним несколько секунд, Клейн вышел на лестницу и осторожно спустился по ней.

Окружающий свет постепенно тускнел серым, туманным блеском, который окутывал чрезвычайно тихий мир. Спускаясь по лестнице, Клейн всё больше и больше ощущал себя запертым в тёмной, безмолвной комнате. Медленно, его уши могли слышать его текущую кровь и его бьющееся сердце.

Последний ускорился, когда его охватили паника и ужас, которые он едва мог сдержать. Клейн сосредоточился, представляя себе сгустки сферического света, чтобы стабилизировать свои эмоции и прийти в себя.

Рядом с ним холодно возвышался серовато-белый утёс, олицетворяющий область сознания Гросселя. Он был безмолвен, как мёртвый, но окружающая серость время от времени вспыхивала.

Клейн сфокусировал свой взгляд и увидел, что в одной из точек света был гигант, который разорвал человека, прежде чем запихнуть его в рот, а также паникующего Гросселя. Тогда последний был меньше трёх метров ростом, и он явно был ещё подростком.

Точка света промелькнула мимо, появившись в ледяном сумраке, рассеянном над горной вершиной. Время здесь, казалось, замедлилось.

Клейн уже собрался было искать в подсознании Гросселя какую-нибудь ценную информацию, как вдруг услышал звуки, похожие на тяжёлое дыхание зверя.

Со свистом из окружающего тумана появилась огромная ладонь. Его серовато-синяя кожа была покрыта следами гнили. На нём была явная желтовато-зелёная жидкость, которая быстро схватила Клейна за лодыжку.

Среди пыхтящего шума похожие пальмы одна за другой поднимались с лестницы, как будто они пытались силой затащить духовное тело Клейна в самую тёмную и непостижимую зону мира разума.

Мгновенно эти гниющие пальмы превратились в плотную лошадь, которая продолжала пробиваться вверх и издавать ужасные звуки, от которых волосы вставали дыбом. Это заставило Клейна инстинктивно подпрыгнуть на три ступеньки.

Однако бесчисленные пальмы, принадлежавшие гигантским трупам, не останавливались. Они извивались вдоль лестницы, поднимаясь вверх, покрывая каждый дюйм пространства.

Клейн уже собирался протянуть правую ладонь, чтобы зарядить Похоронный Звон очищающими пулями в сочетании с убойной способностью, чтобы прикончить бесчисленных монстров, когда в его голове внезапно вспыхнули два вопроса.

«Откуда берутся эти пальмы? Почему они оказались в подсознании Гросселя?»

В тот момент, когда эта мысль пришла ему в голову, его духовное восприятие включилось. Клейн пришёл к осознанию, как только он немедленно отказался от своих мыслей об использовании Похоронного Звона. Он успокоил дыхание и представил себе сферические огни.

Огромные гниющие ладони воспользовались этой возможностью, чтобы дотянуться до его ног и схватить за икры и лодыжки!

В этот момент они бесшумно исчезли, как будто никогда и не появлялись.

«На самом деле это иллюзия, созданная подсознанием Гроссель. Здесь умы не только сталкиваются друг с другом, но и взаимодействуют с ними. Если человек лишён соответствующих Потусторонних сил, то чём глубже он погружается, тем легче ему пережить эмоциональный срыв. Вторжение подсознания другого будет происходить медленно, пока его сверхъестественные силы не будут серьёзно запятнаны. В результате человек станет психически больным, который никогда не сможет восстановить свою рациональность, и это вполне может привести к потере контроля… Это отличается от общения с духами. Коррупции нельзя избежать, просто поддерживая ясность и разум. Это происходит потому, что человек уже находится внутри Потусторонних сил цели…» — Пробормотал себе под нос Клейн, кое-что сообразив.

Он колебался несколько секунд, прежде чем повернуться и подняться обратно по лестнице. Он отказался от попыток углубиться в мир разума Гроссель, потому что ему не хватало сверхъестественных сил, чтобы успокоить свой собственный разум. Настаивать на спуске было равносильно самоубийству.

«Я подумаю об исследовании снова после того, как найду мистический предмет, который нацелен на этот аспект.» — Клейн определил ход своих мыслей, ускоряя шаг. Наконец, одним прыжком он вернулся в мир сна Гросселя и вернулся в помещение стражи при Дворе Короля Гиганта.

Он уже чувствовал себя измотанным, поэтому немедленно покинул сон, выйдя из кузницы Гросселя через стены, Прежде чем увидеть чудеса книжного мира.

«Я уже встречался с Гросселем, Мобетом и Сиатас. И пока я непринуждённо болтал с другими, я также слышал о набожном священнике Снеговике и философе Фрунзере. Однако здесь нет Андерсона Худа, Эдвины Эдвардс, Даница или Германа Воробья… П оэтому только мёртвые будут обладать совершенно новыми персонажами в книге. Или, может быть, только те, кто оставался здесь в течение длительного периода времени, полностью выражая себя как авантюрист в своей повседневной жизни, смогут воспроизвести своё подсознание?» — Прогуливаясь по освещённой заходящим солнцем стороне улицы, Клейн размышлял о чём-то важном.

Если бы это была прежняя теория, то где были бы мертвецы “ожившие” и ставшие новыми персонажами, тогда Клейну не о чём было беспокоиться. Однако, если это было последнее, он должен был рассмотреть возможность уменьшения частоты, с которой он изучал книгу, а также строго контролировать количество времени, которое он проводил в ней каждый раз.

«Пока нет никакой возможности это выяснить. Я разберусь с ситуацией, предположив, что это последнее. Нет ничего плохого в том, чтобы быть осторожным…» — Клейн быстро собрался с мыслями и уже собирался вернуться в серый туман.

В этот момент он увидел ещё одну знакомую фигуру.

Фрунзер, черноволосый и голубоглазый, сидел на длинном деревянном стуле у самой улицы. Он тупо смотрел в небо, которое, казалось, было объято пламенем, как будто он был в раздумье.

Вспомнив, что урна с пеплом этого Лоэнского солдата всё ещё была при нём, он решил отправить её обратно на кладбище Церкви Бурь в Баклунде. Клейн молча вздохнул и подошёл к нему, прежде чем сесть рядом. Он спросил так, словно это был обычный разговор:

— О чём задумался?

— Я задаюсь вопросом, Кто я, откуда я пришёл, как я должен вернуться… — Фрунзер не отвёл взгляда, когда говорил, как во сне.

Не дожидаясь, пока Клейн задаст ещё один вопрос, он со смешком покачал головой.

— В конце концов я чувствую, что мне здесь не место. В данный момент я не в себе, и что есть какое-то место, ожидающее моего возвращения. Они всегда насмехались надо мной за то, что я занимаюсь такими бессмысленными вопросами, поэтому дали мне титул философа…

Говоря это, он смотрел на заходящее солнце и снова погрузился в молчание, как зачарованный.

Клейн не произнёс ни слова. Он сидел тихо и вместе с Фрунзером любовался закатом. Наконец он бесшумно исчез.

Фрунзарь не заметил, что человек рядом с ним уже ушёл. Он сидел неподвижно, как мраморная статуя, и смотрел куда-то вдаль.

…

Пополнив запасы корабля, Элджер Уилсон приказал Синему Мстителю покинуть Частную гавань сопротивления. Он не собирался слишком долго оставаться на архипелаге Рорстед.

Он должен был вернуться на остров Пасу, чтобы сделать доклад к назначенному времени.

В этот момент, в капитанской каюте, он в ожидании смотрел на иллюзорную дверь, образованную предметами с духовностью и растущим пламенем.

Это была дверь жертвоприношения, а также дверь отдачи!

Среди иллюзорного скрипа таинственная дверь медленно открылась, открывая бесконечную глубину и тьму внутри себя.

Свет выстрелил изнутри, прежде чем сразу же сойтись. После того, как всё успокоилось, на алтаре в какой-то момент появились два предмета. Что же касается двери со всевозможными странными символами, то она исчезла.

Элджер сумел взять себя в руки и серьёзно поблагодарил Мистера Шута. Он закончил ритуал в соответствии с процедурой, прежде чем протянуть руку, чтобы поднять два предмета.

Один из них представлял собой аккуратно сложенный листок бумаги, а другой — прозрачную медузу с лазурно-голубой морской водой.

Элджер осмотрел последний и обнаружил, что там были случайные вихри, образованные ветрами или случайными вспышками молний. И время от времени он слышал далёкий, волнующий голос, доносившийся оттуда.

«Этот голос звучит как женский… Судя по всему, обладательницей этой Черты была леди.» — Элджер невольно вздохнул с облегчением. Это означало, что был убит не какой-то квази высокопоставленный член Церкви Бурь.

В Церкви Бурь не было ни одной высокопоставленной женщины, квази или нет!

Убрав Потустороннюю Черту Певца Морей, Элджер развернул листок бумаги. Он прошёл мимо основных ингредиентов и быстро взглянул на дополнительные ингредиенты. Наконец его взгляд остановился на ритуале.

Для него основные ингредиенты были неважны, когда в руках была Потусторонняя Черта. Он мог бы взглянуть на него позже. Что касается дополнительных ингредиентов, то их было довольно легко найти, так что особого внимания они не требовали. Именно этот ритуал имел первостепенное значение.

«Выпей зелье в брюхе Обнинска…» — Элджер молча прочитал содержание ритуала, поскольку соответствующая информация быстро всплыла в его сознании.

Обнински были древними морскими чудовищами. Они могли прямо пожрать парусник, и у него было огромное, искажённое тело. У него было целых три головы и множество щупалец, которые переплетались друг с другом. Они были главными героями многих морских легенд.

Большинство этих морских чудовищ были приручены Церковью Бурь. У них была определённая область деятельности, но неизвестно, обладали ли они почти человеческим интеллектом.

«Неудивительно, что Церковь контролирует Обнинсков, а не других морских чудовищ… Неудивительно, что среди пиратов так много Потусторонних Пути Моряка, но только немногие могут достичь Последовательности 5. либо они непосредственно унаследовали её, либо они подчинённые Короля Пяти Морей или Королевы Мистик… Тогда где же мне найти Обнинсков, которые не принадлежат к Церкви…» — Элджер слегка нахмурился, размышляя о своём продвижении в обход Церкви Бурь.

Его первой реакцией было найти Королеву Мистик Бернадетту через Адмирала Звёзд Каттлею. От неё он мог найти Обнинсков, которые не принадлежали Церкви Бурь. Второй его реакцией было то, что он подвергает себя опасности. Это было потому, что соответствующие Обнински, вероятно, были слугами Королевы Мистик, и они сообщат обо всём своей госпоже.

«Да, это будет последнее средство, если не будет другого выбора.» — Мысли элджера метались, когда ему в голову пришла ещё одна идея.

Это была молитва Мистеру Шуту!

Это вновь пробудившееся существование тайно владело прежней властью Морского Бога Кальветуа. Он мог реквизировать подводных существ, позволяя Ему знать, где найти Обнинсков, которые не принадлежали ни к какой фракции!

«Нет никакой необходимости торопиться. Если бы я продвигался сейчас, я не смог бы скрыть это продвижение от других, потому что я не могу контролировать рассеивание духовности. Я могу совершить молитву после того, как сделаю свой отчёт и покину остров Пасу…» — Элджер успокоился и запомнил формулу Певца Морей. Затем он поднёс листок бумаги к кончику пламени свечи.

Пока он смотрел, как пламя пожирает формулу с нарастающей скоростью, взгляд Элджера стал глубже.

После того, как он покончил с остатками следов, его взгляд упал на морскую карту и остановился на месте.

«Банси!»

Элджер планировал мимоходом съездить в Банси по пути на остров Пасу. Он хотел знать, каково нынешнее состояние гавани.

Глава 721 — Руководство Клейна

На Будущем, Фрэнк Ли засучил рукава и начал с улыбкой щёлкать авторучкой, продолжая писать.

Мой дорогой друг, Герман Воробей, у меня для вас хорошие новости. Я успешно вырастил новую породу грибов, используя плоть и кровь Епископа Роз. Пока есть рыба, она будет расти. Нам больше не придётся беспокоиться о том, что мы не сможем есть грибы из-за долгих путешествий. Кроме того, он был скрещён с говядиной, что делает его вкус превосходным!
Его единственный недостаток заключается в том, что нет никакого способа заставить его ловить рыбу самостоятельно. Внешняя помощь необходима, но я не думаю, что это слишком большая проблема. В конце концов, судя по тому, что сказала Нина, это не испортит океан. Ну, давай просто притворимся, что она права.
Я отправил тебе сушёные грибы. Пока вы даёте ему воду и рыбу, они сразу же становятся нормальными и размножаются сами по себе. Надеюсь вам понравится мой подарок…

После бесконечных рассуждений Фрэнк наконец сложил письмо и положил его в конверт. Он засунул в него три сушёных гриба, прежде чем наложить клей и запечатать.

Сделав всё это, он достал записку, которую дал ему Клейн, последовал написанному описанию и начал серьёзно готовить ритуал, необходимый для вызова посланника.

Для Фрэнка это было несложно, поэтому ему не потребовалось много времени, чтобы установить алтарь и создать стену духовности.

Наконец он торжественно положил перед свечой золотую монету Лоэн.

Он зажёг свечу, тихо произнёс заклинание и уставился на пламя. Он смотрел, как онао бурлит, когда безголовая женщина вышла с четырьмя головами в руках.

Фрэнк сначала подпрыгнул от испуга, а потом уставился на четыре красивые белокурые, красноглазые головы Ренетт Тинекерр, которые выглядели одинаково. Он спокойно пробормотал:

— Как это было сделано? Почему они абсолютно идентичны? Если посадить их в почву, вырастут ли ещё?

Глаза четырёх голов, удерживаемых Рейнетт Тинекерр, повернулись в разные стороны, прежде чем уставится на лицо Фрэнка Ли.

Внезапно земля, хранившаяся внутри всевозможных сосудов в комнате, вылетела наружу и громоздилась перед Фрэнком.

Вслед за этим Фрэнк взлетел вверх, кувыркаясь в воздухе с потрясённым выражением лица. Его швырнули прямо в кучу земли головой вперёд.

Его ноги продолжали сопротивляться, пока они болтались снаружи, но он был не в состоянии вытащить себя из кучи земли в ближайшее время.

Только тогда две из четырёх голов Ренетт Тинекерр вытянулись вперёд, по отдельности кусая письмо и золотую монету.

Только после того, как она полностью исчезла, Фрэнк Ли, наконец, нашёл лучшее место, чтобы напрячь свои силы, чтобы избежать почвы, когда он упал на землю.

«Она могущественна…» — Фрэнк вздохнул с чувством затянувшегося страха. После этого он вытер землю возле рта, откусил кусочек и тщательно прожевал, прежде чем пробормотать что-то себе под нос, — «Оно немного кисловато…»

В этот момент Каттлея, которая только что закончила жертвоприношение в своей каюте, что-то почувствовала. Её тёмно-фиолетовые глаза бессознательно смотрели в сторону комнаты Фрэнка Ли, и она смутно видела грубо сделанную иллюзорную куклу.

У куклы не было головы!

Сцена вспыхнула, и Каттлея тут же закрыла глаза. Она чувствовала, что её глаза горят, и не могла сдержать слез.

Она нахмурила брови и недоверчиво пробормотала:

— Древний Бэйн?

…

Отправив метеоритный Кристалл и спинномозговую жидкость гигантской чёрной ящерицы Мисс Маг и Мисс справедливость, Клейн вернулся в реальный мир. Он лёг на откидывающееся кресло, позволив своему телу мягко покачиваться. Он начал обдумывать, куда направится дальше.

«С новостями о появлении Германа Воробья и Сумасшедшем Капитане Коннорсе Викторе маловероятно, что пираты открыто появятся в Байаме в течение некоторого времени. Они либо ушли из гаваней, либо прячутся, что затрудняет их поиск другим.»

«То есть мне незачем здесь оставаться. Вопросы, касающиеся сопротивления, можно направлять, отвечая на них через Морского Бога или через Даница.»

«Хм, Нужно будет посетить бар Морские Водоросли позже, получить фальшивое удостоверение личности, купить билет на корабль и отправлюсь в Конант-Сити в заливе Дези… Это не только самая большая гавань в округе, но и родной город Дэви Рэймонда. Когда я освободил Красную Перчатку из Ползучего Голода, я пообещал ему, что нанесу визит этому прекрасному приморскому городу и скажу его дочери, что месть была совершена. Да, я также подумаю о том, как вернуть Потустороннюю Черту Кошмара Церкви.»

«Ха, насколько лицемерными могут быть люди? Я планирую вернуть Черту Кошмара, но также раздумываю, как украсть запечатанный артефакт из-за Врат Чанниса в Соборе Святого Самуила…»

Покачав головой, Клейн закрыл глаза и уснул, чтобы восстановить душевное равновесие.

После неизвестного периода времени он вдруг что-то почувствовал, когда открыл глаза естественным образом. Он быстро активировал своё духовное зрение.

Затем он увидел, как из пустоты вышла Рейнетт Тинекерр.

Эта посыльная была одета в такое же сложное чёрное платье, и в зубах у неё было зажато письмо.

«Кто его отправил? Даниц, Вице-Адмирал Айсберг, Фрэнк или Андерсон?» — Клейн получил письмо и одобрительно кивнул.

— Спасибо.

Он был очень вежлив со своим могущественным посланником с таинственным происхождением. Он не хотел, чтобы однажды его задушили.

— Вы… Хотите… Ответить… Немедленно? — Четыре головы Ренетт Тинекерр заговорили одна за другой.

Клейн разорвал конверт, вынул письмо и открыл его, чтобы прочесть. Содержание письма встревожило его, и он чуть не забыл ответить ей. Что же касается Рейнетт Тинекерр, то она не отличалась вспыльчивостью. Она молча ждала в стороне.

«Однажды Фрэнк Ли уничтожит весь мир. Его определённо нужно контролировать. Я не могу дать ему шанса продвинуться вперёд! Серьёзно, насколько этот парень любит скрещивать и создавать всевозможные странные растения? Хм… Город Серебра нуждается в пище…» — В голове Клейна промелькнула дерзкая мысль.

Он должен был направить исследовательские усилия Фрэнка на все виды пищи, которые подходили Городу Серебра!

Таким образом, коровы, рыба, грибы, Епископы Роз, море и весь мир будут в безопасности!

Клейн поспешно поднял глаза и сказал своему посланнику:

— Да, я немедленно отвечу.

Он мгновенно поднялся с кресла, подошёл к письменному столу, достал ручку и бумагу и начал быстро писать.

«У меня есть вопрос. Если вы съедите породу грибов, которую вы создали, затем съедите приготовленную рыбу и выпьете чашку воды, будет ли она продолжать размножаться?»

Закончив с напоминанием, Клейн перешёл к главному.

«… Возможно ли для вас создать пшеницу, которая может расти без солнечного света, или коров, которые могут производить молоко и мясо, просто потребляя монстров? Это кажется довольно интересным!»

Он продолжил эту тему и написал несколько абзацев, прежде чем сложить письмо. Затем он передал его Рейнетт Тинекерр и, естественно, сказал:

— Почтовые расходы оплатит Фрэнк.

— Будем надеяться… Что он… Не умер… — В то время как три головы посыльной, одна за другой, произнесли эти слова, четвёртая взяла конверт зубами.

«Будем надеяться, что он не умер?» — Клейн подпрыгнул от испуга. Как раз когда он собирался прояснить этот вопрос, Рейнетт Тинекерр уже вошла в мир духов и исчезла.

Поразмыслив пару секунд, Клейн написал заявление о предсказании и использовал свой топазовый кулон, чтобы подтвердить, что Фрэнк Ли всё ещё жив.

Он тихо вздохнул с облегчением, собрал сушёные грибы и потёр виски, прежде чем откинуться на спинку кресла.

…

После ужина. В баре Морские Водоросли.

У Клейна было обычное лицо, и он снова пришёл сюда.

В отличие от прежних посетителей, посетители бара были в основном смешанной крови или туземцы с более тёмной кожей и вьющимися чёрными волосами. Они либо были частью банд в Байаме, либо тайно работали на сопротивление, а то и на то, и на другое. Обычных людей было немного, а пираты, которые часто появлялись из разных стран, исчезли. Только несколько человек, одетых как искатели приключений, пили спиртное и обсуждали слухи в море.

Клейн осмотрел бар и нашёл Дениэля, о котором упоминал Даниц. Этот тощий местный житель мог снабдить его поддельными документами, удостоверяющими личность, и билетами на паром.

Без всяких опасений он подошёл к нему.

— Билет второго класса до Конанта на завтра и документ, удостоверяющий личность.

Дениэль поднял голову и посмотрел на него. Немного подумав, он сказал:

— В общей сложности 20 фунтов.

«Только билет второго класса до Конанта стоит около девяти фунтов… Впрочем, билеты на паром с самого начала стоят дороже. Вместе с поддельными удостоверениями личности, 20 фунтов — это не слишком дорого…» — Клейн молча подсчитал, прежде чем сказать:

— Когда я смогу их получить?

— Через 45 минут, — ответил Дениэль как по маслу. — Вы можете заплатить сначала 5 фунтов, а затем оплатить остальное после получения билета и удостоверения личности.

— Хорошо. — Клейн не стал вдаваться в подробности, достал бумажник и вытащил пять однофунтовых банкнот.

Он не боялся, что кто-нибудь станет целиться в его бумажник, потому что это могло означать, что он сэкономит 20 фунтов или даже получит больше.

Через несколько мгновений после того, как Дениэль проверил подлинность банкнот и собирался сообщить своим подчинённым, чтобы они приступили к работе, он вдруг понял, что в баре было чрезвычайно тихо!

Клейн тоже почувствовал это, когда подсознательно посмотрел на дверь.

Там было два человека. Один из них был одет во фрак и чёрный плащ, его каштановые волосы были аккуратно зачёсаны назад. Глаза у него были небольшие, но яркие и пронзительные. У него были тонкие усики вокруг рта, что делало его похожим на джентльмена и в то же время немного неряшливым. Другой человек был одет в мантию с капюшоном, что было довольно редким явлением. Его лицо было скрыто в тени, что делало невозможным идентифицировать его.

Неряшливый джентльмен огляделся и остался весьма доволен реакцией толпы. Серебряная монета кувыркалась между его пальцами, когда он шёл к Дениэлю. Человек в капюшоне последовал за ним, вынимая что-то из одежды и запихивая в рот, издавая хрустящие звуки.

Серебряная монета перестала двигаться, когда неряшливый джентльмен подошёл к Дениэлю и, со смешком, произнёс:

— Приготовь мне завтра десять билетов в Притц-Харбор. Их нужно разделить между тремя разными кораблями.

— Да, мистер Одер, — в панике ответил Дэниел, вставая.

Клейн на мгновение забыл, кто был тот неряшливый джентльмен, который вертел серебряную монету в руке. Только когда он услышал это имя Одер, тот показался ему знакомым.

Вспоминая, он увидел, как человек в капюшоне достал конфету кофейного цвета и сунул её в рот. Он жевал её, издавая звуки.

Получив утвердительный ответ, Одер и мужчина больше не задерживались. В спокойной обстановке они поднялись по лестнице и направились на второй этаж бара.

Дениэл выдохнул и, повернув голову, и увидев озадаченного Клейна, произнёс:

— Одер. Искатель приключений, Одер, который служит заре.

«… Я вспомнил, Серебряная Монета Гадюка Одер! Он всегда утверждал, что работает на Королеву Мистик, но никто не мог этого доказать. Я могу спросить Мисс Отшельницу позже… Последний раз я слышал о нём в Дамир-Харборе. Он явно общался с офицером разведки Адмирала Крови, старым Куином… Однако последний уже был добит Мистером Висельником…» — Клейн мгновенно вспомнил многое, пока размышлял и спрашивал:

— А как насчёт другого?

— Кто знает? — Дениэл повернул голову, чтобы проинструктировать своих подчинённых, чтобы они готовили документы, удостоверяющие личность, и соответствующие билеты на корабль.

Глава 723 — Сегодня я сделал ещё одно доброе дело!

После того, как его мысли на мгновение улетучились, Клейн потёр виски и медленно взял себя в руки. Он обнаружил, что это не имеет к нему никакого отношения.

У него не было мотивации участвовать в этом деле. Он был равнодушен к тому, нашли ли Лоэнские военные Турани фон Хельмосуин, потому что ему не хватало чувства принадлежности к Лоэнскому Королевству. То, что он делал в прошлом, было сделано исключительно для того, чтобы обеспечить стабильное общество и чтобы его граждане не пострадали случайно. Если это было возможно, он был не прочь спровоцировать революцию, чтобы позволить бедным вести лучшую жизнь.

«Я никогда не ожидал, что стану более интернационалистом после прихода в этот мир…» — Он издал самоуничижительный смешок, готовясь вернуться в реальный мир и немного поспать. Под покровом темноты он позволит Буре снаружи свободно высвободить свою мощь.

В этот момент его внимание привлёк самый большой предмет в куче хлама — радиоприёмник.

«Кстати, какая фракция контролирует Турани фон Хельмосуин? Это ничего особенного, если это люди со стороны Королевы Мистик Бернадетты. Она твёрдо верит в “делай, что хочешь, но не причиняй вреда”, чтобы она ничего не сделала за бортом.»

«Было бы нехорошо, если бы это была Школа Мысли Розы, представленная Адмиралом Крови. Игнорируя подавляемую фракцию воздержания, как верующие в Прикованного Богаа или Мать-Древо Желаний, их уровень мерзости не может быть ниже, чем у Ордена Авроры. Позволить им овладеть самыми передовыми технологиями может привести к катастрофе…» — Клейн прекратил свои действия по обёртыванию тела своей духовностью и легонько постучал по краю пёстрого стола.

Вскоре ему пришла в голову идея вернуть радиоприёмник в реальный мир, настроить его на нужную частоту, чтобы посмотреть, сможет ли он принимать телеграммы от команды Адмирала Крови. Тогда он сможет использовать книгу с кодами, чтобы расшифровать сообщения.

«Сегодня ночью город будет охвачен огромной волной. Дело должно быть в довольно важном и запутанном месте. Если те, кто контролирует Хельмосуин — это они, есть вероятность появления важных телеграмм… В ситуации, когда канцелярия генерал-губернатора, Лоэнские военные и Церковь Бурь не придали значения или даже не приняли эту технологию, это самый безопасный метод. Поэтому у Адмирала Крови и компании есть ненулевой шанс, что они не изменят частоту и коды после смерти старого Куинна… В любом случае, я просто попробую.» — После некоторого раздумья Клейн не стал медлить, вернувшись в реальный мир и деловито подготовив ритуал посвящения.

Принеся радиоприёмник в свою комнату, он не сразу им воспользовался. Вместо этого он использовал ритуальный кинжал и создал стену духовности, чтобы запечатать комнату.

Он делал это, чтобы “проветрить” ауру своегу серого тумана.

По его мнению, не было никакой необходимости проходить через столько проблем, чтобы подтвердить фракцию, которая контролировала Хельмосуин. Он мог бы использовать ауру серого тумана, чтобы связаться с Арродом и получить ответ. Но проблема была в том, что он задал свои вопросы совсем недавно, и “запах”, который часто появлялся, мог привлечь внимание злых богов, таких как Истинный Создатель или Изначальная Демонесса что было крайне опасно.

Поэтому Клейн решил перестраховаться, положившись на самого себя.

Примерно через восемь минут, когда “проветривание” было почти завершено, он развеял стену духовности и настроил радиоприёмник, чтобы начать наблюдение.

Через неизвестный промежуток времени на соответствующую частоту поступила передача!

Клейн сдерживал радость в своём сердце, когда он серьёзно делал заметки. Затем он пролистал кодовую книгу, которую скопировал с помощью гадания, и начал необходимый процесс расшифровки.

Вскоре он написал строчку на записке:

Проспект Чёрного Перца, 32, завтра в 7 утра.

«Действительно, люди, контролирующие Хельмосуин, это Адмирал Крови и компания. Здесь могут быть задействованы мощные силы из Школы Мысли Розы…» — Клейн тут же принял решение.

Это не было подтверждено на основании содержания телеграммы, но простой вывод из существования самой телеграммы.

Если Адмирал Крови и компания не были вовлечены в это дело, то маловероятно, чтобы они обменивались телеграммами, касающимися улиц Баяма!

«Смысл этой телеграммы заключается в том, чтобы собраться на улице Чёрного Перца 32 завтра до 7 утра? означает ли это, что Хелмосуин и Серебряная Монета Гадюка Одер скрываются там, и они сообщают Адмиралу Крови о своём местоположении и дают соответствующее время?» — Клейн на мгновение задумался и тут же вернулся в пространство над серым туманом. С только что полученной информацией он написал вопрос для предсказания: “Нынешнее местонахождение Турани фон Хельмосуин”.

С бумагой в руке он откинулся на спинку стула и монотонным голосом пропел это утверждение, погружаясь в сон с глубоким раздумьем.

В сером туманном мире он увидел подземный зал с бесчисленными газовыми настенными лампами.

В холле стояла массивная, сложная машина. Она была построена из медных цилиндров, рабочих рычагов, захватных рычагов и бесчисленных шестерён. Она занимала почти две трети всего пространства.

Худощавый старец с седеющими взъерошенными волосами, одетый в толстую шубу, расхаживал перед машиной. Время от времени он клал в рот конфету и шумно жевал её.

«Нет, это не следует называть разностным двигателем. Это очаровательный парень, который может анализировать вопросы и вычислять ответ на основе набора процедур. Да, его имя должно быть калькулятором!» — Старейшина продолжал бормотать что-то себе под нос, пока взгляд Клейна устремлялся вверх по подземному коридору, направляясь к зданию наверху.

Это была трёхэтажная вилла с садом и лужайкой. Снаружи был его адрес, и он гласил: “Проспект Чёрного Перца, 32”!

«Он действительно там…» — Клейн открыл глаза и тихо выдохнул.

Затем он растерялся, не зная, что делать дальше.

«Такой учёный, как он, для меня бесполезен. Напротив, это корень многих проблем. Я не могу просто держать его над серым туманом. Поэтому мне нет никакой необходимости лично вмешиваться и забирать его отсюда… Хм, передать новости Лоэнским военным или Церкви Бурь? Это эффективно помешает Школе Мысли Розы получить какие-либо преимущества, но в армии есть фракция, которая, вероятно, связана с истинным виновником Великого Смога Баклунда. Нехорошо, что Хельмосуин попал к ним в руки… Церковь Бурь хорошо известна своей опрометчивостью. Конфликт может закончиться тем, что учёный встретится с божеством, в которое он верит…» — После некоторого тщательного обдумывания у него постепенно появилась смелая идея.

Она состояла в том, чтобы сделать новость достоянием общественности. Он сообщит о существовании и местонахождении Турани фон Хельмосуин военным Королевства Лоэн и Церквям. Это могло бы эффективно гарантировать, что способности учёного будут использованы самим Королевством Лоэн, а не какой-либо одной фракцией!

«Главное — баланс…» — Клейн улыбнулся, а затем поманил рукой Скипетр Морского Бога.

Для первого он должен был тщательно “распространяйте листовки” по всему городу, чтобы сделать дело публичным и известным всем, но теперь у него был ещё более простой и эффективный метод!»

Он выбрал верующего, который случайно молился, а затем перевёл взгляд назад, когда в поле его зрения попала окружающая местность, простирающаяся на пять километров.

Затем, со Скипетром Морского Бога, он овладел властью над ветром!

Как только ветер утих, воля Клейна погрузилась в сцену, когда он изменил свой голос, сказав с низким рёвом:

— Хельмосуин находится на проспекте Чёрного Перца, 32!

В Байаме вой ветра усилился, когда он пронёсся во всех направлениях, принося с собой глубокий и громкий голос:

— Хельмосуин находится на проспекте Чёрного Перца, 32!

…

Этот голос вскоре разнёсся по всему Байяму, словно вещание на весь город.

Серебряная Монета Гадюка Одер надевал плащ, притворяясь Хельмосуином. Он прятался в переполненном здании в трущобах, иногда появляясь, чтобы ввести в заблуждение сотрудников МИ-9 и полиции генерал-губернатора.

Внезапно, когда голос прозвучал в его ушах, пронёсся шторм.

— Хельмосуин находится на проспекте чёрного перца, 32!

«Что?» — Когда раздался голос, Одер впал в оцепенение. Сам того не замечая, он упал с крыши и едва не поранился.

За Собором Молн, в небольшом соседнем здании канцелярии генерал-губернатора, Ян Коттман и Роберт Дэвис услышали голос ветра.

Первой их реакцией было посмотреть на небо, прежде чем бросить взгляд в сторону района, где находилась улица Чёрного Перца.

После эфира, пребывая в хорошем настроении, Клейн бросил Скипетр Морского Бога обратно в кучу мусора и вернулся в реальный мир.

Он не торопился поднимать радиопередатчик обратно над серым туманом. Вместо этого он оставил его там, продолжая следить за передачей.

«Таким образом, даже если бы в Байаме и были спрятаны мощьные Потустороннии Школы Мысли Розы, они не осмелились бы появиться. Хе-хе, и независимо от того, кто принимает меры, у них не будет другого выбора, кроме как “передть” это стране! К сожалению, у меня нет привычки вести дневник, как у Императора. Иначе я мог бы написать что-нибудь вроде: “Сегодня я сделал ещё одно доброе дело!”» — Клейн молча вздохнул, снял пальто, лёг в постель и заснул. Ему было всё равно, что произойдёт дальше, поскольку это не имело к нему никакого отношения.

Проспав неизвестное время, он внезапно проснулся и сел. Затем раздался стук в дверь.

«Кто бы это мог быть? Стучать посреди ночи… В настоящее время я Джон Йод…» — Клейн одел Ползучий Голод и вынул Похоронный Звон из-под подушки, прежде чем подойти к двери.

Взгляд посетителя быстро всплыл в его сознании. Это был худой старик с седеющими, взъерошенными волосами. На нём было набитое ватой пальто и твидовое пальто. Он запихивал в рот конфету кофейного цвета.

Турани фон Хельмосуин!

«Чёрт подери! Почему он здесь меня ищет? Я самый обыкновенный Джон йод! Кроме того, как ему удалось избежать преследования полубога?» — Первой реакцией Клейна было сказать ему, что он ошибся, но он сдержался и спросил:

— Кого вы ищете?

Хелмосуин слабо улыбнулся и сказал:

— Я заметил вас, когда мы были в баре Морские Водоросли, но у меня не было возможности поговорить с вами. Хе-хе, моя жизнь подходит к концу, так что я недавно вспомнил многое. Позвольте представиться. Вы можете называть меня Оранжевый Свет Хиларион.

«Оранжевый Свет Хиларион?» — Клейн был ошеломлён, прежде чем озадаченно спросил:

— Что-то случилось?

Хельмосуин усмехнулся.

— Я здесь, чтобы предупредить вас. Будьте осторожны с Мать-Деревом Желаний! — Он немного помолчал, прежде чем сказать, — Ладно, мне нужно уйти, и я скоро умру, прежде чем вернусь в мир духов. У вас здесь есть враги?

— Почему вы спрашиваете? — Растерянно спросил Клейн.

Хельмосуин кашлянул и сказал:

— Я могу молча умереть у их порога. Таким образом, вы сможете отомстить.

Глава 724 — Истинный смысл предупреждения

Услышав ответ Хельмосуина, Клейн невольно скривил губы. Он чуть не замер на месте.

«Мои враги не в Байаме… Даже если ты умрёшь на пороге дома морского короля, толку от этого будет мало…» — Он медленно перевёл дух и не стал продолжать эту тему. Вместо этого он спросил:

— Хельмосуин, нет — мистер Иларион, как вы меня заметили?

«Вы даже пришли сюда перед смертью, чтобы специально предупредить меня!»

То же самое он испытывал и по отношению к Арродесу и Райнетт Тинекерр. У него просто не было возможности спросить их об этом.

Когда между ними закрылась дверь, Хельмосуин на пару секунд замолчал. Затем он сказал с улыбкой в голосе:

— В вас есть несколько крошечных уникальных черт. Для высокоуровневых созданий мира духов это не секрет. Это заметно до тех пор, пока они вступают в контакт с вами в непосредственной близости. В конце концов, серый туман, который представляет великого правителя мира духов, находится над нашими головами. Божества с определёнными уникальными авторитетами или Потусторонние, которые представляют судьбу, также могут обнаружить это в определённой степени. Конечно, предпосылка состоит в том, что необходимо установить тесный контакт.

«Серый туман… Хотя объяснение Оранжевого Света и комплименты Арродеса почти идентичны, он первый человек, которого я встретил, который прямо указал мне на серый туман в лицо! Следовательно, таинственное пространство — это Божественное Царство над миром духов, оставленное великим правителем? Какой это Путь Последовательности 0? Божества, которые могут обнаружить, что я усилен серым туманом, включают в себя Мать-Дерево Желаний, так что Она смогла нацелиться на меня?» — Мысли Клейна бурлили, как кипяток, а в голове крутились всевозможные вопросы.

Как только он собрался заговорить, Хельмосуин продолжил:

— В пророчестве Жёлтого Света великий правитель над миром духов является одной из переменных апокалипсиса. Однако я не могу быть уверен, что вы эквивалентны Ему. есть слишком много возможностей для вас, которые допускают эту уникальную черту; например, вы являетесь Его “благословенным”, Его “ребёнком” или Его избранным оракулом, но ничто из этого не мешает мне выразить свою дружбу. Гм. Вы ведь знаете о фондовой бирже Баклунда, верно? Вы похожи на железнодорожную компанию, которая только что попала в список. Похоже, у вас впереди блестящее будущее. Некоторые люди, естественно, подумают о вас хорошо и купят определённое количество акций, но недостатка в жадных людях не будет. Они хотят использовать другие средства, чтобы захватить эту компанию или получить контрольные права. Я — часть первого, в то время как Мать-Древо Желаний и ещё более могущественные создания духовного мира — часть второго.

«Это так… Если бы переселенец, Император Розелле, который существовал до меня, не имел некоторого уровня взаимодействия с серым туманом, и если бы я не догадался о своём происхождении в этом таинственном пространстве и не получил чёткие сцены Земли, позволяющие мне вспомнить ещё больше моих воспоминаний, я бы заподозрил, что являюсь реинкарнацией великого правителя над миром духов… Принимая всё во внимание из этого опыта, Император Розелле и я больше похожи на избранных оракулов… Великий правитель над серым туманом эквивалентен Небесному достойному неба и Земли?» — Клейн не мог не строить всевозможных догадок, поскольку его мозг был в беспорядке, как кошка, играющая с клубком пряжи.

Он успокоил свои эмоции и сказал:

— Есть ли способ скрыть эту уникальную черту?

— Станьте полубогом. — Хельмосуин вдруг закашлялся после ответа. — Вы не против, если я умру у вас на пороге?

— Против. — Клейн не хотел привлекать внимание морского короля Яна Коттмана, Адмирала Флота Роберта Дэвиса и других полубогов.

Хельмосуин пожевал свою конфету и сказал:

— Тогда мне придётся уйти немедленно, иначе у меня не будет времени. После того как вы станете полубогом и обретёте способность проникать глубоко в духовный мир, у нас может появиться шанс встретиться.

Клейн помолчал пару секунд, а потом сказал:

— Благодарю вас за предупреждение, Мистер Иларион.

Хельмосуин не ответил, неуклюже поднимаясь по лестнице.

Прислушиваясь к шагам на лестнице, Клейн сосредоточился. Внезапно у него появилась определённая теория о том, почему Император Розелле не смог войти, несмотря на то, что обнаружил существование серого тумана.

«Он восстановил ту серебряную пластину, которая привела к его переселению далеко после того, как он стал Потусторонним. Что касается меня, то я уже был обычным человеком, когда снова попробовал ритуал усиления удачи… Кроме того, Император Розельле выбрал Путь Учёного, а я — Путь Провидца. Таинственное пространство над серым туманом явно оказывает большую помощь в гадании.»

«Следовательно, предпосылки для входа в пространство над серым туманом — это быть обычным человеком или быть на Потустороннем Пути Провидца, а также знать соответствующие заклинания, ритуалы и символы? Эксперименты Императора были слишком запоздалыми, и он выбрал неверный путь, поэтому у него, естественно, не было возможности войти в него.»

«Учитывая, что Пути Провидца, Ученика и Мародёра считаются соседними путями, возможно, первые два тоже будут работать. Может ли это быть более глубокой причиной, по которой Император сделал острый пункт в своём дневнике, что он должен был выбрать один из этих трёх Путей? Помимо отсутствия какой-либо Последовательности 0 для этих трёх путей, предотвращающей любое влияние со стороны пика, это также ключ к входу в серый туман?»

По мере того, как его мысли путались, Клейн поместил этот вопрос, на который он не мог получить никакого подтверждения, на задворки своего разума. Он начал обдумывать предупреждение Оранжевого Света Илариона.

«Будьте осторожны с Мать-Деревом Желаний!»

Из-за инцидента в качестве Адмирала Амириуса Клейн был довольно осторожен в отношении Мать-Древа Желаний. У него не было другого выбора, кроме как изменить свою личность и использовать необходимость действовать, чтобы спрятаться на два месяца. Впоследствии он не слишком охотно провоцировал Адмирала Крови и других членов Школы Мысли Розы, опасаясь, что попадёт в ловушку.

Перед лицом крайней опасности, таящейся вокруг, первой мыслью нормального человека было решить этот вопрос. То же самое было и с Клейном. Однако проблема заключалась в том, что у него не было решения.

Мать-Дерево Желаний считалось истинным богом Последовательности 0. В Астральном Мире даже если бы Клейн вскочит, он не сможет победить “Её”. Школы Мысли Розы, это фракция с довольно долгой историей. Скорее всего, в ней есть Ангелы, и у неё есть Запечатанные артефакты 0 класса. В противном случае им было бы очень трудно дожить до наших дней, когда Церкви и все тайные организации находились в противоречии с ними. Поэтому, даже если у Клейна и были планы заручиться помощью Мистера Азика или других влиятельных фигур, он никак не мог искоренить Школу Мысли Розы. Возможно даже, что они столкнутся с опасностью.

Из-за этих причин Клейну оставалось только прятаться и надеяться, что он сможет успешно продвинуться к Последовательности 4 и стать полубогом.

«Я всегда был осторожен с Мать-Дерево Желаний. Мистер Оранжевый Свет Хиларион не знал, что однажды я попался в ловушку злого бога на острове Орави?»

«Или он специально пришёл предупредить меня об этом, Она скоро будет делать что-то серьёзное?»

«Хмм… До этого он находился под контролем Адмирала Крови, а Адмирал Крови — член Школы Мысли Розы. Он вполне может что-то знать!»

Клейн мгновенно встревожился. Он не просто слепо верил, что трансформации Безликого будет достаточно, чтобы обмануть внимание Мать-Древо Желаний!

«Согласно объяснению Илариона оранжевого света, “Она” могла бы обнаружить некоторые уникальные черты, находясь в непосредственной близости от меня. Это то, что Потусторонние силы Безликого не в состоянии замаскировать! “Она” уже давно ничего не делает. Может ли быть так что “Она” пытается использовать это ощущение, чтобы подарить что-то другим “Её” верующим через какой-то ритуал или предмет, и “Она” скоро добьётся успеха?» — Клейн медленно нахмурился, чувствуя, что это вполне возможно.

От этого ему ещё больше захотелось вернуться в Баклунд. В этом огромном городе даже Ангелы должны были вести себя хорошо, как и некий “Змей Судьбы”. Верующие в Мать-Древо Желаний и могучие силы Школы Мысли Розы не могли действовать так, как им хотелось. Всё, что они могли сделать — это ждать удобного случая!

«Фу…» — Клейн выдохнул и поднялся над серым туманом. Он подозревал, что его жизнь скоро окажется в опасности.

Но на этот раз он получил отрицательный ответ — его жизни ничто не угрожает.

Однако в результате Клейн не расслабился. Он вспомнил, что вмешательство Мать-Древа Желаний может в определённой степени проникать сквозь защиту серого тумана.

И очень давно, её вмешательство помешало ему гадать над Потусторонней Чертой Оборотня над серым туманом. Это было связано с тем, что в нём вполне мог быть замешан Прикованный Бог, а Прикованный Бог, скорее всего, был ещё одним проявлением Мать-Древо Желаний.

«Либо на самом деле ничего не происходит и я слишком много думаю, либо опасность уже очень близка. Вот почему Мать-Дерево Желаний предприняла меры чтобы вмешаться… Чтобы быть в безопасности, мне нужно подготовиться. Даже если окажется, что это ложная тревога, всё равно это лучше, чем быть захваченным Школой Мысли Розы и забранным Мать-Деревом Желания для совершения каких-то невыразимых дел!» — Клейн немедленно вернулся в реальный мир, достал ручку и бумагу и быстро написал письмо. Он начал с: “Дорогой Мистер Азик”!

Принимая во внимание, что подземный мир находится внутри мира духов, что полубоги Пути Смерти считаются высокопоставленными существами в мире духов, и что мистер Азик, возможно, сможет увидеть свою уникальную черту после того, как восстановит память, Клейн был довольно честен. Он прямо написал обо всём разговоре между проявлением Оранжевого Света Илариона, учёным Хельмосуином. Единственное, о чём он умолчал — это о сером тумане и о великом существовании над серым туманом.

Наконец он что-то сказал.

««Означает ли предупреждение Мистера Хилариона, что я подвергнусь смертельной опасности со стороны Школы Мысли Розы?»»

Сложив письмо и подув в медный свисток, чтобы вызвать посыльного, Клейн всё же не счёл его достаточно безопасным. Он поспешно вынул губную гармонику и дунул в неё.

Перед ним молча появилась Ренетт Тинекерр. Каждая из четырёх голов со светлыми волосами и красными глазами повернулась и сказала:

— Здесь нет… Письма…

— Мне нужно кое-что обсудить с вами, — Клейн выдавил из себя широкую улыбку. Он протянул золотую монету Андерсона, — Это плата за вызов.

Одна из голов, которую держала Рейнет Тинекерр, прикусила золотую монету. Две другие головы, которые не имели возможности говорить, спросили:

— В чём… Дело…

— Скоро мне может грозить определённая опасность. Интересно, можно ли позвать вас на помощь? — Клейн изо всех сил старался, чтобы его глаза выглядели искренними.

Восемь глаз на четырёх головах Ренетт Тинекерр метнулись по сторонам, как они сказали:

— Можете… Оплата… Золото… Десять тысяч…

«Десять тысяч золотых монет. Это же 10 000 фунтов!» — Клейн разинул рот и сказал с кривой улыбкой:

— У меня сейчас нет столько денег.

Четыре головы Ренетт Тинекерр заговорили одна за другой.

— Вы… Можете… В рассрочку… Оплатить…

«Оплатить в рассрочку…» — Клейн был удивлён тем, что его мессенджер идёт в ногу со временем. После двух секунд шока он сказал:

— Хорошо.

Рейнетт Тинекерр больше ничего не сказала, её четыре головы одновременно кивнули, прежде чем исчезнуть перед Клейном и вернуться в мир духов.

Глава 725 — Утро

Увидев, что посланник исчезла, Клейн подумал о полубогах, с которыми он мог бы связаться в ближайшее время, но понял, что их нет. Всё, что он мог сделать — это сосредоточиться на том, что делать дальше.

«Должно быть, общегородская трансляция заставила морского короля Джана Коттмана не только найти Хельмосуина, но и сделать всё возможное, чтобы найти Морского Бога и следы его верующих. Меня легко обнаружить, если я уйду посреди ночи, так что я могу остаться здесь только до рассвета…»

«Я не могу взять этот корабль завтра. Если я столкнусь с атакой на полпути, я могу повлиять на всех на корабле. Кроме того, он недостаточно сдержан.»

«Хмм… Я могу вызвать подводное существо и уехать верхом на нём. Я могу отдохнуть и переключить поездки на пустынные острова и рифы, которые мы встречаем по пути, пока не прибуду в следующий порт… Поскольку Оранжевый Свет сказал, что уникальная черта может быть обнаружена только на близком расстоянии, оно всё равно не превысит размера города, даже если Мать-Дерево Желания попытается расширить свой диапазон восприятия, чтобы найти меня с помощью ритуала или её верующих. Он может быть даже ограничен размерами конкретной улицы. Вот почему я столкнулся с ловушкой, когда прибыл в Орави.»

«До тех пор, пока я буду покидать Байам, я смогу избежать их пристального взгляда…»

В то время как мысли Клейна постепенно прояснялись, он вдруг услышал сигнал от радиоприёмника!

Он поспешно подошёл и быстро записал его. Затем с помощью кодовой книги он записал соответствующие слова в одно предложение.

Вскоре содержание телеграммы появилось на бумаге чёрным как смоль.

— Я тебя вижу.

«Я тебя вижу…» — Когда Клейн прочёл эти слова, он почувствовал, как холодок пробежал по его сердцу.

…

Баям, в обычной резиденции неподалёку от канцелярии генерал-губернатора.

В просторном подвале беззвучно горели свечи, рассеивая их тусклое сияние по окрестностям.

Серебряная Монета Гадюка Одер уже снял свою накидку с капюшоном. Дрожа, он посмотрел на мужчину средних лет, сидевшего напротив него и сказал дрожащим голосом:

— Лорд Сенор, я не знаю, как настоящее убежище Хельмосуина стало известно другим.

На Сеноре была старая треугольная шляпа. Его глазницы были глубоко посажены, а лицо поразительно бледным. Он больше походил на злого духа, чем на человека. Он поднял руку, чтобы погладить два чёрных уса над губами, а его светло-карие глаза холодно скользнули по лицу Одера. В ответ известный авантюрист невольно опустил голову.

Понаблюдав за ним несколько секунд, Адмирал Крови, в белых брюках и красном сюртуке, сказал глубоким голосом:

— Не прошло и трёх минут после отправки телеграммы, как она распространилась по всему городу. И распространённое сообщение было частью телеграммы. Я подозреваю, что другая фракция начала обращать внимание на радиопередачи, и они получили нашу кодовую книгу от старого Куинна.

— Да, да. Должно быть так! — Поспешно повторил Одер, надеясь, что Адмирал Крови не сочтёт потерю Хельмосуина неуместной.

Он прекрасно знал, что этот пиратский Адмирал жесток к своим подчинённым, которые совершают ошибки!

Сенор перевёл взгляд на Одера и усмехнулся.

— Как бы то ни было, вы потерпели неудачу. Если бы ты и твоя хозяйка не доставляли мне столько радости, я бы заставил тебя выпустить себе кишки! Пошлите телеграмму. Скажите этому слушателю, который может существовать, а может и не существовать, что я его вижу. Пусть он проведёт ночь в ужасе и тревоге. Это единственное, что вам нужно сделать сейчас.

Услышав это, Одер немедленно вздохнул с облегчением. Он с трепетом взглянул на Адмирала Крови и кровавый алтарь позади него, прежде чем благоговейно ответить:

— Да, Господин Сенор!

Он чувствовал, что стал бы частью жертвенных предметов всего несколько мгновений назад.

Когда Одер вышел из подвала, Сенор повернул голову и посмотрел на алтарь, покрытый человеческими головами, органами, конечностями и кровью. Он сказал это ещё более почтительно, чем то, как Одер обращался с ним:

— Лорд Шанкс, ритуал удался?

— Да. Всё, что нам остаётся, — это ждать ответа от Бога. — Холодный, бесчувственный голос прозвучал из-за опущенных занавесей вокруг алтаря.

Затем занавеси, казалось, обрели жизнь, когда они свернулись с обеих сторон, плавно образовав узел, прежде чем приземлиться в середине алтаря.

В какой-то момент рядом с алтарём появилась полупрозрачная фигура. Его кожа была слегка коричневой, а морщины образовывали глубокие щели. Его седые, редеющие волосы были похожи на осенние листья, как будто он прожил много-много лет.

Он смиренно уставился своими карими глазами на пламя свечи.

Сенор не осмеливался произнести ни слова, стоя рядом с Лордом Шанксом и ожидая, что с алтарём произойдут какие-то изменения.

Внезапно пламя свечи окрасилось в разные цвета. Каждый цвет, казалось, соответствовал различным желаниям наблюдателя.

Головы, органы, конечности и кровь на алтаре двигались сами по себе, складываясь вместе, образуя состояние оплавленной свечи.

Вскоре они образовали не очень высокое дерево из плоти и крови. Поверхность его была неровной и напоминала скорлупу грецкого ореха.

Внутри дерева из плоти и крови, казалось, сильно билось сердце.

Когда Сенор уже готов был поддаться этому грохоту, дерево из плоти и крови мгновенно засохло, превратившись в кашу и рухнув.

Там остался крошечный, телесного цвета, влажный, липкий шарик.

Вскоре крошечный шарик отрастил четыре конечности и голову, превратившись в гуманоидное существо размером с ладонь.

На его лице не было ни глаз, ни носа, ни ушей, кроме похожего на булавочную головку рта.

Из его пасти вырвался серовато-белый туман, прежде чем снова сгуститься. Он повторился несколько раз, не останавливаясь.

Старец по имени Шанкс набожно и страстно повторял имя Мать-Древо желаний, и протянул руку, чтобы схватить странную крошечную фигурку.

Бесшумно все свечи погасли, но для Призрака, обладающего ночным зрением, это не мешало им видеть вещи.

Сенор наблюдал за Шанксом и слышал, как этот важный человек говорил глубоким голосом:

— Мы долго готовились к этому ритуалу, и божья благодать может помочь нам ощутить существование цели через более широкий диапазон. Далее, мы можем использовать очки, сделанные Школой Мысли Жизни, чтобы точно определить его местонахождение!

Говоря это, Шанкс достал из внутреннего кармана монокль. Он ничем не отличался от обычного монокля, но в темноте сверкал жемчужно-белым блеском.

— Лорд Шанкс, что нам теперь делать? — Почтительно спросил Сенор.

Сморщенные шейки задумались на несколько секунд и сказали:

— Ищите цель после рассвета. Если у него есть могущественные помощники, мы будем следить за ним и не позволим ему покинуть зону нашего обнаружения. Затем терпеливо ждите прибытия Лорда Суа. Если у него нет опекунов и он сам слаб, тогда мы примем меры непосредственно.

Услышав имя Суа, уголки лба Сенора дёрнулись, как будто одно упоминание об этой важной персоне заставило его насторожиться.

Он медленно глубоко вздохнул и сказал:

— Да, Лорд Шанкс!

Ответив, Сенор инстинктивно коснулся ожерелья у себя на груди.

Ожерелье было сделано из чистого серебра, а подвеска напоминала старинную монету.

…

Клейн, который почти не спал всю ночь из-за испуга, вызванного получением телеграммы, немедленно пожертвовал чемоданом с бумажником и большей частью наличных денег таинственному пространству над серым туманом на рассвете.

Очистив свои следы, он подошёл к стойке регистрации, чтобы проверить. Он доехал в экипаже до границ Байама, покинул город и поднялся на гору, как будто направлялся на кладбище, приготовленное для местных жителей.

На полпути он вдруг свернул в лес и решил идти прямо к скалам, где его поджидало огромное подводное существо!

Птицы щебетали, а насекомые жужжали в лесу, так как время от времени мимо проносились какие-то твари. Клейн быстро шагал по покрытой гуминовым веществом земле.

По пути он увидел грибы, растущие после дождя, рваную ткань и мусор, который байамские обитатели оставили после пикника. Всё казалось таким безмятежным рядом со свежим утренним воздухом.

Когда Клейн не остановился и легко увернулся, вниз полетел лист.

В этот момент скорость листа ускорилась и сделала неожиданный изгиб, прильнув к нему между губами и носом.

Это было похоже на ладонь взрослого, которая плотно сжимала его рот и нос, не давая ему дышать.

У окружающих деревьев отваливались ветви и стреляли в Клейна, как острые стрелы.

Даже мусор, оставшийся после пикника, обрёл собственную жизнь. Надвигаясь, они образовали герметичную сеть!

Глава 726 — Подготовка очень важна

Внезапно Клейна охватило знакомое чувство. Казалось, что каждое дерево, каждый лист, каждый камень, каждая травинка хотят его смерти.

Увидев, как мусор, состоящий из обломков и бумаги, набрасывается на него странной паутиной, его тело внезапно превратилось в бумажную статуэтку.

Похожие на стрелы ветви пронзили бумажную фигурку и упали вдалеке. Что же касается странной сети, то она тут же обволакивала всё, что находилось внутри, и мягко извивалась.

Тело Клейна появилось в стороне, примерно в восьми метрах от него. Он знал, что нападение, о котором он беспокоился, наконец-то обрушилось на него.

Он не делал никаких замечаний и не выказывал никаких колебаний. Подняв правую ладонь, он полез в карман и вытащил губную гармошку искателя приключений.

Ситуация, с которой он столкнулся, заставила его понять, что нападавший, скорее всего, был полубогом из Школы Мысли Розы. Это был враг, от которого он сейчас не мог защититься!

Тот, кто преследовал тогда Шаррон, вызвал у него такое же чувство!

В этот момент бумажные фигурки в его кармане внезапно вылетели, как будто они облепили его лицо, одна за другой, слой за слоем!

В то же время рукава Клейна автоматически напряглись, когда они связали обе его руки, не позволяя его ладоням опуститься вниз.

Его рубашка из Тарабы и коричневый пиджак стягивались, словно медведь, обнимающий его!

Через несколько секунд он уже был связан по рукам и ногам своей одеждой, брюками и ботинками. Его лицо было покрыто бумажными фигурками, так как ребра были на грани перелома. Ему было неестественно трудно дышать.

Клейн был морально подготовлен и имел богатый боевой опыт, поэтому он не паниковал. Его правый большой и средний пальцы, которые не пострадали, соприкоснулись и он щёлкнул пальцами.

На его бедре сразу же вспыхнуло алое пламя, опалив туго стянутые брюки начисто, прежде чем распространиться вверх и вниз.

Ухватившись за эту возможность, Клейн согнул колени и подпрыгнул с большим трудом, как пушечное ядро, которое слабо упало на землю через мгновение после запуска, когда он рванулся вправо.

В воздухе он снова щёлкнул пальцами. На этот раз загорелся рукав правой руки!

Что же касается того места, где он первоначально стоял, то зелёные сорняки внезапно увяли, а почерневшая земля внезапно побелела, как будто её выветрили стихии.

Эта атака была тихой и смертельной, без всякого предупреждения. Клейн знал, что его враг силён и что, оставаясь на том же месте, он, скорее всего, подвергнется нападению, которому не сможет противостоять; поэтому он сначала убрал влияние на свои ноги. Если бы он этого не сделал, то уже был бы тяжело ранен и потерял бы способность сражаться. Он мог даже погибнуть.

С чмокающим звуком вспыхнули два пятна вокруг рукавов Клейна. Его правая ладонь наконец обрела свободу движения, когда он полез в карман и схватил губную гармошку искателя приключений.

Он упал на землю, перекатившись, но тут же остановил себя правой рукой, чтобы подпрыгнуть. Его левая ладонь в перчатке из человеческой кожи щёлкнула пальцами.

На этот раз его целью были бумажные фигурки, которые были приклеены к его лицу не давая ему дышать.

Бумажные фигурки сгорели, когда алые языки пламени обожгли волосы Клейна.

В этот момент в его голове внезапно вспыхнула сцена.

Образовалась сосулька и понеслась прямо к его голове, как тонкая тёмно-зелёная стрела!

Из-за своей скорости он сам был полупрозрачным, что обычно делало его обнаружение невозможным!

Но даже при том, что сработало предчувствие опастности Клейна, это было немного запоздало, поскольку его одежда всё ещё влияла на его подвижность. Было уже слишком поздно уклоняться от нападения.

В мгновение ока его талия едва согнулась, верхняя часть тела запрокинулась назад и сильно сместилась вправо.

Тонкая, холодная ледяная стрела ударила его в левую грудь, мгновенно разорвав коричневую куртку и белую рубашку с круглым воротом, которые находились там, когда они рассеялись в воздухе.

Однако эта смертоносная ледяная стрела не продолжала двигаться вперёд. Это было потому, что на его пути стояла книга в тёмно-коричневой обложке.

Книга выглядела обыкновенной, и она была переплетена в книгу с обычно видимой желтовато-коричневой козлиной кожей, но она не разлетелась, как две части одежды. Там не было даже дырки от укола.

Путешествия Гросселя!

Это был предмет, который даже Грозовая Буря Скипетра Морского Бога, пропитанная некоторыми силами таинственного пространства, не смогла повредить!

Вчера вечером телеграмма “Я тебя вижу!” так напугала Клейна, что он, несомненно, усилил свои защитные контрмеры. Он подготовил все методы, какие только мог придумать!

Помимо того, что он прятал книгу в своём жизненно важном месте, в другом кармане у него был железный портсигар, в котором хранилось влияние испорченного Истинного Творца. Как только дела пойдут плохо, он разрушит стену духовности, выбросит предмет и посмотрит, привлечёт ли он внимание Истинного Творца. Он надеялся, что тот пошлёт своих могущественных подчинённых, чтобы сделать ситуацию ещё более хаотичной.

Он знал, что даже злые боги, подобные Истинному Создателю, ненавидят Мать-Дерево Желаний!

Выдержав ледяную стрелу, Клейн упал на землю, кувыркаясь в сторону. Затем он поднёс губную гармошку искателя приключений к губам и сильно дунул в неё.

В этот момент его лицо немного почернело из-за горения бумажных фигурок, но благодаря контролю пламени он не пострадал.

Затем он почувствовал, что одежда на его левой руке, талии, бёдрах, шее и ногах пришла в норму, давая ему вновь обретённую свободу.

В тот момент, когда он дунул в губную гармошку, он быстро активировал своё духовное зрение. Он увидел, как из пустоты вышла Мисс Мессенджер с четырьмя красноглазыми головами в руках. Они машинально повернулись и уставились в одну точку.

Одна из голов хрюкнула, открыла рот и начала втягивать воздух.

Холодный ветер гудел, когда из-за зелёного дерева в сотне метров от Клейна выдернули фигуру.

Эта фигура не смогла сохранить своё трудно различимое состояние, поскольку она быстро стала полупрозрачной и полуплотной.

Это был морщинистый старец с седыми редкими волосами. Черты его лица напоминали черты жителей Южного континента. Как только в его карих глазах отразилась Рейнетт Тинекерр, он вскинул брови. Затем, не колеблясь, он открыл рот, как будто собирался произнести ужасное проклятие, которое он готовил в течение долгого времени.

В этот момент другая голова, которую держала в руках Ренетт Тинекерр, тоже открыла рот, словно издавая беззвучный визг.

С этими словами в лесу ничего не произошло.

Когда Шанкс увидел это, он поспешно повернул голову, чтобы посмотреть на Клейна, который ещё не успел отреагировать вовремя, когда фигура с белыми, тонкими волосами и глубокими морщинами появилась в его глазах!

Его разум мгновенно похолодел. Хотя его мысли не были нарушены, он потерял контроль над своим телом. Всё, что он мог сделать, это смотреть, как седовласый старейшина исчезает, когда он повернулся лицом к Мисс Мессенджер.

Две головы, которые несла Рейнетт Тинекерр, внезапно вылетели и предстали перед Клейном. Одна из них открыла рот, втягивая воздух, в то время как красные глаза другой потемнели и её зубы стали длинными и острыми, переходя из бестелесного состояния в телесное.

Клейн увидел, как полупрозрачный старец с белыми тонкими волосами с силой вырывается из своего тела перед головой Мисс Мессенджер с длинными зубами, которые кусали его за плечо, вырывая предмет, который выглядел как духовное тело и физическое тело.

Шанкс нахмурился, но не закричал. Его фигура внезапно исчезла, когда он прыгнул на место с осколком стекла в сотне метров от него.

После этого его, казалось, преследовали бесформенные руки и враги. Он то и дело натыкался на мелкие лужицы воды, глаза животных, росу на растениях и т.д. Наконец, он смог перевести дух, и всё же Клейн чувствовал себя немного окоченевшим и холодным изнутри.

Шанкс вошёл в мир духов и снова вышел. В его руке была влажная, липкая кукла размером с ладонь.

Лицо этой фигуры имело только дырочку, когда она вдыхала и выдыхала серовато-белый туман, который показался Клейну знакомым.

Шанкс, не колеблясь, сунул куклу в рот.

Увидев это, две другие головы Райнетт Тинекерр оторвались от её ладони и, как и прежде, полетели к Шанксу на огромной скорости, почти мгновенно.

Однако Шанкс уже начал трансформироваться.

Его тело почернело, кожа сморщилась, и из неё начала сочиться вода. Его волосы, брови и другие части тела начали увядать и опадать. После этого его конечности стали длинными и тонкими.

Всего за секунду Шанкс, казалось, был ассимилирован куклой, превратившись в огромного, чёрного, влажного младенца с длинными четырьмя конечностями и распухшей сморщенной кожей!

Его глаза, нос, рот и уши переместились со своих первоначальных мест на середину лица, как будто они собирались вместе, чтобы сформировать совершенно новый орган.

Его кожа, конечности и новообразованный орган вызывали неописуемое ощущение таинственности и зла. Всего лишь один взгляд заставил его тело, только что оправившееся от холода, почувствовать сильный зуд. Из-за скопления мелких гранул на его коже выступали красные пятна.

Его глаза, несомненно, страдали от пронзительной боли. Он инстинктивно крепко зажмурился, когда слёзы вырвались наружу.

К тому времени, когда он успокоился и снова открыл глаза, он понял, что Мисс Мессенджер и полубог Школы Мысли Розы исчезли.

Однако духовная интуиция Клейна подсказывала ему, что они где-то рядом. Они находились в напряжённой битве между реальным миром и миром духов. Будь то падение листьев, дрожание сорняков, ползание червей и бегство диких зверей, все они представляли собой каждое столкновение.

Пока в голове шумело, Клейн достал Похоронный Звон и дважды постучал большим пальцем левой руки по первому сегменту указательного пальца.

Бесчисленные призрачные тонкие нити появились в его глазах, заставляя его видеть объекты, которые обычно не могли быть замечены его обычным зрением или духовным зрением.

Вокруг него было несколько почков чёрных нитей, два из них переплелись друг с другом, это были Рейнетт Тинекерр и полубог Школы Мысли Розы!

Кроме того, Клейн обнаружил, что к нему быстро приближается другой пучёк иллюзорных чёрных нитей. Время от времени он останавливался, чтобы избежать ожесточённой битвы между двумя полубогами.

«Есть ещё один враг? Враг, который прятался в отдалении, ожидая результатов, но не решил участвовать в битве? В любом случае, любой, кто украдкой приближается в такой ситуации, должен быть врагом!» — Глаза Клейна слегка дрогнули, когда он поднял Похоронный Звон и естественным движением опустил его, чтобы привести в состояние смертельной атаки.

Затем он притворился, будто не заметил пучёк призрачных чёрных нитей, сунул левую руку в карман и схватил золотую монету. Он вертел её между пальцами, как будто был в состоянии гадания.

Он делал это, чтобы разрушить духовную интуицию приближающегося к опасности!

После потери бумажных фигурок это был единственный способ, который у него остался.

После терпеливого ожидания в течение двух секунд, когда другая сторона оказалась в пределах досягаемости стрельбы, глаза Клейна стали серьёзными, он внезапно поднял правую руку, прицелился и нажал на спусковой крючок!

Глава 735 — Ещё Один Визит

Две секунды Шаррон молчала, а потом сказала:

— Я помогу спросить.

«Это означает, что вы должны рассмотреть его? Вот именно. Негативные последствия шкал удачи действительно оставляют человека в нерешительности. Однако бутылка с биологическим ядом действительно совместима с Призраком. Если бы это было не потому, что мне не хватает денег, и как это снижает мой иммунитет, заставляя меня легко заболеть, я бы не хотел продавать его. Это довольно эффективно в засаде!» — Клейн смутно уловил намерения Шэррон, когда тот запихивал Серебряное Ожерелье обратно за воротник.

После некоторого раздумья он спросил:

— Какая сила высокоуровневого Потустороннего Пути Заключённого заставляет всё окружающие безжизненные предметы атаковать свою цель?

— Марионетка, — коротко ответил Шаррон.

«Это сила Марионетки Последовательности 4? Превращая себя в безжизненную марионетку, чтобы они могли контролировать все безжизненные объекты в определённом диапазоне? Продвигаясь дальше, смогут ли они непосредственно воздействовать на мистические предметы противника?» — Клейн просветлённо кивнул и спросил:

— Тогда ты знаешь этого полубога? — Он тут же подробно описал появление старика, который напал на него возле Байама.

— Шанкс, — спокойно произнесла Шаррон чьё-то имя.

«Я на самом деле хотел бы, чтобы вы могли поделиться со мной больше о нем…» — Клейн знал стиль Мисс Шаррон и сказал с раздражённой улыбкой:

— Тогда, может быть, ты знаешь Затвен?

Он был наставником лидера Секты Натуризма на острове Орави.

— Полубог, который преследовал нас, — ответила Шаррон, не скрывая ничего и никаких эмоций, как кукла.

«Это тот, кто заставил меня почувствовать, что стулья, столы и занавески хотят убить меня… Какое совпадение… Однако это не было устроено. Это просто доказывает, что как тайная организация, Школа Мысли Розы, с историей более тысячи лет, не имеет так много полубогов… Возможно, у него примерно такой же номер, как у Ордена Авроры. Число святых составляет около пяти, а число ангелов и запечатанных артефактов класса 0 — от двух до трёх… Конечно, это ещё и потому, что они были подавлены семью главными Церквами, превратив их штаб-квартиры в колонии. В расцвете своих сил они могли бы иметь гораздо больше, чем эти…» — Клейн подумал и снова спросил:

— Тогда, знаете ли вы члена Школы Мысли Розы, который способен заставить дрожать целую гору только одной рукой?

Он планировал описать черты руки, но понял, что не осмелился посмотреть прямо на неё.

Шаррон молча слушала, пока её глаза метались по сторонам, словно оживая, она спросила она ясным голосом:

— С чем вы столкнулись?

«Святой, ангел, а также Морской царь, полубог ордена Авроры, чудовищный побочный продукт искусственной смерти Нуминозного Епископата…» — Клейн молча сделал самоуничижительный комментарий и сказал с кривой улыбкой:

— Я был на плохой стороне с Мать-Древом Желаний, и я пострадал от засады со стороны Школы Мысли Розы. К счастью, я был в Байаме, позволив Церкви Бурь и военным королевства принять меры. Я также выбросил предмет, испорченный аурой Истинного Создателя, а также что-то, связанное с Нуминозным Епископатом. Короче говоря, это был хаос, и я воспользовался возможностью сбежать.

Он ответил откровенно, не говоря уже о том, что скрывал существование Мисс Мессенджер и Мистера Азика. Что же касается Истинного Творца, то он полагал, что Мисс Шаррон уже давно знала, что он не подвержен бредням. Это можно объяснить своевременным психологическим вмешательством или психическим лечением.

— Мать-Древо Желаний… — Шаррон пробормотала это имя, когда редкие эмоциональные потрясения медленно появились в её глазах.

У Клейна не было способностей Зрителя к интерпретации, и он не мог сказать, что именно было на уме у Шаррон. Он только почувствовал, что она испытывает лёгкий страх и отвращение.

Шаррон быстро сдержала свою ненормальную реакцию, превратившись обратно в чрезвычайно изысканную “куклу”.

Она посмотрела на Шерлока Мориарти и сказала:

— Вы очень удачливы и очень загадочны.

Клейн молча улыбнулся, не солгав и ничего не объяснив.

Шаррон не стала спрашивать, как она сказала:

— Возможно, вы встречались с Суа. “Он” — это мерзость, родившаяся 922 года назад и претендующая на то, чтобы быть сыном Прикованного Богаа. Он также является нынешним лидером Школы Мысли Розы.

«Быть не может. Школа Мысли Розы послала своего лидера и полубога разобраться со мной… Я всего лишь простая Последовательности 5! Если бы не предупреждение Оранжевого Света Хилариона, я, возможно, уже был бы захвачен Школой Мысли Розы…» — Клейн снова почувствовал холодок по спине, когда спросил:

— Мерзость — это название Последовательности 2 Пути Заключённого или Последовательности 1?

— Возможно, — Шаррон не дала утвердительного ответа.

В этот момент, не дожидаясь ответа Клейна, она сказала:

— Уильямс-стрит разрушена.

Клейн задумался, какую реакцию он должен был бы иметь, когда Мисс Шаррон поднимет эту тему, поэтому он тут же нахмурился.

— Кто это сделал? Когда это случилось?

— Ночные Ястребы и Разум Машины. Месяца два назад. — Шаррон явно собрала соответствующие сведения.

Клейн торжественно кивнул и после некоторого раздумья сказал:

— Возможно, мы что-то упустили. Этот злой дух не нуждался в нас, чтобы спасти его. Он всё ещё контролировал баронета Паунда! Может быть, что-то случилось с этим джентльменом, привлёкшим внимание Ночных Ястребов и Разум Машины? — Клейн высказал предположение, наполненное полуправдой без особой уверенности.

Шаррон кивнула.

— Баронет Паунд умер во время одного из своих кутежей.

«И это все? Это конец последней родословной Алисты Тюдор?» — Клейн подумал и сказал:

— Как сейчас обстоят дела с Уильямс-стрит?

— Строятся какие-то высотные здания, — без особого выражения описала ситуацию Шаррон. — Люди следили за ним в тайне в начале, но наблюдение уменьшилось со временем, уменьшившись до нуля в начале прошлого месяца.

Клейн задумался на несколько секунд и сказал:

— Вы спускались, чтобы исследовать его?

Шаррон обвела взглядом его лицо.

— Нет.

Это она помнит наше неписаное соглашение — исследовать его вместе, потому что мы нашли его вместе? Какая благородная дама! Фракция трезвости Школы Мысли Розы бесконечно лучше фракции снисхождения! Клейн прощупал почву:

— Ну что, пойдём?

— Хорошо, — коротко выразила свою позицию Шаррон.

Клейн немедленно проинструктировал Кучера, и тот свернул на Уильямс-Стрит на пересечении улиц Уэст-Боро и Императрицы-Боро.

По пути он небрежно упомянул о том, что слышал и видел в море, а также о том, что не касалось его секретов. Хотя Шаррон ничего не ответила, Она слушала внимательно и, казалось, была заинтересована.

Это заставило Клейна вспомнить то время, когда он впервые узнал её как Мисс Телохранительницу. Она сидела на иллюзорном стуле с высокой спинкой в оконном стекле. Держась правой рукой за щеку, она серьёзно прислушивалась к его разговору с Яном. У неё был большой потенциал быть Зрителем.

Карета проехала под моросящим дождём по безмолвным улицам и наконец остановилась у Уильямс-стрит.

Не приближаясь к району, Клейн и Шаррон обнаружили, что он превратился в огромную рабочую площадку.

Сделав круг над областью, которая соответствовала подземным развалинам, они остановились за огромным деревом с пышной кроной.

Клейн сказал Шаррон, которая не промокла под дождём, несмотря на то, что не держала зонт:

— Давайте спустимся вниз.

Дождь проходил сквозь светлые волосы и тело Шаррон, прежде чем упасть на землю.

— Хорошо. — Шаррон не стала спрашивать, как Шерлок Мориарти собирается спуститься вместе с ней.

Клейн сунул руку в карман, легко снял стену духовности и открыл железный портсигар.

Рядом с ним внезапно появилась фигура. Это был не кто иной, как Адмирал Крови Сенор, одетый в тёмно-красный сюртук и старую треугольную шляпу.

— Он отправится туда вместо меня, — сказал Клейн с улыбкой.

Сразу же после этого он сдержанно управлял своей марионеткой.

Сенор тут же прижал руку к груди и поклонился Шаррону.

— Добрый вечер. Для меня большая честь работать с вами.

Шаррон скользнула взглядом по Клейну и Сенору, и без единого слова её тело погрузилось в землю.

«Э-э, Мисс Шаррон, кажется, очень сильно ненавидит Сенора…» — Клейн скривил губы и заставил Адмирала Крови быстро превратиться в Призрака и утонуть.

Что касается его самого, то он прислонился к дереву, полузакрыв глаза и сконцентрировался на контроле марионетки. Вокруг него никого не было, моросил мелкий дождь, а уличные фонари были тусклыми.

Постепенно Клейн почувствовал себя марионеткой.

Его зрение и зрение Сенора накладывались друг на друга, когда он видел чёрно-коричневую почву, извивающихся червей и разные предметы между камнями.

Пройдя через множество препятствий, они достигли того места, где когда-то были руины. Потолок купола рухнул, а каменные колонны треснули. Местность была засыпана землёй и щебнем, но выглядела совсем не так, как раньше.

Такая сцена заставила Клейна поверить, что гуманоидные статуи шести божеств были полностью уничтожены.

К его радости, их расположение было относительно близко к комнате, в которой был запечатан злой дух. Это означало, что ему не нужно было беспокоиться о том, что любое последующее исследование превысит стометровый диапазон для управления его марионеткой.

Среди запаха земли и гнили они вскоре вошли в ранее угрожавшую им комнату, однако между щебнем и землёй виднелось лишь несколько следов раздавленных костей и гниющей одежды. Тёмно-золотой и тёмно-синий свет, который был раньше, исчез.

«Потусторонние Черты были отобраны Ночными Ястребами и Разумом Машины…» — Выражение лица Сенора дрогнуло, как нельзя лучше отражая настроение Клейна.

Шаррон повернулась в тёмной твёрдой среде и мягко покачала головой.

— Они никого туда не посылали. Здесь нет никаких следов существования живых существ.

«Вот именно. Если живой человек входил и выходил из этой комнаты за последние полгода, призрак должен был это почувствовать… Кроме того, статуи божеств, очевидно, не могут быть замечены Ночными Ястребами и Разумом Машины… Куда же делись эти Потусторонние Черты?» — Клейн нахмурился, и Сенор отреагировал точно так же.

«Может быть, злой дух не был полностью уничтожен? Он давно сбежал?» — Клейн подумал об этом, когда внезапно пришёл к тревожному выводу.

Он сдержал свои эмоции и заставил Сенора пройти через заполненную землёй и щебнем комнату вместе с Шаррон, и они достигли того места, где раньше стояла окровавленная дверь. И в тот момент лишь несколько осколков доказывали, что он существовал раньше.

Пройдя вперёд несколько метров, они действительно вошли в комнату, где был запечатан злой дух.

Он также был разрушен и похоронен. Клейн использовал тело и глаза Сенора, чтобы искать подсказки, когда он летал.

— Здесь должно быть чёрное кресло с высокой спинкой. — Шаррон остановилась и указала на осколки над двумя камнями.

Клейн мгновенно вспомнил сцену, которую он однажды видел во сне: молодой человек, которого подозревали в том, что он Медичи, сидел на стуле с высокой спинкой, низко опустив голову, как мёртвый.

Шаррон не остановилась. Она продолжала двигаться по спрессованной почве в поисках каких-либо следов. Внезапно она снова заговорила:

— Он должен быть здесь.

«Ещё один? Второй чёрный стул с высокой спинкой?» — Клейн удивлённо “подплыл”.

Глава 736 — Три стула

Сенор, в своей призрачной форме, прошёл через густую почву и камни под контролем Клейна, оказавшись рядом с Шаррон. Он увидел повреждённый подлокотник с асимметричными узорами, похожими на те, что они обнаружили несколько минут назад, но в то же время отличающимися от осколков.

Подлокотник был не совсем чёрного цвета. Их узоры излучали тёмно-красный цвет, как будто это было пересечение железа и крови.

Вспомнив сцену из своего ночного кошмара, Клейн решил, что это не тот стул с высокой спинкой, на котором, как он подозревал, сидел Медичи.

Это был уже второй стул!

В комнате, где был запечатан злой дух, было по крайней мере два стула с высокими спинками!

Клейн и Шэррон не сказали ни слова, пока они кружили в разных направлениях в поисках других улик.

Вскоре они обнаружили доказательство третьего стула с высокой спинкой!

Это была ножка стула, в основном тёмно-красного цвета с чисто чёрными узорами. Он совершенно отличался от двух других видов осколков.

— Возможно, это проблема, вызванная асимметричной чертой Четвёртой Эпохи… — Клейн зная стиль Шаррон, вызвался говорить и сказал что-то, во что даже он не мог поверить.

В кошмарном сне, вызванном влиянием злого духа, цвета стульев с высокими спинками были, по крайней мере, одинаковыми!

Шаррон слегка покачала головой.

— Три имеет больше ритуального чувства.

Она намекала, что невинные жертвы кровавого императора Алисты Тюдор были тогда не просто одним человеком. Возможно, в комнате был проведён ритуал, который запечатал злого духа.

Клейн был ошеломлён тем, что услышал, когда в его голове вспыхнула сцена.

В просторной и тёмной комнате три стула с высокими спинками разных стилей были расставлены вокруг определённой точки в центре. И на каждом стуле сидело бездыханное гуманоидное существо с опущенной головой. Среди них был и красный Ангел Медичи.

Сцена прояснилась, когда Клейн мгновенно соединил два дополнительных вопроса вместе.

«Основными ингредиентами зелья Тёмного Императора Последовательности 0 являются уникальность и две Потусторонние Черты Последовательности 1 (исключая собственную Черту Потустороннего).»

«Кровавый Император Алиста Тюдор, по-видимому, насильственно прыгнула с Последовательности 1 Принц Хаоса Тёмного Императора на Последовательность 0 Красного Жреца, которая не была соседней. В результате она стала полусумасшедшим истинным богом!»

Пока его мысли кружились, у Клейна быстро появилась теория.

Эта комната когда-то содержала ритуал продвижения к Последовательности 0, необходимый для истинного бога!

Конечно, согласно сложному ритуалу, необходимому Тёмному Императору, это было только частью требования. Путь, который представлял собой войну, явно требовал, чтобы весь континент был в хаосе и в войне, чтобы соответствовать по масштабу.

«А у Кровавого Императора Алисты Тюдор нет соответствующей Потусторонней Черты Последовательности 1, поэтому её зелье Красного Жреца требует трёх ангелов Последовательности 1 или запечатанных артефактов для обеспечения Её Потусторонними Чертами. Здесь есть три стула с высокими спинками!»

«Да, злой дух, подозреваемый в Красном Ангеле Медичи, сказал, что для того, чтобы помочь ему избежать своей печати, нужно найти прямых потомков Саурона, Эйнхорна и семьи Медичи, а затем извлечь 10мл крови и смешать их со святой водой… Саурон и Эйнхорн владеют Путём Охотника, а также являются ангельскими семьями Потустороннего Пути Красного Священника. Они существуют с Четвёртой Эпохи и по сей день. Один из них уже ослабел, только способный контролировать шпионскую сеть и военную фракцию в Интисе, в то время как другой остаётся королевской семьёй Фейсака…» — Мысли промелькнули в голове Клейна, когда у него появилось новое убеждение относительно того, что произошло в комнате, а также истинной личности злого духа.

«На двух других стульях с высокими спинками сидели предки семейств Саурона и Эйнхорна, Ангелы Последовательности 1!»

«Вместе с Ангелом Войны Медичи, который, скорее всего, обладал уникальностью Пути, были собраны все основные ингредиенты зелья Красного Жреца!»

«И этот злой дух, скорее всего, не чистый Красный Ангел Медичи. Это может включать остатки психики и ненависти предков Саурона и Эйнхорна!»

«Блин, в этом месте когда-то приносили в жертву трёх Ангелов Последовательности 1! Их смерти и их проклятия, и сам ритуал оставили эффект, сделав эту комнату ненормально ужасающей, а также запечатав её? К счастью, я сообщил об этом церквям заранее, чтобы они могли разобраться с этим. Иначе мы могли бы умереть здесь, если бы полагались только на себя. То же самое произойдёт, даже если мы с Мисс Шаррон перейдём к Четвёртой Последовательности. Мы станем пищей для злого духа…» — Клейн почувствовал страх и радость.

Тем временем он начал понимать, почему карта Красного Священника попала в руки злого духа. В конце концов, бывшие высокопоставленные члены Пути были похоронены здесь, в этих подземных развалинах, конвергенция Потусторонних Черт, естественно, заманила бы Потусторонних того же самого Пути без каких-либо отклонений.

«Кроме того, как однажды сказала Розелл — всё, что разделяется, определённо сойдётся, и всё, что сходится, определённо разделится. После смерти Кровавого Императора Алисты Тюдор, Черта истинного бога, которой он обладал, которая является Чертой Последовательности 0, вероятно, разделится на четыре части.»

«Одна из них — уникальность, абстрактный предмет или понятие, в то время как остальные три — это три набора Потусторонних Черт Последовательности 1. Если бы это было не так, соответствующий Потусторонний Путь больше не имел бы Последовательности 1, когда кто-то становится богом…»

«Может ли одна или две из этих Потусторонних Черт Последовательностей 1 быть привлечены, входя в запечатанную комнату? Это, вероятно, одна из причин, почему Богохульная Карта была заманена!» — Чем больше Клейн думал, тем больше ему казалось, что он раньше недооценивал злого духа.

«Они живут до того, чтобы быть ангелами, которые продвинулись от Заговорщиков…» — Стоя под деревом, Клейн заставил Сенора сказать:

— Возможно, это действительно ритуал. Это связано с Кровным Императором Алистой Тюдор. Масштабы и уровень вовлечения должны быть велики.

Шаррон после молчаливого прослушивания добавила:

— Саурон, Эйнхорн, Медичи…

«Мисс Шаррон также подозревает, что три стула с высокими спинками когда-то принадлежали разным ангелам из деталей, запрошенных злым духом…» — Клейн на мгновение задумался, а потом передал что-то через Сенора.

— Кровавый Император Алиста Тюдор, вероятно, истинный бог с Пути Охотника. Богохульная Карта представлена Красным Священником.

Шаррон молчала несколько секунд, как будто она пришла к пониманию некоторых вещей, как она сказала:

— Эта карта исчезла.

Она имела в виду карту Красного Священника, которую злой дух ранее показал им.

— Возможно, этот злой дух сбежал задолго до того, как Ночные Ястребы и Разум Машины уничтожили это место, — Клейн поделился своей теорией, — И прихватил все Потусторонние Черты и ту Карту Красного Священника.

Шаррон молча оглядела окрестности и сказала:

— Это очень хитро. Он не оставил после себя никаких очевидных улик.

«Вот именно. Потусторонние Черты вне запечатанной комнаты явно не находятся в Последовательности 4. Для злого духа, который когда-то был Королём Ангелов, они не имеют никакого очарования. Аналогично для карты Красного Священника… Можно понять, что он забрал вещи из комнаты, но почему он ничего не оставил? Это всё равно что сказать другим что-то вроде: “Ха-ха, я тебя одурачил. Я уже успешно сбежал. Поймай меня, если сможешь.”… Подождите, может быть, это именно то, что он хочет передать!» — Как и думал Клейн, ему вдруг стало забавно, когда он заставил Сенора заговорить.

— Нет, быть хитрым не обязательно означает не оставлять улик. Последовательность 8 Пути Охотника является Провокатором.

В этот момент Красный Ангел, всплывший в его сознании, увидел перед собой Андерсона Худа.

Шэррон молча слушала, слегка приоткрыв рот, но не произнесла ни слова.

Клейн тоже лишился дара речи. Он чувствовал, что Потусторонние с Пути Охотника действительно имели кристально чистый стиль.

«По сравнению с ней рыжеволосая Хелен совсем не походила на кого-то из семьи Сауронов.»

«Однако она была довольно талантлива в провоцировании Вице-Адмирала Болезней… Да, тогда члены семьи Сауронов тоже страшно бесили Розелла…» — Клейн молча выдохнул, когда он пустился в разглагольствования.

Молчаливое настроение вскоре было нарушено Клейном. Сенор огляделся и сказал шутку:

— Возможно, именно поэтому их схватили и привезли сюда.

— Кто помогал Алисте Тюдор? — Спросила полупрозрачная фигура Шаррон, но она, казалось, не ждала ответа.

— Возможно, это шесть божеств… — Клейн вспомнил шесть статуй божеств в зале, — Однако он передумал, — Однако семь божеств поддерживали империю Трунсоест. Семьи Сауронов и Эйнхорнов были могущественными аристократами империи. Конечно, нельзя исключать, что они сначала поддерживали Тюдора, а потом поссорились после того, как Он сошёл с ума.

«Если это не шесть божеств, значит ли это, что есть и другие божества, поддерживающие Алисту Тюдор? Кто бы это мог быть?» — Клейн молча размышлял.

Шаррон больше не задерживалась, когда она всплыла на поверхность и вернулась к дереву.

Клейн спрятал призрак Сенора, позволив ему войти в золотую монету в железном портсигаре. Затем он спросил мимоходом:

— Вообще-то, мне всегда было любопытно. Откуда берутся силы чистых злых духов и призраков, которые не обладают сверхъестественными свойствами?

— Мир духов, — просто ответила Шаррон.

«Потусторонние Черты сохраняются, но источник Потусторонних сил не обязательно? Да, возможно, сам духовный мир является продуктом каких-то Потусторонних сил…» — Клейн кивнул и посмотрел на землю под ногами.

— Я продолжу расследование местонахождения злого духа. Я сообщу вам, если что-нибудь случится.

Он планировал спросить Арродеса позже.

Сказав это, он достал ручку и бумагу, нацарапал метод вызова своего посланника и передал ей.

— Вы можете написать мне, если что-нибудь понадобится.

Шаррон взялf листок бумаги и серьёзно посмотрелf на него.

— Я буду в баре Храбрые Сердца. Письма можно отправить по адресу: 126 Гардер-стрит, 126, Хиллстон. Адресуйте их мадам Марьям.

— Хорошо. — Клейн сунул ручку в карман. Перед Шаррон он использовал ритуальный кинжал, чтобы создать стену духовности, и запечатал железный портсигар.

После этого он, как джентльмен, пересёк улицу и остановил экипаж, отправив Шаррона обратно к Баклундскому мосту.

После этого он вернулся в роскошный отель в Хиллстон-Боро. На полпути он изменил внешность и сменил экипаж.

…

Байам. Внутри бара Морские Водоросли.

Даниц, который некоторое время дрейфовал в море, снова вернулся в Город Щедрости. Он планировал помочь Сопротивлению решить некоторые вопросы.

Он надавил на кепку, сел на угол стойки бара и приготовился сначала услышать последние новости. Он не хотел становиться щедрым вознаграждением из-за несвоевременных или неточных разведданных.

В этот момент он услышал, как авантюрист рядом с ним сказал своему спутнику:

— Эй, как ты думаешь, Герман Воробей найдёт кого-нибудь, кто запросит награду за Адмирала Крови от его имени?

«А?» — Даниц подсознательно поднял голову, глядя на говорившего пустым, растерянным взглядом.

Глава 737 — Официальная Явка

«Зачем этому безумцу, Герману Воробью, понадобилось искать кого-то, кто мог бы запросить от его имени награду за Адмирала Крови? Это неправильно. Почему он может претендовать на награду?» — Даниц внезапно вышел из замешательства и понял суть дела.

Он тут же опустил голову, чтобы не выдать своего потрясения и замешательства.

Авантюристы рядом с ним продолжали свой разговор.

— Как такое возможно? Никто не посмеет претендовать на неё от его имени!

— Вот именно — если только они не хотят навлечь на себя гнев Церкви Бурь или продать Германа Воробья!

— 42 000 фунтов… Если я смогу получить эту сумму денег, я немедленно отправлюсь в Баклунд, чтобы стать магнатом!

— Ха-ха-ха, А ты бы сначала полгода развлекался в Красном Театре?

— Возможно, Гермен Воробей может запросить её у Интиса, Фейсака или Фейнапоттера. Хотя это было бы не так много, как 42 000 фунтов, это определённо не маленькая сумма…

…

Пока искатели приключений беседовали, они начали представлять себе свою жизнь после получения 42 000 фунтов. У них даже возник конфликт мнений, и они начали спорить с раскрасневшимися лицами.

«Ни за что… Они намекают, что Герман прикончил Адмирала Крови? Нет, хотя этот безумец всегда намеревался сделать это, ему не хватает необходимой поддержки, в которой он нуждается. Ему нужно работать с капитаном… Андерсон Худ?» — Даниц встал, поправил фуражку и опустил голову. Он бросился к бильярдной и карточной комнатам, где были разложены газеты.

Как только он ушёл, несколько искателей приключений посмотрели ему в спину и приглушённо заговорили.

— Вы узнаёте его? Очевидно, что-то не так с тем, как он вёл себя так подозрительно!

— Я не очень хорошо разглядел, но думаю, что это пират, который пришёл сюда собирать информацию.

— Может, нам… — Какой-то авантюрист взмахнул рукой, жестом показывая как перерезает горло.

— Возможно, это кто-то, кого мы не можем позволить себе обидеть. Давай подождём и посмотрим. — Другой искатель приключений остановил своего спутника.

Даниц вошёл в пустую бильярдную, подошёл к углу и взял стопку газет. Он быстро пролистал их, и его лицо медленно исказилось.

«Что же сделал этот безумец? Он действительно прикончил Адмирала Крови? Прошло всего несколько месяцев, а его сила поднялась до такого уровня? Более того, в газетах даже не упоминается Андерсон Худ…» — Даниц был встревожен и благодарен за то, что благоразумно решил подчиниться перед Германом Воробьём. Иначе люди давно бы узнали, что за ним охотятся в обмен на щедрые деньги.

«Нет, нет. Тогда моя смерть не была бы опубликована… Блин, Герман Воробей действительно член культа…» — Пока он думал, Даниц внезапно застыл, как статуя.

Это было потому, что он, с очевидной вероятнстью, был членом этого культа…

«Ха-ха, Церковь и военные часто любят преувеличивать. Да, это тайная организация, а не культ!» — Даниц утешил себя, прежде чем у него возникло ощущение, что организация, поддерживающая Германа Воробья, была удивительно таинственной и ненормально могущественной.

Удачная охота на Сенора, одного из семи пиратских адмиралов, была тому доказательством!

Даниц вздохнул, с опаской мысленно похвалив Шута и выразив ему своё желание заняться этим делом всерьез.

…

В маленьком здании рядом с канцелярией генерал-губернатора Элланд и Оз Кент вышли на улицу.

— Наконец-то все кончено… — Элланд вздохнул, надевая капитанскую фуражку.

Оз Кент потёр свой красный коньячный нос и со вздохом добавил:

— Вот именно.

Их допрашивали в разлуке целых два дня из-за Германа Воробья. Они столкнулись с допросами, которые были лучшими в таких вопросах.

К счастью, Элланд никогда ничего не скрывал с самого начала. Он доложил своему начальству, что Герман Воробей неизвестного происхождения, но что он дружен с военными. Это не имело к нему никакого отношения, так как решение сделать этого сумасшедшего авантюриста информатором при расследовании его прошлого было принято высшими чинами.

Что же касается Оза Кента, то здесь не было никаких проблем. Он следовал обычному протоколу, когда требовал награду вместо Германа Воробья.

Когда они медленно шли ко входу в сад, Элланд со вздохом сказал:

— Кто же знал, что Герман Воробей настолько безумен и силён…

Судя по тому немногому, что им было известно, убийство Адмирала Крови было одним из самых обычных и тривиальных дел, которые Гирман Воробей сделал в тот день.

И такой сумасшедший человек решил войти в опасную Банси, чтобы спасти нескольких пассажиров и членов экипажа, которые просто выразили ему свою дружбу.

Позже Элланд узнал, что опасности, таящиеся в Банси, превзошли его воображение. Церковь Бурь прямо уничтожила всё это место!

«Если бы я сказал следователям, что у Германа Воробья мягкое и доброе сердце, они наверняка подумали бы, что я лгу… Люди — это действительно масса противоречий…» — Элланд молча покачал головой.

Услышав колкое замечание Элланда, Оз Кент ответил с кривой улыбкой:

— Тогда я думал, что ты познакомил меня с довольно сильным авантюристом. Но в конце концов он даже прикончил Адмирала Крови! Черт возьми. Я даже думаю, что у него хватит сил стать пятым королём. Ты не усомнишься в моих словах, если посмотришь на лес и ближайшие горы!

— Это место, как будто… это как…

Элланд взглянул на Оза Кента и закончил фразу за него:

— Такое впечатление, что он был взорван береговой обороной более ста раз.

— Вот именно! — Оз Кент согласился с описанием Элланда.

К тому времени они уже вышли через главный вход.

Элланд посмотрел на ночное небо с мерцающими звёздами и тёмно-красной луной. После нескольких секунд молчания он поправил воротник и сказал:

— Будем надеяться, что он больше не вернётся в море…

…

Байам. Улица Сфера, 6.

Переодевшись в детскую одежду, Дентон вбежал в кабинет и сказал старшей сестре, которая упражнялась в рисовании:

— Донна, они говорят, что дядя Воробей — плохой парень, сектант и убийца! Они даже показали мне газеты!

Донна повернула голову и сморщила нос.

— Ни за что! Дядя Воробей — праведный, храбрый и добрый искатель приключений. Мы видели это собственными глазами, они определённо надёжнее, чем бумаги!

Она на мгновение заколебалась, прежде чем красноречиво произнести:

— Х-хотя у него была очень страшная и уродливая внешность, это была цена за его мечты и способность защищать! Дентон, помни, газеты часто любят фабриковать материалы, основанные на сплетнях или слухах.

— Да! — Дентон тяжело кивнул, — Я уже проклял их!

Донна похвалила брата и подсознательно выглянула наружу. Она увидела, что уличные фонари отбрасывают свет на их сад. Он был спокойным, безмятежным и мягким.

…

Хиллстон-Боро, внутри первоклассной гостиницы.

Клейн сложил белый носовой платок и положил его в левый нагрудный карман, а затем поднял руку, чтобы достать свой цилиндр.

Сегодня был день, когда таинственный магнат Дуэйн Дантес должен был официально появиться на публике!

Он не стал дожидаться продажи акций велосипедной компании или мистических предметов и планировал сначала использовать оставшиеся 2962 фунта, чтобы покрыть свои первоначальные расходы.

Этого было достаточно, так как это было эквивалентно шести-семи годам дохода семьи из высшего среднего класса!

«Прошлой ночью Арродес не входил в мой сон. Это означает, что он не может почувствовать моё возвращение в Баклунд без какого-либо близкого контакта. Это очень хорошо. Да, я свяжусь с ним по радио Сегодня вечером, чтобы узнать о злом духе. В будущем мне не придётся проходить через эти неприятности» — пробормотал про себя Клейн, держа трость и выходя из отеля.

В этот момент солнце светило сквозь тонкий туман, поднимая настроение пешеходов. Клейн сел в экипаж и поехал прямиком в Городскую Ассоциацию помощи семейным слугам Червуд-Боро на Кэнилоуэлл-стрит, 9. Он планировал нанять опытного дворецкого и заставить его организовать прислугу, необходимую для виллы.

В городской Ассоциации помощи семейным слугам Бейлин закончила разговор с коллегой-мужчиной, который пришёл поговорить с ней. Она наклонила голову, чтобы вытереть две капли чёрного чая со своего платья цвета листьев лотоса.

В этот момент она услышала мягкий и тяжёлый голос, оставленный временем.

— Доброе утро, мисс.

Бейлин поспешно подняла глаза и посмотрела в сторону приёмной. Она увидела джентльмена лет сорока, одетого во фрак из шёлка и держащего трость с золотой инкрустацией. Кроме трёх пуговиц на его одежде, в кармане лежала золотая цепочка.

У этого джентльмена были тёмно-синие глаза, и он был хорош собой. Даже крошечные белые пятна на его волосах дополняли ауру, которую он источал. От одной его улыбки Бейлин почувствовала, как её щеки запылали.

— Сэр, как я могу быть вам полезна? А, ну да. Как я могу обращаться к вам? — сказала Бейлин поспешно встав.

— Дуэйн Дантес, — тепло ответил Клейн с улыбко, — Я хочу нанять дворецкого, хорошего дворецкого.

— Мистер Дантес, пожалуйста, подождите минутку. Присаживайтесь, — Бейлин поспешно повела Клейна в гостевую комнату, и указала на матерчатый диван.

Клейн сдержал улыбку, не торопясь и не придираясь к ней. Он очень терпеливо сел и стал ждать, когда прислуга даст ему список имён дворецких.

«Какой джентльмен… О Нет, я забыла спросить, какие у него требования!» — Бейлин подняла руку, чтобы коснуться её щёк, и сказала:

— Мистер Дантес, какого рода дворецких вы ищете?

Клейн был уже готов, когда ответил мягким голосом:

— Лучше всего, если они раньше служили в благородной семье.

Это поможет Дантесу расширить свой круг общения.

Бейлин постепенно овладевала её профессиональными знаниями по мере того, как она подробно рассказывала:

— Такие дворецкие-редкость. Как вы знаете, дворяне редко меняют дворецких, если только они не в состоянии оказать эффективную услугу. Более того, даже если они не могут быть дворецкими, они могут занять другие должности в благородном доме. Кроме того, состоятельные люди часто испытывают сильное влечение к таким дворецким, и они готовы предложить зарплату с премией. Мистер Дантес, у нас есть те, кого вы ищете, но их годовое жалованье превышает 100 фунтов.

«Это делает еженедельную зарплату около 2 фунтов и выше… Годовой оклад обычного дворецкого составляет от 40 до 80 фунтов, что составляет от 15 до 1 фунта 10 соли в неделю. Это, по-видимому, на уровне зарплаты технического работника, но мастер обеспечит комнату, еду, одежду, уголь и другие необходимые вещи. У дворецкого практически нулевые расходы… Годовая зарплата в 100 фунтов и выше — это очень дорого…» — Клейн быстро подсчитал и ответил так, словно не придал этому особого значения:

— Без проблем. Главное, чтобы они были хорошими дворецкими.

Глава 738 — Жизнь магната

— Пожалуйста, подождите минутку. Хотите кофе или чай? — Тепло спросила Бейлин.

Клейн рассмеялся и ответил:

— В молодости я любил кофе, богатый и ароматный, но теперь предпочитаю чёрный чай.

— Я тоже предпочитаю чёрный чай. Тогда… чашку чёрного чая “маркиз”? — С улыбкой предположила Бейлин.

Кофе и чай, предоставляемые гостям в городской Ассоциации помощи семейным слугам, были обычными по качеству, варьируясь от низкого до среднего качества. Чёрный чай Маркиз был чаем, который Бейлин принесла из дома для собственного удовольствия.

Клейн не был простаком и прекрасно умел наблюдать. Как только он входил в дверь, то незаметно для окружающих осматривал всё вокруг. Он обнаружил, что контейнер для кофе и чая, помещённый в витрину, был очень обычным, и он полагал, что качество определённо отсутствовало. Поэтому он полагал, что чёрный чай Маркиз, вероятно, был зарезервирован ассоциацией для важных персон, или же он принадлежал даме до него. Как бы то ни было, это говорило о том, насколько она искренна.

Он не выдал её, когда улыбнулся.

— Спасибо, вы не оставляете мне возможности отклонить ваше предложение. Как я могу обращаться к вам, мэм?

— Бейлин, Зовите меня просто Бейлин, — сказал Бейлин с улыбкой, похожей на распустившийся цветок.

Она тут же бодро вошла внутрь и отобрала подходящих кандидатов у своего коллеги. Затем она вернулась к стойке администратора, взяла жестяной контейнер и умело заварила чашку чёрного чая.

«Эх, с красивым лицом и хорошим характером, будучи одетым так, что это говорит о моём статусе, я всё ещё могу чувствовать дружелюбие от красивой девушки, даже несмотря на то, что я уже немолод…» — Клейн впервые испытал такое, что не смог сдержать вздоха.

Это заставило его ещё глубже понять важность Потустороннего принципа Безликого “быть самим собой”.

Если бы он не помнил об этом и не отдавался благам своей внешности, он продолжал бы поддерживать соответствующую внешность, что привело бы к тому, что он забыл или даже отверг своё прежнее “я”, и он постепенно потерял бы свою личность!

Вскоре Бейлин принесла белую фарфоровую чашку в золотой оправе и поставив её перед Дуэйном Дантесом, с улыбкой сказала:

— Ему ещё нужно время, чтобы остыть.

Клейн посмотрел на чашку и сказал полушутя:

— Отлично, это даёт мне время настроить своё настроение, чтобы более официально встретить эту чашку чёрного чая.

Его комплименты и благодарность заставили Бейлин почувствовать себя ещё лучше. Она нашла его настоящим джентльменом, знающим толк в словах.

«Он определённо не верующий в Повелителя Бурь…» — Бейлин расчесала её слегка вьющиеся каштановые волосы, и вернулась в комнату, чтобы поторопить коллегу.

Вскоре она подошла со стопкой документов и села на одноместное сиденье рядом с ним.

— После проверки у нас есть три подходящих дворецких. Я вкратце представлю их вам. Первое лицо — Мистер Асния, 55 лет. Когда-то он служил виконту Йорквиллу, но после того, как этот виконт неудачно вложил деньги в добычу полезных ископаемых, его семья попала в плохое финансовое положение, и ему пришлось продать свои земли и поместья, уволив при этом многих слуг. За последние десять лет его наняли два магната, и он внёс значительный вклад в управление их домами.

Пока она говорила, карие глаза Бейлин сверкали, как две спрятанные в них звезды. Она излучала уникальные флюиды девочки-подростка.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Тогда почему он оставил двух магнатов?

Бейлин ответил с улыбкой:

— Первый магнат вложил большие деньги в Восточный Балам, и вся его семья переехала туда. Мистер Асния не хотел покидать Баклунд, поэтому он предложил уйти в отставку. У второго магната не слишком хорошее здоровье, и он передал семейный бизнес своему сыну, у которого есть дворецкий, которому он больше доверяет. Мистер Асния верит в Богиню Вечной Ночи, и его политические наклонности связаны с консервативной партией. Он рассчитывает на годовое жалованье в 130 фунтов.

— Да благословит его богиня. — Клейн постучал по четырём точкам по часовой стрелке на своей груди, образуя знак Алой Луны.

Глаза Бейлин загорелись, когда она спросила:

— Господин Дантес, вы верите в Богиню?

— Конечно. — Клейн с улыбкой кивнул, не вдаваясь в дальнейшие объяснения.

«Неудивительно, что он такой нежный!» — Бейлин мысленно похвалила его, когда она продолжила знакомство:

— Мистер Ребах, 48 лет. Когда-то он служил семье Неган и долгое время был заместителем дворецкого, а также помощником дворецкого. Позже, после сделки, он стал дворецким барона Синдраса. Вскоре после убийства герцога Негана Мистер Рибах, чей контракт подошёл к концу, не получил нового контракта от барона, так что у него не было другого выбора, кроме как обратиться к нам за помощью. Он не является убеждённым сторонником Повелителя Бурь, и его личность не вызывает никаких проблем. Его политические склонности связаны с консервативной партией. Он рассчитывает на годовое жалованье в 120 фунтов.

Клейн слушал молча, время от времени кивая в ответ, но не прерывал рассказа Бейлин.

Бейлин пролистала документы, бросила несколько беглых взглядов и снова заговорила:

— Третье лицо — мистер Уолтер, 42 года. Он был земельным управляющим и помощником дворецкого в доме виконта Конрада. По некоторым причинам у него возник конфликт с дворецким, и он решил уйти. Он рассчитывает на годовое жалованье в 115 фунтов. Он верит в богиню Вечной Ночи, и его политические убеждения связаны с Новой Партией.

«Новый генерал-губернатор острова Орави — член семьи виконта Конрада. Эта семья обещает быть верной королевской семье…» — Соответствующая информация быстро промелькнула в голове Клейна.

После представления Бейлин передала ему стопку документов.

— Господин Дантес, кого бы вы хотели выбрать?

Клейн на несколько секунд замолчал, а потом с улыбкой сказал:

— Давай сделаем так. Пусть все трое придут ко мне завтра в 9 утра, я встречусь с ними и побеседую, чтобы принять окончательное решение.

Он знал, что такие ассоциации не предоставляют жилья, и это было чисто агентство. Даже если он сделает выбор прямо здесь и сейчас, ему всё равно придётся подождать до полудня или завтра, чтобы увидеть своего дворецкого. Поэтому он решил провести небольшое собеседование, чтобы выбрать человека, который лучше всего соответствовал его намерениям.

— Никаких проблем, — сказала Бейлин с улыбкой, — Могу я узнать ваш адрес?

Клейн отхлебнул чёрного чая, взял со стола ручку и бумагу и записал местоположение и название отеля, в котором остановился.

— Вы только что приехали в Баклунд? — Бейлин выпалила вопрос, когда она увидела его.

Только тогда она поняла, что кожа Мистера Дуэйна Дантеса была немного темнее, чем обычно. Она была слегка бронзового цвета, по-видимому, результат загара. Это придавало ему довольно резкий вкус.

«Да, у него нет Баклундского акцента…» — Бейлин медленно припоминала всё новые подробности.

Клейн улыбнулся.

— Я приехал из залива Дези. Я ищу превосходного дворецкого, который поможет мне найти подходящий дом и прислугу.

Передав трёхфунтовый залог, он вежливо выпил ещё глоток чёрного чая и встал, чтобы попрощаться.

Бейлин проводила его до двери и смотрела, как он садится в экипаж.

«Господин Дантес тоже кажется магнат… По сравнению с этим, его манеры и джентльменство ещё более очаровательны…» — Бейлин стояла на своём месте, пока она небрежно размышляла.

Сидя в карете, Клейн, прислонившись к стене, полузакрыл глаза и невольно прикинул, какие расходы его ожидают.

«Дворецкий будет стоить около 120 фунтов. Принимая во внимание среднюю стоимость, камердинер будет стоить 35 фунтов, повар 30 фунтов, садовник 25 фунтов, Кучер 25 фунтов, гувернантка 20 фунтов, три обычные горничные 15 фунтов и три служанки 10 фунтов. Таким образом, только слуги будут стоить 330 фунтов в год. Это эквивалентно 6 фунтам 7 соли в неделю. Это уже превышает мою зарплату в Тингене.»

«Кроме того, мне понадобится экипаж, который стоит около 100 фунтов. Мне нужен сад и дом, а еженедельная арендная плата составляет около 2 фунтов. С учётом всех расходов на еду, одежду и уголь для всех этих людей, общая стоимость смехотворна.»

«Разве это жизнь магната…»

Клейн вдруг почувствовал лёгкое сожаление, что выбрал такую личность.

Он выдохнул, изо всех сил стараясь не обращать на это внимания. Он сел в экипаж и поехал на Фелпс-стрит в Норт-Боро.

Здесь был чисто-чёрный собор с часовой башней по обе стороны, производя симметричную красоту. Это была не что иное, как штаб-квартира Баклундской епархии Церкви Богини Вечной Ночи, Собор Святого Самуила.

Клейн поправил платок на левом кармане, взял трость с золотой инкрустацией, вошёл в собор и пошёл по тихому проходу. Под солнечным светом, проникавшим сквозь цветные стёкла, он вошёл в главный молитвенный зал.

Было очень темно, и настроение автоматически становилось умиротворённым. Клейн небрежно нашёл свободное место, опёрся на трость и снял шляпу. Затем он закрыл глаза и помолился.

Время шло, и, выслушав проповедь, он медленно встал, подошёл к алтарю и поклонился епископу с короткими чёрными волосами. Затем он подошёл к стоящему рядом ящику для пожертвований.

Тихо выдохнув, Клейн достал две десятифунтовые банкноты, шесть пятифунтовых и сунул их внутрь.

Епископ заметил это краем глаза, и выражение его лица невольно смягчилось.

Обычно, если они специально не просили пожертвований или не получали пожертвований по завещанию покойного, ящик для пожертвований собора получал десятки фунтов самое большее.

Это означало, что человек был магнатом, богатым человеком!

Глава 740 — Самореклама

«Лунная Кукла…» — Сердце Форс учащённо забилось, когда она вновь сосредоточилась и посмотрела на только что выступившего участника собрания.

Человек в чёрной железной маске уже достал маленькую куклу и показал её всем присутствующим.

— У меня есть друг, который обнаружил ряд могил глубоко в долине Пасу на южном континенте. Эта кукла застряла в правой глазнице покойного.

Форс серьёзно наблюдала за куклой, как и все остальные участники собрания. Она обнаружила, что она была тонкой, и всё её тело напоминало крошечный деревяннми опилками, на ней были выгравированы серповидные глаза и рот. В неё были вделаны сухая трава и цветы.

«Не похоже на что-то особенное…» — Пробормотал Форс про себя. Её духовное восприятие ничего не ощущало, когда её рука с ручкой продолжала парить над бронзово-зелёной тетрадью.

Человек в железной маске продолжил знакомство:

— Мы с моим другом не можем определить, какую пользу эта кукла имеет, и мы можем только подозревать, что это не просто. Кроме того, он может скрывать довольно большой секрет. 60 фунтов. Всего за 60 фунтов вы можете получить её. Эта цена очень справедлива. Даже если это не имеет ничего общего с мистицизмом, это неплохой антиквариат стоимостью от сорока до пятидесяти фунтов. То есть вы потратите 10 фунтов, чтобы иметь шанс на приятный сюрприз. Для вас это небольшая сумма денег.

«Очень заманчивое объяснение. Этот джентльмен, вероятно, успешный продавец. Однако у меня нет даже 10 фунтов…» — Когда Форс разразилась самоуничижительным смехом, она не верила, что кто-то купит так называемую лунную куклу неизвестного происхождения и назначения.

Едва она успела подумать об этом, как услышала женский голос, намеренно приглушенный.

— 50 фунтов.

«Она слишком богата или хочет попытать счастья?» — Форс бессознательно повернула голову, чтобы посмотреть на говорившего, но увидела только даму в длинном одеянии с капюшоном. Её лицо было скрыто в тени.

В этот момент владелец Лунной Куклы рассмеялся.

— Я буду более склонен оставить её себе. Возможно, наступит время, когда я узнаю, что в неё такого особенного.

Пока он говорил, он понял, что никто не предлагал лучшей цены. Он тут же сказал:

— Конечно, как джентльмен, я удовлетворю ваше желание, поскольку вы выразили своё желание и дали разумную цену.

— Договорились, — ответила женщина в капюшоне низким голосом.

Вскоре служитель собрания помог им завершить сделку. Форс заметила, что рука леди слегка дрожала после того, как она взяла лунную куклу.

«Она придаёт этому предмету большое значение… Возможно, она действительно знает, что такого особенного в этой кукле… Лунная Кукла… Луна… С южного континента…» — Форс внезапно установила связь и вспомнила тех немногих верующих в Изначальную Луну, которых искал Мистер Луна. Она начала подозревать, что дама в капюшоне была одной из них, или что она была связана с ними.

Конечно, у неё не было никаких доказательств. У неё даже не было веской причины для такого предположения.

Форс молча выдохнула, решив найти способ проверить свою теорию.

Она небрежно передвинула блокнот в твёрдой обложке, и на его месте появилась желтовато-коричневая козья шкура.

На листе бумаги были всевозможные узоры, которые образовывали древнюю, таинственную картину неизвестного намерения.

Это была одна из страниц Путешествий Леймано, и в ней была записана особая Потусторонняя сила.

Это была не записанная сила, которую Форс собрала сама, а одна из пяти оригинальных страниц, когда она получила её.

Форс поднял глаза, и притворилась, что наблюдает за действиями остальных, в то же время полностью осознавая ситуацию, в которой оказалась Леди в капюшоне.

Она обнаружила комара с тёмно-коричневыми пятнами на ближайшей стене и неизвестных червей, которые медленно извивались на земле.

Палец Форс естественно скользнул по желтовато-коричневому узору козьей шкуры, и в её сознании быстро сформировался сложный символ.

Молча и не подавая никаких странных признаков, она почувствовала, что сделала это, “поняла” коричневый узор, поскольку её мысли были связаны с мыслями другой стороны.

Комар с коричневыми пятнами летел на небольшой высоте.

Он кружил под дамой в капюшоне и осторожно прижимался к её груди.

Зрение комара отличалось от человеческого с тех пор, как в голове Форс возникла непонятная сцена. Но вскоре он распался и превратился в довольно обычную сцену.

У леди в капюшоне был довольно изогнутый контур с тёмной кожей. У неё были тонкие брови и значительно опущенные уголки рта.

Форс сразу же узнала её. Она была не кто иная, как верующий в Изначальную Луну Виндзор Беринг, которую искал Мистер Луна!

«Эффективная подсказка стоит 100 фунтов, а непосредственно найти её означает 500 фунтов!» — Форс вспомнила о награде и тут же разволновалась.

Её первой реакцией было заставить комара укусить Виндзора Беринга и высосать из неё кровь. Таким образом, позже она сможет использовать астромантию, чтобы напрямую зафиксировать её местоположение.

Однако она отказалась от этой идеи после недолгих усилий. Это было крайне табу на собраниях Потусторонних. Если её обнаружат, на неё обязательно нападут все участники собрания.

И хозяин собрания часто обладал значительной силой. Слишком большой перегиб сделает её легко обнаружимой!

«Хм, я просто возьму эти 100 фунтов. Если будет ещё один шанс, я подумаю, как связаться с ней напрямую… Я должна покинуть это собрание пораньше и размазать свою кровь по Путешествиям Леймано, чтобы не заблудиться. Это было бы опасно…» — Форс подавила разочарование, приняв окончательное решение.

На самом деле, её действия уже вышли за рамки дозволенного, поэтому она не хотела оставаться здесь ни секунды дольше.

…

Хиллстон-Боро, внутри первоклассного отеля.

Клейн стоял за эркерным окном, молча разглядывая багровую луну и редкие облака на небе.

Некоторое время спустя он пригладил седые волосы на висках и потянулся задёрнуть занавески.

Затем он прошёл через хлопоты по перемещению радиоприёмника обратно в реальный мир и потратил время на “проветривание” чтобы избавиться от большей части его “запаха”.

На этот раз он подождал секунд десять, когда почувствовал, что в комнате стало темно и жутко. Он услышал, как радиоприёмник начал издавать щёлкающие звуки.

Клейн подошёл и увидел, как из него выпрыгнул кусок иллюзорной бумаги. На бумаге были написаны слова на Лоэнском языке:

— Великий Мастер, пожалуйста, посмотрите направо!

«Правильно…» — Клейн с любопытством и удивлением повернул голову в указанную сторону.

Он увидел зеркало в полный рост, которое уже потемнело, как будто было покрыто слоем чернил.

Как только в его голове мелькнула мысль, Зерколо в полный рост загорелось. Иллюзорный фейерверк начал стрелять внутри зеркала, когда оно лопнуло и рассыпалось вниз в красивом и ослепительном зрелище.

Тем временем зеркало в полный рост выдало строчку золотых Лоэнских слов.

— С возвращением, Великий Мастер!

В этот момент, хотя Арродес не издал ни звука, у Клейна возникло странное ощущение, что он истерически кричит.

Когда фейерверк подошёл к концу, золотой текст исказился и образовал новую строку текста:

— Великий Мастер, ваш верный и смиренный слуга Арродес желает спросить Вас, чем я могу быть вам полезен?

Клейн уже очень привык к этому, как он сказал на практике:

— Отвечай на мои вопросы.

Золотая строка текста снова изменилась.

— Спасибо за ваш ответ. Вы можете спрашивать.

— Хорошо, — сказал Клейн, — Куда делся злой дух с Уильямс-стрит?

Золотистые надписи на зеркале застыли на несколько секунд, а потом медленно исчезли. Что же касается цветущих фейерверков на заднем плане, то они сначала расплылись, прежде чем стала ясна новая сцена.

Это была заброшенная часовня, по стенам которой ползли увядшие виноградные лозы, а повсюду были разбросаны серые камни.

Клейну это показалось довольно знакомым. Именно там они с Шаррон однажды беседовали со злым духом.

Сцена приблизилась, когда Клейн увидел в углу разрушенной часовни крошечную, но не слишком глубокую яму. Были явные признаки того, что его выкапывали пальцами.

«Мисс Маг упоминала об этом раньше…» — Когда мысли Клейна всплыли на поверхность, сцена вызвала холодный голос, который скрыл улыбку:

— Приятно работать с вами!

Как только эти слова вырвались из земли, сцена немедленно исказилась, как поверхность воды, которую перемешивают, прежде чем она полностью разрушится.

«Приятно работать с вами…» С кем говорил злой дух?

«Чтобы заставить Ангела с Пути Охотника говорить таким тоном, человек напротив не должен быть человеком более низкого уровня. Этот человек может быть даже ангелом. Впрочем, с чего бы это “Ему” использует свои руки, чтобы копать? “Он” должен был бы иметь гораздо более простой метод, который не тратил бы так много времени…»

«Ангел тоже ограничен в определённом смысле? Хм, прямо как тот дедушка в теле Леонарда? Да, Леонард тогда был в Баклунде! Это ключ к разгадке, но есть и другие возможности. Что-то на уровне ангела не приравнивается к тому, чтобы быть ангелом…»

«Злой дух управлял бароном Паундом, чтобы связаться с кем-то? Судя по всему, шпионы Интиса и Фейсака были всего лишь дымовой завесой, намеренно созданной злым духом. Как и следовало ожидать от Заговорщика…» — Мысли пронеслись в голове Клейна, когда он сказал Арродесу:

— Второй вопрос: у меня есть три дворецких на выбор. Как вы думаете, кто самый подходящий?

Золотые Лоэнские слова появлялись одно за другим:

— Если вы выберете Ребах или Уолтера, возможно, будет дополнительное развитие. Асния — самый профессиональный, но и самый обычный человек.

«Хмм… те двое, которые ранее находились на службе у герцога Негана и виконта Конрада, допускают дополнительное развитие…» — Клейн задумчиво кивнул.

— Теперь твоя очередь спрашивать.

В этот момент появилась куча золотистого текста:

— Великий Мастер, что вы думаете обо мне как о вашем дворецком? Если вы выведете меня из церкви пара, я стану лучшим дворецким в мире!

…

Клейн на секунду заколебался, прежде чем ответить, тщательно подбирая слова:

— В данный момент это не подходит.

Золотой текст в зеркале во весь рост мгновенно потемнел, прежде чем снова засветился, изменив слова:

— Хорошо. Ваш верный и покорный слуга Арродес будет терпеливо ждать этого дня.

Сразу же после этого зеркало в полный рост выдало сложную картинку с какими-то сносками.

— Это руна, образованная соответствующими символами и магическими метками. Великий Мастер, пока вы находитесь в Баклунде, написать это на бумаге равносильно вызову меня.

«Переплетение тайны и таинственных любопытных символов…» — Клейн опознал руну и сказал:

— Хорошо.

Глава 742 — Принято Решение

После короткого молчания Клейн поднял чашку с чаем и сделав глоток, с улыбкой сказал:

— Это то, что можно обдумать, но Император Розель однажды сказал, что никогда не следует торопиться с принятием решения. Только после многократного сравнения можно получить лучший ответ. Есть ли другие варианты?

Уолтер, одетый в белую перчатку, ответил без каких-либо отклонений в выражении лица:

— Фелпс-Стрит также удовлетворит вашу просьбу. Я припоминаю, что квартира 9 сдаётся в аренду. Это двухэтажная вилла с десятью комнатами. К услугам гостей конюшня, помещения для прислуги и небольшой сад. Мебель и товары относительно старые, но они считаются приличными. Годовая арендная плата составляет 220 фунтов.

«Это вполне приемлемая цена… Разумно… Однако Фелпс-стрит означает, что она находится менее чем в 100 метрах от Собора Святого Самуила. Хотя это действительно помогает быть прямо у них под носом, многие из пешеходов будут Ночными Ястребами. Мне было бы очень неудобно уезжать и возвращаться, что облегчало бы мне совершать ошибки…» — Клейн, у которого изначально был бюджет около 160 фунтов, внезапно почувствовал, что 220 фунтов-это довольно хорошая цена, после того как прошёл катарсис цены Садового поместья.

Это заставило его заподозрить, что дворецкий Уолтер с самого начала намеренно предложил ему дорогой выбор.

Клейн задумался на несколько секунд и сказал:

— А другие есть?

Уолтер ответил, не выказывая никаких признаков нетерпения:

— На улице 160 Беклунд, в аренду сдаётся трёхэтажный дом с садом, конюшней и помещениями для прислуги. В нём больше десяти комнат, но его расположение не так хорошо, как в блоке 32. Украшения, мебель и товары можно считать достойными. Его годовая арендная плата составляет 315 фунтов.

«315 фунтов…» — Плата за аренду мелькнула в слегка оцепеневшем сознании Клейна. Спросил он в раздумье:

— Что вы предлагаете?

В тот момент он уже определился с ответом, но как работодатель не спешил выражать своё решение. Это было потому, что он был бы легко унижен, если бы его решение имело ошибку в общем знании.

Уолтер серьёзно подумал и сказал:

— Улица Беклунд 160. По сравнению с этим соседи здесь будут более полезны при вступлении в высшее общество. Что касается Беклунд 32, то он слишком экстравагантен. Снять его сразу же заставит окружающих вас соседей поверить в то, что вам не хватает необходимой сдержанности, что делает его неуместным.

«Проще говоря, арендовать дом стоимостью 1260 фунтов в год так легко заставит соседей определить меня как показного нувориша… Для магната, который пытается войти в высшее общество, такая репутация будет ужасной…» — Клейн отхлебнул чёрного чая и с улыбкой спросил:

— Тогда почему вы предложили мне выбрать дом 32 по улице Беклунд?

Уолтер неторопливо поклонился и сказал:

— Уважаемый сэр, я всего лишь дворецкий. Моя обязанность заключается не в том, чтобы решить, а в том, чтобы представить все подходящие варианты и дать вам определённые предложения для вашего рассмотрения. В ситуации, когда я не знаю о ваших точных предпочтениях, я должен сделать всё возможное, чтобы предоставить вам все возможные варианты.

«Очень профессионально… Вероятно, его беспокоит, что Дуэйн Дантес — нувориш, которому нравится выставлять напоказ своё богатство, поэтому он сначала выбрал дом 32 по Беклунд-стрит, чтобы прощупать меня, чтобы скорректировать свои предложения и стиль управления…» — Клейн улыбнулся и сказал:

— Давайте исключим дом 32 по Беклунд-стрит. Мы выберем один из двух вариантов. Прежде чем принимать решения, я привык наносить визит. Давайте отправимся после обеда.

— Да, сэр. — продолжал Уолтер с тем же строгим, старомодным выражением лица.

…

К югу от моста, Церковь Урожая.

Эмлин Уайт вытирал серебряные подсвечники, пока он размышлял над подсказками, предоставленными Мисс Маг.

«Тайное собрание Потусторонних… Это равносильно тому, чтобы не давать никаких подсказок. Это будет довольно трудно осуществить. И я не смогу принять участие в собрании в ближайшее время…» — Эмлин наблюдал за ним в серебряной подставке, пока он расчёсывал волосы.

Затем он отложил салфетку, отошёл к первой скамье в соборе и сел, наблюдая, как епископ Утравский серьёзно молится перед алтарём с рассеянным взглядом.

Мысли приходили ему в голову, время от времени порождая искры. Эмлин вдруг уловил одну деталь.

С чего бы вдруг появилась марионетка, которая вызывает огромный интерес у верующего в Изначальную Луну?

«Лунная Кукла… Это похоже на приманку. Может быть, это ловушка, придуманная Русом Баторием и другими?» — Глаза Эмлина загорелись, когда он внезапно встал.

Рус Баторий был Сангвином Бароном, который участвовал в охотничьем соревновании. Эмлин считал его самым сильным соперником.

Чем больше Эмлин думал об этом, тем больше он находил это возможным. Поскольку знал, что Батори был любителем антиквариата, который особенно любил собирать всевозможные странные безделушки с южного континента!

Прошагав несколько раз взад-вперёд, он скривил уголки губ и усмехнулся. Он молча подумал:

«У меня нет возможности проникнуть на собрание Потусторонних, чтобы выяснить местонахождение Виндзора, но я могу следить за Русом Батори и прикончить цель раньше, чем это сделает он!»

«Ха-ха, я с нетерпением жду выражения его лица, когда это произойдёт.»

«Да, подсказка Мисс Маг действительно стоит 100 фунтов.»

Как раз в тот момент, когда Эмлин почувствовала необычное возбуждение, отец Утравски закончил молитву, подошёл и посмотрел на него сверху вниз. Он сказал мягким голосом:

— Наша набожность не в языке, а в каждой детали языка тела. Сегодня вы были недостаточно сосредоточены. Протрите подсвечник ещё раз.

— Хорошо, — ответил Эмлин, внезапно почувствовав стыд.

Когда священник повернулся, чтобы идти в исповедальню, Эмлин опомнился и пробормотал, удивлённый и разгневанный:

«Я не должен казаться набожным!»

…

Ряды прямых деревьев-зонтиков Интис тянулись вдоль обоих концов улицы, делая её красивой и спокойной. С инкрустированной золотом тростью в руке Клейн медленно вышел из квартиры 160.

Он молча перевёл дух и повернулся к Уолтеру.

— Скажите хозяину, что я очень доволен. Я сниму его в аренду на год. Позже мы могли бы переехать в лучшее место, например, в императрицу Боро.

Его слова намекали на его стремление получить аристократический титул, поскольку императрица Боро было местом, где собиралась знать.

Что же касается того, почему он не арендовал на полгода, чтобы сэкономить деньги, то это было потому, что такие элитные поместья принимали только долгосрочные контракты. Один год — это минимум.

Откровенно говоря, если деньги не были проблемой, Клейн очень любил этот дом. Лужайка была чистой, а сад — красивым. Обстановка была подобающей, а мебель — изысканной. Здесь было много спален, достаточно мебели и множество туалетов на каждом этаже. Даже конюшни и помещения для слуг в задней части дома не были плохой работой. Это была лучшая резиденция, которую Клейн мог себе представить в прошлом.

Уолтер тут же ответил:

— Через некоторое время я найму адвоката. Сэр, какие у вас есть особые пожелания относительно прислуги?

Клейн прогуливался под зонтичными деревьями Интиса и улыбался.

— Сначала я хотел бы услышать ваши предложения.

Уолтер на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Сэр, вам всё равно понадобится экономка.

Во время интервью Клейн упомянул, что Дуэйн Дантес не был женат и не имел детей, а также не имел любовниц в Баклунде, поэтому ему не нужна была горничная.

Дуэйн Дантес мягко кивнул, не выражая никаких намерений. Уолтер продолжал:

— В её обязанности входило управлять прислугой и нести расходы по дому. Сэр, вы не можете оставить всё мне или одному и тому же человеку. Баланс — это искусство в политике, а также хороший метод управления домашним хозяйством. Император Розелле однажды сказал, что абсолютная власть определённо развращает. Я уверен в себе перед деньгами, но это всего лишь уверенность.

«Хм, очень честно… Нужна экономка. Она будет стоить от тридцати до сорока фунтов в год…» — Клейн кивнул.

— Хорошо.

В этот момент Уолтер шёл рядом с Клейном. Он протянул руку, чтобы остановить арендованный экипаж.

В экипаже он продолжал:

— Я попрошу Ассоциацию помощи семейным слугам составить список имён для выбора экономки. Вы выберете её лично, и я не буду давать никаких советов. Исходя из текущей ситуации проживания, Вам также понадобится управляющий, который может быть мужчиной или женщиной. Вам понадобятся камердинер, камеристка, отвечающая за спальни, и две горничные, которые будут отвечать за гостиную и комнату отдыха. Два лакея, обслуживающие гостей, горничная, судомойка, две прачки и два разнорабочих. Кроме того, вам понадобится повар, два садовника, два Кучера или один Кучер и помощник кучера. При необходимости вы можете нанять дополнительного слугу, мальчика-стюарда, гувернантку и второго повара. В настоящее время у вас нет никаких экипажей, но в будущем у вас определённо будет два. Четырёхколёсный экипаж стоит около 300 фунтов. Двухколёсный стоит около 100 фунтов…

Слушая, как дворецкий подробно представляет требуемых слуг, Клейн словно оцепенел. Он не хотел делать счета о том, сколько ему нужно потратить. В конце концов, она выплачивалась еженедельно или ежемесячно, а не ежегодно.

«Не обращая внимания на слугу, мальчика управляющего, гувернантку и второго повара, слуг-мужчин будет от десяти до одиннадцати, а служанок с экономкой — от девяти до десяти… Это в основном в несколько раз больше, чем я рассчитал. Расходы на каждую неделю будут превышать 10 фунтов… Это может быть определено только после того, как все они будут наняты и их зарплата будет согласована… Есть ещё и карета…» — Когда Клейн увидел, что рот Уолтера безостановочно шевелится, его мысли невольно улетучились.

Видя, как степенный и чрезвычайно достойный Мистер Дуэйн Дантес время от времени кивает, Уолтер подсознательно расширил тему разговора.

— В будущем вам также нужно будет арендовать поместье в пригороде, чтобы развлечь друзей и провести там чудесные выходные. Спешить некуда. Это может подождать, пока вы не проведёте несколько танцев и банкетов в доме по улице Беклунд 160… Сэр, не упоминайте о горничных в присутствии соседей по этой улице. Только те, у кого зарплата ниже 500 фунтов в год, будут нанимать горничных, потому что они не в состоянии нанять достаточное количество служанок, чтобы справиться с различными частями домашнего хозяйства…

…

Клейн слушал молча, и на его лице невольно появилась тёплая улыбка.

Вернувшись в отель, он проводил взглядом уходящего Уолтера, а потом снова сел, и выражение его лица изменилось.

Без двадцати три Клейн потёр виски и медленно поднялся. Он пошёл в свою спальню и приготовился начать собрание Клуба Таро на этой неделе.

Глава 744 — Продажа

«Я знакома с Мистером Дуром? Кроме мистера Шута, единственные, с кем я знакома, это семь божеств. Кроме того, я была только в соборе Бога Пара и Машин…» — Чувствуя себя озадаченной, Форс быстро вспомнила, с кем из высокоуровневых существ она могла вступить в контакт.

Поскольку их было не так много, она быстро исключила все остальные возможности. Её глаза загорелись, когда она установила связь с содержанием того, что первоначально сказал ей Мистер Шут.

Она посмотрела на конец бронзового стола, который был окутан серым туманом. Её голос дрогнул, когда она спросила:

— Это Он насылал те бредни во время полнолуния?

Клейн с усмешкой кивнул.

— Именно так.

«Бред во время полнолуния… Что это?» — Одри вместе с остальными обменялись взглядами, как будто они были обычными людьми, только что попавшими в мистический мир.

Они никогда не слышали о так называемых “бреднях в полнолуние”.

«Как и ожидалось, Мисс Маг не проста. Она действительно знает о мистере Дуре, и она в курсе соответствующих вопросов. Моё первоначальное суждение не было ошибочным… Хотя ингредиенты Потусторонних, которые ей нужны, относительно невелики, но возможностей слишком много…» — Каттлея неопределённо кивнула головой, планируя расспросить больше о мистере Дуре во время свободного обмена. Она также была готова заплатить за это определённую цену.

Существо, о котором серьёзно упоминал император Розель, а Мистер Шут обращался к нему в довольно формальной манере, должно было иметь множество секретов. Это определённо не было чём-то простым!

В этот момент Форс тихо выдохнула. Она почувствовала, что стала на шаг ближе к снятию своего проклятия.

«По крайней мере, теперь я знаю, кто порождает бредни в полнолуние…» — Она опустила взгляд и искренне сказала мистеру Шуту:

— Благодарю вас за ответ.

Клейн не стал говорить дальше и не указал на то, что мистер Дур предположительно является предком семьи Абрахама, Бетель. Осмотрев стол, он сказал будничным тоном:

— Можете начинать.

Сказав это, он тут же стал управлять Миром, чтобы сказать хриплым голосом:

— У меня есть два мистических предмета на продажу.

«Два мистических предмета… Мистеру Миру в последнее время удаётся на каждом собрании производить что-то очень ценное… Он оправдывает звание Благословенного Мистера Шута…» — Одри изумлённо вздохнула, бросив взгляд на другой конец длинного бронзового стола. Очевидно, она с нетерпением ждала объяснения Мира о силе этого предмета.

Элджер поддался искушению, поскольку знал, что мистические предметы, которые продавал Мир, определённо были на высоте. Однако, вспомнив о том, что у него нет сбережений, а секрет первобытного острова уже отдан ему, он мог только тихо вздохнуть, чувствуя себя подавленным.

До прибытия на остров Пасу оставалось ещё пять часов, и он жаждал немедленно прилететь туда и завершить свой отчёт. Затем он мог покинуть это место, найти Обнинск, чтобы перейти к Певцу Морей.

После этого он мог исследовать этот примитивный остров вместе с Миром, получая соответствующие награды, чтобы облегчить своё финансовое положение!

Что касается Деррика, Эмлин и Форс, то, хотя они и проявляли некоторое любопытство к мистическому предмету, у них не было желания покупать его.

Один из них мог подать заявку в Совет Шести, чтобы выбрать один мистический предмет, который был у Города Серебра, для достижения 6-ой Последовательности. Другой хотел получить награду за участие в охотничьем состязании, и он не знал, что это будет за награда, поэтому слепая покупка предметов могла привести к излишествам и растратам. Кроме того, у него было всего две-три тысячи фунтов, необходимых для вознаграждения за подсказки. Что касается последней, то у неё даже не было денег на его приобретение.

Каттлея с интересом смотрела на Германа Воробья, обдумывая возможное происхождение мистического предмета.

Если он был подходящим и не противоречил двум имеющимся у неё мистическим предметам, она не возражала против его покупки.

Увидев, как заинтересовались два основных клиента, Мир глубокомысленно хмыкнул.

— Один из них — Весы Удачи. Так я их и назвал…

Пока он говорил, он попросил Мистера Шута наколдовать Серебряное Ожерелье, на котором болталась древняя монета.

Рассказав о его мистических эффектах и негативных последствиях, он взглянул на Одри и специально предупредил:

— Я советую Потусторонним, не обладающим боевой силой, не приобретать его. Хотя он может позволить избежать смертельного удара, последующая обратная реакция не менее опасна. Нужно обладать достаточной боевой силой и острой реакцией, чтобы иметь шанс пережить обратную реакцию.

Вспомнив о том, что она взяла на себя скорее вспомогательную роль, склоняясь к контролю и влиянию, а также об отсутствии боевого опыта, Одри кивнула с лёгким разочарованием. Это был признак того, что Мистер Мир был прав.

«Мистер Мир довольно хорошо относится ко мне и членам Клуба Таро. Он готов дать такое предупреждение. Это помешало бы ему продать его…» — Одри скорректировала своё представление о Мире.

Описание показалось Отшельнице чрезвычайно знакомым. Очевидно, она слышала о действии “Весов Удачи”.

Сцены быстро промелькнули в её голове, прежде чем окончательно закрепиться на нескольких конкретных сценах. Глаза Каттлеи сузились, и она удивлённо воскликнула:

— Сенор?

«Скорее всего, это ожерелье Адмирала Кровавого Сенора! Оно выглядит похоже, и эффекты идентичны! Откуда оно у Германа Воробья? Что он сделал на этот раз? Неужели я пропустила какие-то важные новости за последние несколько дней, пока Будущее было в море?» — Каттлея инстинктивно подозревала, что Мир снова взбудоражил что-то масштабное!

Клейн подумал об этом и управляя Миром, глубоко рассмеялся.

— Он уже мёртв.

Он был не против того, чтобы Мисс Справедливость и компания поняли, что Герман Воробей был эквивалентен Миру. В конце концов, об этом уже знали двое, и он не собирался часто использовать эту личность в будущем.

Влиятельный член клуба, который часто предпринимал действия, заставлял остальных членов Клуба Таро чувствовать себя более полно.

«Он уже мёртв… Герман убил Сенора? В предыдущей битве у меня было лишь небольшое преимущество над ним…» — Каттлея обнаружила, что все больше не уверена в силе Мира.

Хотя награда Адмирала Крови была выше, чем у неё, в основном потому, что он совершил больше злых дел. С точки зрения её силы и мистических предметов, Каттлея была немного сильнее.

Не то чтобы у неё никогда не было конфликта с Сенором. Несколько раз у неё было преимущество, но ей не удавалось смертельно ранить его.

Что касается Геермана Воробей, она считала, что он уступал ей, когда они встретились на Будущем. Он вряд ли смог бы победить Вице-Адмирала Болезней Трейси даже в её оптимальном состоянии.

Только когда этот сумасшедший авантюрист завершил своё продвижение и охотился на Бойню Кирхайса, она определила, что он действительно обладает силой пиратского адмирала и является кем-то её уровня.

Однако прошла всего неделя, и Герман Воробей завершил очередную охоту. Он прикончил Адмирала Крови Сенора, который входил в тройку лучших пиратских адмиралов!

Каттлея знала, что сама она на такое не способна!

«Он мёртв? Адмирал Крови Сенор мёртв? Это сделал Герман Воробей? Он убивает по одному пятой Последовательности в неделю? Более того, каждый из них сильнее предыдущего… Даже если он Благословенный Господина Шут, не слишком ли смехотворна такая сила? Особенно если он ещё не стал полубогом… Это было сделано с помощью других Благословенных? В церкви должны быть соответствующие записи, но в моём нынешнем положении я не смогу их прочитать…» — Элджер втайне встревожился, автоматически начав обдумывать разумное объяснение.

Одри всё ещё находилась в своём родовом замке в графстве Восточный Честер. Всё, что она читала — это несколько газет и журналов, которые касались всей страны, поэтому она не знала о том, что произошло в море. Однако по тону и словам Мисс Отшельницы она поняла, что Мистер Мир снова совершил что-то невероятное!

«Сенор… Мистер Висельник, очевидно, уже упоминал об этом. Это имя Адмирала Крови… Мистер Мир прикончил этого пиратского адмирала и получил его мистический предмет? Как удивительно. Это практически то, о чём я мечтала! Когда я услышала о семи пиратских адмиралах, я представляла, как стану могущественным Потусторонним и отправлюсь в море, чтобы поймать их всех и передать королевству… Значит, наш клуб Таро уже настолько могущественен!»

«Хм, я должна выяснить, кто убил Адмирала Крови. Так я смогу выяснить настоящую личность Мистера Мира… Но будет ли он недоволен этим? Нет, он сам упомянул об этом, так что, скорее всего, он готов дать о себе знать…» — с ликованием подумала Одри.

Форс, которой для получения материала требовалось читать различные газеты, мгновенно вспомнила новость, которую недавно прочитала:

«Адмирала Крови Сенора подозревали в том, что его убил сумасшедший авантюрист Герман Воробей!»

«Может ли быть, что Мистер Мир и есть тот самый безумный авантюрист, за которого полагается награда в 50 000 фунтов?» — Форс почувствовала уважение. Она начала верить, что он способен помочь ей прикончить оракула Ордена Авроры, предполагаемого Путешественника, Льюиса Виена!

Эмлин разделял те же чувства, что и Одри. Это объяснялось тем, что он редко читал второстепенные газеты. В сферу его деятельности не входили места сбора информации. Что касается Деррика, то он ничуть не удивился. Он уже давно убедился в том, что Мистер Мир был чрезвычайно могущественным. Хотя Мистер Висельник однажды упомянул, что Адмирал Крови Сенор очень силён, он считал, что Сенор уступает Мистеру Миру из-за отсутствия непосредственного впечатления о нём.

После нескольких секунд молчания Каттлея спросила:

— За сколько вы собираетесь его продать, или на какой предмет вы хотели бы его обменять? Если цена подходящая, я могу рассмотреть этот вариант.

«Отлично! Наконец-то нашёлся кто-то, кому это интересно!» — Клейн, обременённый огромным финансовым давлением, контролировал Мир, чтобы сказать:

— 12 000 золотых фунтов.

Он боялся, что Каттлею отпугнёт такая цена, поэтому быстро добавил:

— Вы можете заплатить часть золотыми монетами. Таким образом, все, что вам понадобится, это 11 000 фунтов.

Клейн считал, что Адмирал Звёзд, грабившая золотоносные корабли разных стран, определённо обладала некоторым запасом золота. Даже если у неё было не так много, она могла бы обменять их у других пиратов. Это позволило бы ему сделать первый платёж Мисс Мессенджер.

Что касается поиска затонувших кораблей, то, учитывая существование Церкви Бурь, Клейн полагал, что любые легко обнаруживаемые корабли уже давно найдены неукротимыми братьями Бури.

Морской Король не слабее Морского Бога, и в Церкви Бурь должна была быть горстка людей уровня Морского Короля!

Каттлея молча подсчитала и сказала:

— 4 000 фунтов золотых монет и 6 500 фунтов наличными. Мы можем заключить сделку, если вы согласны.

Собрать деньги было нелегко даже для неё, но её поддерживал Орден Подвижников Моисея. Потратить около 10 000 фунтов, чтобы получить Весы Удачи, было тем, против чего не возражала бы ни одна тайная организация.

«Как и полагается пиратскому адмиралу… К сожалению, мне придётся избегать Школы Мысли Розы, и я не смогу прибрать к рукам корабль Адмирала Крови…» — Клейн заставил Мира тщательно всё обдумать, прежде чем сказать:

— Договорились.

Глава 745 — Знание — деньги

«Наконец-то…» — В тот момент, когда они достигли соглашения, Клейн вздохнул с облегчением. Он почувствовал, что давление на него значительно уменьшилось.

Хотя Мисс Мессенджер сказала, что 10 000 золотых монет Лоэна можно выплачивать частями, и не уточнила, сроков, Клейн не хотел затягивать с выплатой, боясь навлечь на себя гнев Рейнет Тинекерр.

В конце концов, она была существом из мира духов на уровне полубога. Если бы она действительно разозлилась, у неё были бы средства, чтобы усложнить жизнь своему “работодателю”, даже если бы она была ограничена контрактом!

«Кроме того, расходы на содержание магната слишком велики. Зарплата двадцати с лишним слуг и соответствующие расходы — это лишь малая часть. Есть ещё карета, лошади, вино, подарки для соседей, банкеты и инвестиции для сокрытия моего статуса, каждый из которых дороже предыдущего. Если я не накоплю достаточно денег, боюсь, я разорюсь и не смогу продолжать…»

Эх, 6 500 фунтов с теми наличными, которые у меня уже есть, должно хватить до тех пор, пока я не подтвержу свою цель, верно? Нет, опыт последних двух дней доказал мне, что я никогда не должен использовать своё собственное понимание, чтобы представить себе жизнь магната. Вероятно, мне нужно ещё пять-шесть тысяч фунтов, чтобы едва поддерживать её…» — Клейн хотел поднять руку, чтобы потереть виски, но в конце концов сдержался.

Он успокоил свой разум и заставил Мира снова оглядеться вокруг, после чего сказал с хриплым смехом:

— Второй предмет — это бутылка с биологическим ядом…

Он использовал относительно краткое описание, чтобы описать созданную коричневатую полупрозрачную бутылку. Он подчеркнул несколько ядовитых свойств, которые она имела, сколько времени это занимает, как предотвратить эффект заранее, и любые негативные эффекты, которые она даёт при ношении.

Одри почувствовала холодок по позвоночнику, и ей стало немного не по себе. Первое ощущение она испытала из-за ужасающего яда, который заставлял сдирать кожу и плоть, а второе — из-за странного эффекта афродизиака, который он оказывал на широкую область.

«Это действительно сумасшедший мистический предмет… Хм, это тот тип, который нужно подготовить заранее, чтобы его действие проявилось в полной мере. Он совершенно бесполезен против обычного Зрителя, потому что наблюдение и чтение мыслей могут помочь Потусторонним низшего уровня этого пути обнаружить опасность заранее и предпринять необходимые действия… Однако мне нет необходимости делать это. Если бы я заранее обнаружила опасность, я могла бы напрямую позвать своих охранников… К тому же, мне не нравятся такие эффекты! Я легко могу навредить себе! Одри, ты уже зрелая и разумная Потусторонняя. Ты не можешь покупаться на все, что видишь!» — Одри серьёзно размышляла над этим несколько секунд, прежде чем отказаться от вопроса о цене.

Видя, что Мисс Справедливость не спросила цену, Клейн не удержался и позволил Миру добавить:

— 5,200 фунтов.

Одри закусила внутренние губы, вежливо покачав головой.

— Я хочу получить мистический предмет более наступательного характера.

Зритель был Путём, который не имел прямых атак на ранних стадиях, он был эффективен только в воздействии или контроле своих целей.

— 5 200 фунтов. — Элджер, Форс и Эмлин негромко повторили цену в унисон, прежде чем отбросить все мысли о ней.

— 5200 фунтов… — Каттлея вдруг, казалось, что-то вспомнила, так как она явно сделала паузу. Затем она быстро добавила, — Мне это не нужно.

«Мисс Отшельница, кажется, чего-то боится…» — Одри остро прочитала её эмоции.

На долю секунды Каттлея почувствовала, что бутылка с биологическим ядом очень сильно сочетается с экспертом по ядам Фрэнком Ли. Более того, их способности даже дополняли друг друга. Она подумала, не купить ли её своему первому помощнику, ведь он накопил немало денег, но, подумав о том, что Фрэнк Ли может придумать ужасающие эксперименты после получения бутылочки с биологическим ядом, задрожала и отказалась от этой идеи.

Она не хотела, чтобы на палубе Будущего рождались дети экипажа, да ещё такие, которые мычат.

«После окончания сбора я напишу мисс Шэррон и скажу ей, что ожерелье Адмирала Крови продано. Осталась только бутылка с биологическим ядом…» — Клейн скрыл своё разочарование и, немного подумав, заставил Мира произнести:

— У меня есть Книга Тайн. Это книга о мистицизме, оставленная Королём-Шаманом Кларманом с Южного континента. Она подойдёт для Потусторонних среднего уровня, чтобы подтянуть базовые знания. Цена — 1000 фунтов.

«Знания — это деньги!»

Пройдя обучение у Мистера Шута, Мистера Висельника и других членов Алхимиков Психологии, Одри поддалась искушению.

Теперь у неё был очень прочный фундамент в мистицизме, и у неё было желание совершенствоваться дальше.

«Алхимики Психологии, вероятно, в будущем научат меня некоторым знаниям мистицизма более высокого уровня, но они определённо не будут всеобъемлющими и ограничатся областью разума…» — Одри легко убедила себя, кивнув.

— Это именно то, что мне нужно.

Форс была не менее заинтересована, но мысль о том, сколько у неё денег, заставила её закрыть рот. Что касается других членов, то они не испытывали недостатка в таких знаниях.

«Как и ожидалось от Мисс Справедливость. Она вообще не торгуется. Моя нижняя планка была 800 фунтов. Нет, у меня его вообще нет. Не похоже, что знания можно продать только один раз…» — Клейн счастливо заставил Мира хихикнуть.

— Договорились. Однако я должен напомнить вам, что не стоит молиться Изначальной Луне. Она превратит вас в комок корчащейся плоти, который только и знает, что дико спариваться с разными существами, чтобы производить на свет всевозможных детей. Конечно, Вы не можете молиться и другим тайным существам. Это будет не менее опасно.

Одри была в ужасе от того, что услышала, и не могла не изменить позу, в которой сидела.

Затем она успокоилась и повернулась, чтобы посмотреть на конец длинного бронзового стола. Она твёрдо сказала:

— Я буду молиться только Мистеру Шуту при проведении мистических ритуалов.

Она говорила совершенно искренне и без всякого лицемерия.

«Мисс Справедливость действительно поклоняется и доверяет Шуту…» — Клейн почувствовал себя тронутым и немного пристыженным. Потому, что сфера действия Скипетра Морского Бога не пересекалась с Изначальной Луной. Он не мог дать эффективный ответ в некоторых ритуалах. Всё, что он мог сделать, это попытаться использовать некоторые силы таинственного пространства над серым туманом в качестве обратной связи.

После этого, как Шут, он выразил своё отношение к этому вопросу:

— Очень хорошо.

Тем временем, достигнув своей цели, он заставил Мира сказать:

— У меня здесь есть Потусторонняя Черта Дознавателя всего за 1200 фунтов.

«… Сколько же у него предметов…» — Форс была ошеломлена.

Учитывая, что у Сио все ещё не было денег и соответствующей формулы, ей оставалось только отвести взгляд и сделать вид, что она его не слышала.

Что касается Потусторонней Черты Дознавателя, которая находилась в руках подчинённого мистера Шута, она не верила, что он будет так долго хранить её для неё.

Видя, что никто не отвечает, Мир кашлянул и сказал:

— Я закончил.

Как только он это сказал, Элджер, который всё это время ждал, посмотрел на Каттлею и сказал:

— Я хочу знать, где находятся Обнинские морские чудовища, которые не принадлежат к Церкви Бурь.

«Обнинские морские чудовища, которые не принадлежат Церкви Бурь? Висельник действительно не является членом Церкви Бурь?» — Каттлея слегка нахмурилась, прежде чем расслабиться.

— Я помогу Вам. Мы поговорим о цене, когда у меня будут реальные сведения.

— Хорошо. — Элджер тихо вздохнул.

Прошло несколько секунд, прежде чем Эмлин сказал Форс:

— Я заплачу Вам 100 фунтов за подсказку сегодня.

— Спасибо, — без восторга ответил Форс.

Все сделки Мистера Мира исчислялись тысячами и более. Она чувствовала себя немного подавленной такими грошами.

Затем Эмлин посмотрел в сторону Деррика.

— Кристаллизованные корни Древа Старейшин и дополнительные ингредиенты, которые вам необходимы, были приобретены. Передайте мне список ресурсов и монстров в окрестностях Города Серебра, и я выберу несколько предметов равной ценности О, они обошлись мне в общей сложности в 2000 фунтов. Если прибавить к этому мою плату в 200 фунтов, то в общей сложности получится 2 200 фунтов.

Эмлин хотел получить только те вещи, которые можно быстро продать, иначе у него не будет много денег.

— Хорошо. Спасибо, Мистер Луна. — Деррик обрадовался, так как вдруг почувствовал, что Мистер Луна не такой уж и раздражительный.

Он быстро наколдовал соответствующий список и передал его Эмлину.

Эмлин небрежно прошёлся взглядом по листу бумаги и вдруг почувствовал, что всё не так.

Всё дело в том, что этот листок имел очень высокую ценность. В нём была представлена подробная информация и соответствующие ресурсы вокруг Города Серебра!

«Я помню, что они не платили за просмотр этого списка…» — Эмлин не мог не взглянуть на Висельника Элджера и Отшельницу Каттлею.

В этот момент он, казалось, что-то понял.

Когда он снова посмотрел на Солнце, у Эмлина появилось вновь обретённое чувство превосходства, а также чувство вины, от которого он не мог избавиться. Он прочистил горло и сказал:

— Это, это, ещё это…

Деррик серьёзно запомнил сказанное и отметил, что ему нет необходимости возвращаться в Город Серебра, так как их можно собрать в Послеполуденном Городе.

После этого Одри поинтересовалась подсказками о плодах Дерева Иллюзорного Звона, но получила неутешительный ответ.

Когда сделки подошли к концу, Шуту не понадобилось объявлять об этом, так как они автоматически перешли к свободному обмену.

Элджер посмотрел в сторону Мистера Солнце и сказал:

— Вы все ещё в Послеполуденном Городе?.

— Да, но скоро мы вернёмся в Город Серебра. Сегодня прибыла новая экспедиционная группа. — Деррик не только серьёзно ответил на вопрос Мистера Висельника, но даже предложил лакомый кусочек. — Я уже сказал вождю, что во время зачистки монстров Послеполуденного Города я получил формулу зелья для Нотариуса.

Висельник слегка кивнул и спросил:

— Как он отреагировал?.

— Он сказал только “очень хорошо”, — Деррик старательно вспоминал произошедшее.

Элджер усмехнулся, услышав это.

— Вы можете быть спокойны. Ваш Глава очень рад видеть ваш рост. Напротив, он будет более настороженно относиться к Пастырю Совета Старейшин.

Он не стал продолжать эту тему, а сообщил всем членам Совета одну новость:

— Недавно многие пираты направились в гавань Банси. Они обнаружили, что она уже полностью разрушена. Даже если её отстроить заново, на это уйдёт несколько лет.

Глава 746 — Той же ночью

Услышав описание Висельника, Клейн не мог не вспомнить Красного Ангела Медичи и злого духа, найденного в подземных руинах.

Однако на этот раз он не стал делиться своими открытиями. Во-первых, в этом не было необходимости, а во-вторых, это касалось мисс Шэррон.

Что касается остальных членов собрания, то они уже узнали, что гавань Банси была разрушена. И поскольку Висельник не сообщил ничего нового, им не было нужды отвечать на этот вопрос.

Поняв, что никто ничего не говорит, Элджер посмотрел на Мира, а затем оглянулся назад. Он спокойно сказал:

— На этом всё.

Отшельник тут же повернулась, чтобы посмотреть на Форс.

— Мисс, что вы знаете о Мистере Дуре? Я могу заплатить за соответствующую информацию.

Форс, которая не хотела выставлять свои проблемы напоказ, вдруг заколебалась, услышав вторую половину предложения. На мгновение её охватило искушение.

«Оплата. Интересно, сколько Мисс Отшельница может мне заплатить… Я ведь тоже не так уж много знаю о Мистере Дуре… К тому же, часть знаний вытекает из слов Мистера Шута…» — Форс снова посмотрела на конец длинного бронзового стола и спросила:

— Почтенный Мистер Шут, могу я ей сказать?

Поскольку он встречался с ней каждое полнолуние, Клейн знал, что финансовое положение Мисс Маг не в лучшем состоянии, поэтому он улыбнулся, кивнув.

— Да.

Форс тихо вздохнула с облегчением, повернулась к Каттлее и сказала:

— 500 фунтов. Вы можете попросить о частном обмене.

Каттлея не стала торговаться. Подумав немного, она сказала:

— В этом нет необходимости. Просто скажите прямо.

Она хотела посмотреть, смогут ли другие члены клуба узнать больше о Мистере Дуре по описанию Мисс Маг.

Форс кивнула и обдумала её слова.

— Однажды я получила мистический предмет, который помог мне путешествовать по миру духов. Но после его использования я стала слышать странные бредни каждое полнолуние или Кровавую луну. Это причиняет мне мучительную боль, из-за которой я теряю контроль над собой. И, по словам Мистера Шута, эти бредни исходят от Мистера Дура.

Она сделала паузу и добавила:

— Возможно, он просит о помощи.

«Значит, Форс молча страдает от боли… Обычно она не показывает этого, делая вид, что наслаждается жизнью…» — Подсознательно жалея подругу, Одри начала удивляться, как это она не обнаружила ничего ненормального в Форс с помощью своих способностей Зрителя.

«Мистический предмет, с помощью которого можно перемещаться по миру духов… Бредни во время полнолуния… Предположительно, он просит о помощи…» — Каттлея повторила ключевые моменты Мисс Маг, удовлетворённо кивнув.

— Спасибо за описание.

Затем она окинула взглядом остальных участников, с сожалением осознав, что никто больше никак не отреагировал.

Свободный обмен мнениями продолжался и вскоре подошёл к концу.

Проследив за тем, как другие члены клуба уходят и помогая им завершить несколько сделок, Клейн вернулся в реальный мир, сел в своё откидное кресло и почувствовал себя расслабленным, расслабившись на некоторое время.

После этого он подошёл к своему столу и взял перо и бумагу, чтобы написать Шэррон письмо. Он сообщил ей, что Весы Удачи были проданы, и на продажу осталась только бутылка с биологическим ядом, а также Потусторонняя черта Сумасшедшего.

Сложив письмо, он написал такие данные, как “126 Гард-стрит, Хиллстон” и “Мадам Мэриам”. Затем он открыл свой железный портсигар и заставил Адмирала Крови Сенора бесшумно появиться рядом с ним.

Этот Призрак повёл себя как камердинер, покорно взяв письмо на столе, а затем исчез из комнаты.

Через несколько улиц от него письмо появилось из ниоткуда в почтовом ящике, упав внутрь.

…

Графство Ист-Честер, поместье семьи Холл.

Одри смотрела на зеркало расфокусированными зелёными глазами, пока содержимое Книги Тайн заполняло её разум.

Эти знания образовали иллюзорную книгу, которая появлялась, когда её вызывали. Она могла перейти к соответствующей странице, просто пожелав этого.

Это был результат прямого использования Клейном части сил из таинственного пространства над серым туманом для создания продукта, который представлял собой слияние дарованной информации и способности Провидицы вспоминать её во сне. Этого могло хватить на неделю или две.

И этого было достаточно, чтобы Одри закончила читать Книгу Тайн. Если в будущем ей что-то не удастся вспомнить, она всегда сможет попросить о даровании.

«Кажется, состояние Мистера Шута улучшается…» — с восторгом подумала Одри, когда блеск постепенно вернулся в её глаза.

Она встала, подошла к двери и сказала скучающему золотистому ретриверу, растянувшемуся на земле у входа:

— Сьюзи, в таком виде ты не выглядишь как подобает леди.

Сьюзи настороженно огляделась вокруг и дёрнула носом, после чего ответила:

— Это самое стандартное действие при дрессировке гончей.

— Но ты же не квалифицированная гончая… — проворчала Одри, улыбаясь, — Я думала, ты ответишь: “Одри, я всего лишь собака~”.

Сьюзи ответила в серьёзной манере:

— Чрезмерное использование повторяющихся слов облегчает другим понимание ваших личных привычек и умственной гимнастики. Одри, так написано в той книге по психологии.

…

Одри на мгновение потеряла дар речи. В этот момент она увидела, как её отец, граф Холл, со своим камердинером и слугой поднимается по лестнице замка.

Несмотря на то, что на улице было солнечно, это место оставалось тёмным и мрачным. Здесь даже стояли зажжённые свечи. Они были встроены в стены и освещали лестницу.

— Этот замок слишком старый. Я думаю, он нуждается в капитальном ремонте, — небрежно сказал граф Холл своей дочери.

Одри сдержанно кивнула и ответила:

— Да, мой дорогой граф. Именно поэтому мне не нравится это место. Оно заставляет меня чувствовать, что я медленно увядаю.

— Но на самом деле я трачу 13 000 фунтов в год на ремонт этого места, — с сожалеющей усмешкой сказал граф Холл.

Одри взглянула на Сьюзи и улыбнулась отцу.

— Отец, есть ли что-то для меня?

Эрл Холл указал на бумаги в руках своего сопровождающего.

— Телеграмма из Баклунда. Кто-то продаёт 10% акций компании Баклунд Байн. Ты заинтересована? Я думаю, что у этой индустрии очень светлое будущее. И в настоящее время она далека от того, чтобы достичь своих самых низких оценочных перспектив.

— Велосипед? — Одри показалось это слово довольно незнакомым, её глаза метались по сторонам, а выражение лица было слегка растерянным.

Граф Холл улыбнулся своей дочери.

— Это вид техники с двумя колёсами, который позволяет человеку ездить на нём. Ты можешь понимать это как карету для обычного человека. В Лоэне и Баклунде большинство населения составляют не дворяне или бизнесмены, а простые люди, которые занимаются тяжёлым трудом. Следующими будут люди с определёнными техническими навыками и положением. Это целевая аудитория велосипеда. Численность их абсолютна, как и наличие необходимой возможности приобрести его. Даже если 10% из них будут готовы купить велосипед, это приведёт к совершенно замечательному развитию для этой компании. Да, у них есть соответствующие патенты.

Одри доверяла прозорливости своего отца, и ей были понятны описанные им перспективы. Она осторожно кивнула и спросила:

— Сколько будут стоить 10% акций?.

— По предварительным оценкам, компания Баклунд Байк в настоящее время оценивается в 50 000 фунтов. Это связано с тем, что для дальнейшего развития рекламной и сбытовой кампании продукта ещё нужно время. Поэтому нельзя наивно полагать, что 10% акций стоят всего 5 000 фунтов. Я предлагаю предложить 8 000 фунтов в первом раунде торгов, а нижняя цена составит 15 000 фунтов. Я пришлю людей, чтобы помочь в этом деле, — лаконично ответил граф Холл.

«Около 10 000 фунтов… Я в основном израсходовала наличные деньги за этот месяц…» — Очевидно, немного смутившись, Одри сказала:

— Отец, я не смогу раздобыть столько денег в столь короткий срок. А продажа моих акций, поместья, коллекции или ожидание их прибыли потребуют некоторого времени.

Граф Холл громко рассмеялся.

— Нет необходимости проходить через столько хлопот. Можно заложить свои акции Backlund Munitions Corporation или Pritz Commercial Marine Company в банк на короткий срок, чтобы получить наличные. После того как дело будет завершено, можно будет заложить акции компании Баклунд Байк на более длительный срок, используя ипотечный кредит для погашения первого кредита. Таким образом, для завершения сделки тебе нужно будет заплатить лишь от недели до двух относительно высоких процентов. А дивидендов велосипедной компании в год будет достаточно, чтобы покрыть проценты по долгосрочному кредиту. Затем можно терпеливо ждать, пока его стоимость будет подтверждена, а это высоковероятное событие.

Хотя Одри никогда не получала полного образования в области коммерческих финансов, она не была слишком плохо знакома с подобными вопросами с таким крупным банкиром, как её отец. Немного подумав, она смогла понять весь процесс, и в качестве подтверждения спросила:

— То есть, мне нужно заплатить всего от двухсот до трёхсот фунтов, чтобы получить 10% акций велосипедной компании?.

— Или даже меньше, — с улыбкой ответил граф Холл.

Одри понимала своего отца. Будучи крупнейшим акционером банка Варват, а также четвёртым по величине акционером банка “Баклунд”, он имел возможность помочь своей дочери получить наиболее приемлемый процент за краткосрочный кредит.

— Спасибо, мой дорогой граф. — Одри улыбнулась, сделав реверанс.

…

При свете луны, когда тёмно-синяя морская вода приближалась к чёрному цвету, Элджер Уилсон стоял на носу корабля и смотрел на безмолвные очертания острова Пасу.

Это была штаб-квартира Церкви Бурь, земля, на которую изливалась благодать истинного бога.

Будучи членом Церкви среднего ранга, Элджер помнил, что приходил сюда всего три раза. Первый — когда он нашёл Синего Мстителя и после продвигался к Навигатору. Второй — его доклад в прошлом году и в этот раз. А очень давно, будучи смешанной крови с тёмно-синими волосами, он был отобран в штаб, чтобы стать членом детского хора, но, не имея таланта к пению, вскоре был отчислен. Он вернулся в часовню на острове, где родился, чтобы стать слугой. А священник там был чрезвычайно жестоким начальником по отношению к своим подчинённым.

Каждый раз, когда он вспоминал эту историю, выражение его лица становилось крайне ожесточённым, что усиливало его жажду стать высокопоставленным членом Церкви.

Синий Мститель бесшумно входил в гавань.

…

В Баклунде, где также наступила ночь, Эмлин Уайт, одетый в накрахмаленный официальный костюм и шляпу, проник в резиденцию другого Барона Сангвина, Руса Батори.

Он полагал, что Рус вскоре предпримет действия, чтобы поймать свою наживку. А для Сангвина ночь с багровой луной была очень подходящей для охоты.

Спустя некоторое время глаза Эмлина внезапно загорелись. Он увидел, как из окна, выходящего на заднюю часть дома, выпрыгнула фигура и бесшумно приземлилась на землю.

Глава 747 — Первая кровь

Под багровым, но мрачным лунным светом Эмлин достал металлическую бутылку, закрутил крышку и пригубил.

Затем, казалось, он превратился в тень и поплыл по поверхности стены, быстро и бесшумно следуя за Русом Батори.

Сангвины всегда славились своей скоростью. Два барона бежали по тёмным переулкам и улицам, один за другим, потратив более получаса, чтобы добраться до мрачного и грязного Восточного района, где они остановились перед старой квартирой.

Увидев, что Рус Батори решил забраться на трубу и, используя самый скрытный подход, направился на третий этаж, Эмлин замедлил шаг и не спешил следовать за ним, так как его легко было бы обнаружить.

После двух секунд серьёзного раздумья он подобрал полупрозрачный флакончик духов, открыл его и надавил на него, разбрызгивая жидкость по телу.

У этого зелья было только одно предназначение — устранить его запах и сделать его идентичным окружающим!

Опустив бутылочку в руку, Эмлин поднял латунную бутылочку и выпил жидкость из неё.

«Профессор Зелий, конечно, хлопотный…» — пробормотал он, глядя вниз, когда его руки стали прозрачными. Латунная бутылочка, казалось, плавала перед его рукавом.

После того как Эмлин засунул крошечную бутылочку подальше, на нём остались только официальный костюм, шляпа и пара кожаных ботинок без пуговиц и шнурков. При движении они образовывали человеческую фигуру.

Подлетела ещё одна совершенно прозрачная бутылочка, похожая на флакончик духов, и стала парить в воздухе, надавливая на себя, выплёскивая зелье на одежду.

После этого костюм, шляпа и туфли потускнели и полностью исчезли.

Завершив свою “невидимость”, Эмлин взглянул на квартиру, в которую вошёл Рус Батори. Тот бесшумно взобрался на трубу, и он с огромной скоростью погнался за ним.

Пока окно было приоткрыто, он влетел внутрь, как прозрачное облако, не вызвав ни малейшего шума. Спрятавшись в углу, он наблюдал, как худолицый, но обаятельный Рус Батори ищет цель.

Тот медленно нахмурился, поскольку место было пустым. Здесь не было даже комара, не говоря уже о человеке, несмотря на то, что за последнюю неделю первый стал активным.

И этот Барон Сангвин уже подтвердил, что Лунная Кукла находится здесь.

Внезапно скрип нарушил застывшую тишину.

Главная дверь квартиры открылась, и в неё неторопливо вошла женщина в чёрном платье. Увидев Руса Батори, она спросила неземным голосом:

— Кого вы ищете…

Эмлин посмотрел в направлении звука и увидел темнокожее, длиннобровое лицо с мягкими очертаниями и опущенным ртом. Это был не кто иной, как его цель — Виндзор.

Однако, по мнению Эмлина, эта набожная верующая Изначальной Луны имела некоторые отличия от своего портрета. Он обнаружил, что её глаза, брови и рот были изогнуты вверх, словно подражая багровой луне.

А её лоб, щёки, шея и каждый слой кожи, который она открывала, был покрыт пятнами увядшей травы и цветов.

«… Господи, что продал ей Рус Баторий? Почему она стала такой?» — Эмлин в испуге вскочил, чувствуя, как волосы на его спине встают дыбом.

Тем временем с пола, стен, двери и потолка валами росла увядшая трава вперемешку с засохшими цветами.

Они стали отгораживать комнату от внешнего мира, создавая крайне странную картину.

Как только Рус Баторий уловил запах опасности, он не стал пытаться с ней разговаривать. Без всяких колебаний он достал металлическую бутылку и выпил жидкость из неё.

Он бросил бутылку, его тело затянулось потусторонними образами, когда он набросился на мутировавшую Виндзор. Его ногти вытянулись, и из них потекли чёрные струи газа.

Засохшая трава и сухие цветы, впившиеся в лицо Виндзор, делали её похожей на огромную куклу. Она встретила его с такой же скоростью, вцепившись когтями в Рус Батори без всякого страха быть раненой.

После серии столкновений Рус Батори был отброшен назад, врезавшись в стену.

Его рукава были разорваны, обнажив глубокие царапины на коже.

А посреди его плоти медленно прорастали изнутри увядшая трава и засохшие цветы!

«Какое чудовище…» — Эмлин впервые столкнулся с таким врагом. Он забился в угол и с трудом вспомнил о необходимости помочь своему сородичу.

Он не спешил появляться, так как в его голове мелькали самые разные мысли. Наблюдая за битвой между Русом Батори и Виндзором, он обдумывал, как ему поступить в сложившейся ситуации.

«Самое странное — это засохшая трава и засушенные цветы… Засохшая трава и засушенные цветы… Скорее всего, они боятся огня!» — Сердце Эмлина заколотилось, и он тут же сбросил невидимость, достал ещё одну металлическую бутылку, открутил крышку и выпил.

Затем он изверг всю жидкость изо рта.

Серовато-красная жидкость воспламенилась при соприкосновении с воздухом, распространяя своё палящее пламя в стороны.

По мере распространения огня пламя накладывалось друг на друга. Мгновенно они охватили комнату алым океаном огня!

На фоне треска одна за другой загорались увядшие травы и цветы, быстро распространяя пламя на себе подобных.

Всего за несколько секунд закрытая комната оказалась на грани уничтожения. Что касается травы и цветов на теле Виндзора, то они тоже загорелись.

В этот момент в груди Руса Батори зияла дыра, из-за которой он потерял большую часть своей боевой силы. Едва держась на ногах, он полагался на необыкновенную способность Сангвина к восстановлению.

Видя, что его враг — пылающий факел, Эмлин остро заметил, что её аура слабеет. Без колебаний он сделал выпад вперёд, обогнул Виндзора и нанёс несколько ударов когтями.

Под его ногами поднялись клубы чёрного газа и закружились вокруг верующей Изначальной Луны, словно цепи, сковывающие её жизненную силу.

Интенсивные и короткие удары прозвучали, когда две фигуры внезапно сократили расстояние.

Всё движение в комнате прекратилось, когда Эмлинс схватил левой рукой Виндзор за горло и поднял её вверх.

Поколебавшись секунду, он увидел её отвратительный вид и свернул ей шею.

Тонкая, миниатюрная деревянная кукла, облепленная засохшей травой и сухими цветами, упала с тела Виндзора, когда пламя в квартире постепенно угасло.

Эмлин выдернул мутировавшую голову Виндзор, повернулся лицом к тяжело дышащему Рус Батори. Прижав свободную правую руку к груди, он с улыбкой поклонился.

— Благодарю за помощь.

Увидев, как Рус Баторий мгновенно стал разъярённым, но в тоже время и быв беспомощным, Эмлин добавил с большим удовольствием:

— Не забудьте передать куклу и Потустороннюю Черту лорду Ниббсу. С ними могут возникнуть проблемы.

После этих слов чёрная дымка сгустилась позади него, превратившись в два иллюзорных крыла летучей мыши.

Взмахнув крыльями, Эмлин развернулся и вылетел в окно, чтобы приземлиться в тёмном переулке.

Приземлившись, он быстро развеял крылья состоящие из чёрной дымки и повернулся, чтобы оглядеться.

Увидев, что Рус Батори не последовал за ним, Эмлин с облегчением вздохнул и прижал кулак ко рту. Кашляя, он пробормотал:

— Ненавижу огонь. Ненавижу дым!

Он уже собирался покинуть Восточный район, когда почувствовал, как по спине пробежал холодок.

Эмлин мгновенно напрягся, держась за мутировавшую голову Виндзора, медленно повернулся и посмотрел на тени в углу.

Сначала он увидел совсем крошечную фигурку, прежде чем опознал её.

Тело было тонким и длинным, похожим на деревянный шест. Глаза и рот были изогнуты в виде полумесяца, а на поверхности тела было много увядшей травы и засохших цветов. Это была не кто иная, как прежняя Лунная Кукла!

«Она нацелилась на меня… Что это за чертовщина… Я ещё очень далеко от места, где остановился лорд Ниббс… Снаружи очень опасно…» — Мысли всплывали в голове Эмлина, когда он почувствовал, что его позвоночник похолодел, а мышцы напряглись.

Когда эти мысли пронеслись в его голове, ему вдруг пришла в голову идея. Он уставился на Лунную Куклу и пробормотал на древнем Гермесе:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе Таинственный правитель над серым туманом. Король жёлтого и чёрного, который владеет удачей…

…

— Неужели человек не может поспать посреди ночи?! — Клейн сел, потирая виски от ярости.

Он быстро покинул свою кровать, сделал четыре шага против часовой стрелки и вошёл в пространство над серым туманом. Затем он занял место, которое принадлежало Шуту.

«Это тот парень, Эмлин Уайт?» — Клейн бросил взгляд, с любопытством испуская духовную энергию, и коснулся багровой звезды, представлявшей Луну.

Затем он увидел напрягшегося Эмлина, и увидел тонкую, странную марионетку, смотрящую прямо на него.

Марионетка была окутана насыщенным, но иллюзорным багровым лунным светом. Она извивалась, как приливная волна, соединяясь с чем-то высоко в небе.

В этот момент багровый лунный свет бесшумно распространялся, окутывая Эмлина Уайта изнутри.

«Есть проблема… Что-то не так с этой куклой…» — Клейн, который с помощью серого тумана мог видеть лучше, без колебаний взял в руку Скипетр Морского Бога из кучи хлама.

Синие драгоценные камни на конце костяного скипетра загорались один за другим, излучая ослепительный блеск.

…

Произнеся почётное имя Мистера Шута и обратившись к нему за помощью, Эмлин почувствовал, что его и без того холодная кровь стала ещё холоднее. Казалось, что она медленно замерзает в лед.

От этого его тело быстро застыло, пока он смотрел, как Лунная Кукла, спотыкаясь и покачиваясь, приближается к нему.

В этот момент в переулок вонзился серебряный болт, от которого рассеялся весь мрак и тьма.

Молния с шипением превратилась в шаровую молнию и упала на Лунную Куклу, утопив её в серебристой пелене.

Вспышка света тут же рассеялась, а странная кукла осталась обугленной и чёрной. Она потеряла свои украшения и рухнула. Что касается Эмлина, то его кровь больше не застывала и снова текла.

Быстро оправившись от скованности, он понял, что Мистер Шут наблюдает за ним. Он поспешно спросил тихонько:

— Вам нужно, нет, что я могу принести вам в жертву?

Он всегда считал, что Мистер Шут придерживается принципа эквивалентного обмена. Поэтому он считал, что за просьбу о помощи ему нужно заплатить соответствующую цену.

После недолгого молчания он увидел безбрежный серый туман и слабую фигуру за ним. Затем он услышал возвышенный и величественный голос:

— Эта Кукла.

— Хорошо. — Эмлин сделал два шага вперёд, наклонился, чтобы подобрать куклу, и очистил место происшествия, после чего быстро покинул Восточный район.

Что касается Клейна, то он осторожно использовал Бумажного Ангела, чтобы сорвать любое гадание, прежде чем вернуться в реальный мир.

Как раз когда он собирался вернуться в постель, он вдруг обнаружил, что лунный свет на улице стал ярче, и казалось, что он испачкан кровью.

Клейн в недоумении подошёл к окну. Выглянув наружу, он увидел, что полумесяц в какой-то момент стал полным; он был багрово-красным, как кровь.

«Ещё одна Кровавая Луна.»

…

«Кровавая луна?» — Элджер Уилсон посмотрел на небо, уверенно шагая к собору Молний. Это было место, где он завтра будет делать свой доклад.

А в центре острова, на пике возвышающейся горы, находился ещё один собор, названный Бездна Бури. Это была штаб-квартира Церкви Бурь, святейший из святых храмов.

Глава 749 — Власть Луны

Войдя в дом, первое, что увидел Клейн, было фойе. Здесь было очень просторно, стояло несколько стульев и зонтиков. Кроме того, обстановка была элегантной, а украшения соответствовали его статусу. Если бы он не знал об этом строении заранее, во время осмотра, Клейн мог бы подумать, что это гостиная.

Пройдя через вторую главную дверь, перед его глазами открылось зрелище — это был огромный зал, способный вместить десятки танцующих гостей.

В центре зала лежал яркий, толстый и плюшевый ковёр. Вокруг него располагались помещения, покрытые яркой мраморной плиткой, с роялем, каменными скульптурами и другими украшениями, украшавшими зал. На втором этаже возвышались каменные колонны с инкрустированными орнаментами.

Слева был ряд окон от пола до потолка, а за ними — пышная зелёная лужайка и цветущий сад. Справа были стены, деревянные двери и коридор, который вёл в гостиные, кладовые, умывальные, кухню, комнату дворецкого и т.д.

Зал был двухэтажным, а с потолка свисала хрустальная люстра. Это сразу заставляло представить, как всё будет выглядеть с наступлением ночи.

Впереди были две лестницы, которые вели на второй этаж.

Извилистый коридор здесь был квадратной формы, а в середине пустовала часть, где находился зал с ковровым покрытием. Клейну достаточно было взять в руки кубок с вином и встать за перилами второго этажа, и он мог неторопливо любоваться видами бала внизу.

На втором этаже было много комнат. Здесь были гостиная, комната для занятий, столовая, туалетные комнаты, бильярдная и множество спален. Если кому-то из гостей нужно было остаться на ночь, они останавливались там.

Точно так же на втором этаже были две лестницы, которые вели на третий этаж. Там останавливался Дуэйн Дантес. Там была без преувеличения хозяйская спальня с открытой комнатой, оборудованной барной стойкой, где можно было загорать и наслаждаться пейзажем. Имелся кабинет, который можно было считать миниатюрной библиотекой, а также две раздевалки и небольшие спальни для камердинера и ночной горничной. Были также комнаты для домочадцев и ванные, но Клейн в настоящее время был холост.

Что касается остальных слуг, то они жили в доме с террасой за главным особняком. В другом направлении находилась конюшня.

Подземная часть особняка была не менее просторной, с огромной кладовой и винным погребом.

Сняв пальто, Клейн стоял на балконе в полуоткрытой комнате на третьем этаже с распрямлённой спиной. Он окинул взглядом окружающие улицы и не смог удержаться от внутреннего вздоха.

«Действительно, есть причина, почему здесь так дорого. Арендную плату в 315 фунтов действительно нельзя считать расточительством…»

Вчера днём он уже заплатил за год аренды, и ему оставалось только заставить себя наслаждаться этим местом, которое он арендовал.

Между тем, он также напрямую заплатил Уолтеру годовую зарплату в размере 115 фунтов. Поскольку вполне возможно, что он сбежит, как только получит дневник семьи Антигон, он не хотел влиять на заработок своего дворецкого.

По той же логике он уже давно выплатил экономке Танедже её годовое жалованье в 42 фунта. Это позволило этой даме понять, насколько щедрым был мистер Дуэйн Дантес, а также насколько он был воспитанным человеком.

Благодаря переговорам и упорному труду двух главных слуг они наняли всех слуг. Годовое жалование мужчины-стюарда составляло 30 фунтов; его камердинера, Ричардсона, — 35 фунтов; два лакея, отвечающие за камердинеров гостей и прислуживающие за обеденным столом, получали по 30 фунтов; две фрейлины — по 18 фунтов; две горничные — по 12 фунтов; и два разнорабочих — по 12 фунтов.

Кроме них, повар получал 30 фунтов, помощник повара — 15 фунтов, горничная в буфете — 13 фунтов, горничная в гостиной — 11 фунтов, гувернантка в детской — 25 фунтов, мальчик стюарда — 10 фунтов, два кучера — по 25 фунтов, два садовника — по 20 фунтов, две прачки — по 10 фунтов — всего 413 фунтов. Это стоило около 8 фунтов в неделю.

Вместе с годовым жалованьем двух главных слуг Клейну нужно было платить 570 фунтов в год, что составляло примерно 11 фунтов в неделю. И это ещё без учёта расходов на еду, одежду и всевозможные предметы повседневной необходимости.

«Я буду платить от десяти до двадцати фунтов в неделю, а у меня ещё даже нет какого-либо дохода…» — Клейн произвёл мысленный расчёт, заставив себя бросить взгляд на сад.

После обеда он выплатил арендную плату за две кареты и жалованье слугам за первую неделю. Вместе с выдачей экономке Танедже 1 000 фунтов на ежедневные расходы у него осталось всего 1 286 фунтов и 18 золотых монет. Однако в течение недели он получит выплаты от Мисс Справедливость и Мисс Отшельницы.

Интересно, как долго сможет продержаться Танеджа на этой тысяче фунтов? Только на хранение необходимых для балов алкогольных напитков уйдёт несколько сотен фунтов… Богатый мистер Дуэйн Дантес погрузился в глубокую задумчивость и с трудом вынырнул из неё.

Чтобы успокоить свои эмоции, он решил подняться над серым туманом, пока дворецкий и слуги занимались домашними делами. Он хотел изучить странную куклу, которую Эмлин Уайт принёс в дар.

После того как случилась Кровавая Луна, у Клейна не было другого выбора, кроме как вернуться в таинственный мир и втянуть в него Форс. Он сопротивлялся желанию заснуть, слушая, как она рассказывает о своей повседневной жизни в Баклунде. После того как всё закончилось, он просто слишком устал. Он принял дар Эмлин и, убедившись, что ничего странного нет, вернулся в реальный мир и рухнул в постель.

Расправив свой стильный жилет тёмного цвета, Клейн подошёл к двери и сказал ожидавшему его камердинеру Ричардсону:

— У меня есть привычка спать после обеда сорок пять минут. Я не хочу, чтобы меня кто-нибудь беспокоил.

— Да, сэр, — покорно ответил Ричардсон.

Он был незаконнорождённым сыном со смешанной кровью. Его отец был Лоэнцем, управляющим в поместье, а мать — уроженкой Восточного Балама, которая была рабыней в том же поместье. После рождения он столкнулся с дискриминацией и издевательствами. Это привело к слабому и покорному характеру, а поскольку он был хорош собой, то подходил для камердинера гостей. Перед тем как его привезли в Баклунд, он был выбран хозяином поместья в качестве камердинера.

После того как оба дома королевства Лоэн отменили рабство, он оказался без работы. Всё, что он мог сделать, это обратиться за помощью в городскую Ассоциацию помощи семейным слугам.

До Клейна он успел послужить в двух семьях и совершить несколько ошибок, но зато накопил богатый опыт. Он привлёк внимание дворецкого Уолтера и стал камердинером Дуэйна Дантеса.

Посмотрев на Ричардсона, который стоял прямо и высоко, ростом почти не отличался от него самого, Клейн неопределённо покачал головой и вздохнул.

«Этот парень, который явно может быть знаменитостью с его внешностью, в наше время может быть только слугой. Кроме того, он такой высокий человек, но выглядит трусливым и слабым. Однако это можно считать и преимуществом. Он послушный, молчаливый и покорный. Он делает всё, что прикажет ему хозяин, и совершенно не осмеливается принимать собственные решения…»

«Если со мной будет только камердинер, требующий от него решения всех вопросов, Ричардсон будет явно не на высоте. Однако у меня ещё есть дворецкий Уолтер и множество других слуг. С его опытом и возможностями он сможет справиться и с другими делами.»

Не раздумывая дальше, Клейн запер дверь и вернулся к откидному креслу. Он сделал четыре шага против часовой стрелки и вошёл в пространство над серым туманом.

Он сел на место Шута и мановением руки заставил обугленную лунную куклу подлететь и приземлиться перед ним.

Осмотрев её, Клейн не обнаружил в ней ничего странного. Поэтому он наколдовал перо и бумагу и написал вопрос для гадания: “Её происхождение”.

Отложив перо, Клейн подождал несколько секунд, затем взял лист бумаги и откинулся на спинку стула.

«Хм, моя духовная интуиция не помешала мне сделать предсказание. Это значит, что скрытая опасность Лунной Куклы не так страшна, как Потусторонняя Черта Школы Мысли Розы…» — пробормотал Клейн, умело произнося слова гадания.

В сером, туманном мире он увидел алтарь с кругом огненных факелов вокруг него.

На алтаре лежало то, что, как он подозревал, было человеческой кожей со следами крови в разных местах. В центре стояли три свечи и несколько кукол, похожих на тонкие деревянные палки.

У этих миниатюрных кукол были изогнутые глаза и рты, как будто они соответствовали багровому полумесяцу в небе.

Поэтому они продолжали изображать жуткие улыбки, а увядшая трава и засохшие цветы оставались в их телах.

Священник в тёмно-красном одеянии обходил алтарь тяжёлыми шагами, словно танцевал танец, созданный больным эпилепсией.

В какой-то момент времени лунный свет собрался и осветил куклу, увеличивая её яркость. Под конец он стал напоминать мягкое журчание волн.

Ритуал быстро подошёл к концу, когда священник взял тонкую куклу и подошёл к человеческому телу, привязанному к раме рядом с ним. Мгновенно он вонзил нож в глазницу трупа.

Среди трагических криков сцена быстро изменилась. Мертвеца с лунной марионеткой в глазнице аккуратно похоронили.

Сцена снова пронеслась и показала дальнейшее развитие событий. При каждом полнолунии или Кровавой Луне лунное сияние рассеивалось над могилой, просачиваясь в неё, как вода, а окружающая темнота становилась непроглядной.

Клейн открыл глаза и сел поудобнее. У него было общее представление о происхождении лунной куклы.

Она появилась в результате ритуала молитвы к Изначальной Луне. Это был ритуал, длившийся веками!

За последние несколько столетий они впитали в себя силу багровой луны, мутируя понемногу, пока их не эксгумировали колонисты.

Обычно они не проявляли никаких странностей, и что-то происходило только тогда, когда верующий Изначальной Луны активировал их правильным методом. Что будет дальше, Клейн понятия не имел.

«В каком-то смысле эти существа эквивалентны Избранникам Изначальной Луны… Прошлой ночью, после того как я сразил одного из них насмерть, злой бог разгневался, вызвав тем самым Кровавую Луну?» — Клейн осторожно постучал пальцем по краю стола, приходя к предварительному выводу.

«Хм, гнев Изначальной Луны напрямую изменил лунные явления, превратив их в Кровавую Луну… Если эта теория верна, значит, в домене багровой луны Богиня уступает Изначальной Луне. Она может иметь только титул в имени, поскольку “Она” заполучила запечатанный артефакт 0-го класса…» — Клейн слегка кивнул, пытаясь разгадать слабые стороны Лунной Куклы.

На этот раз он увидел солнечный свет и молнию.

«Это значит, что с ней лучше всего справляются силы Потустороннего из домена Солнца и молнии из домена Шторма…» — Как только Клейн истолковал эту мысль, он бросил Лунную куклу в кучу хлама и вернулся в реальный мир.

Час спустя в дверь постучал Уолтер, одетый в накрахмаленный костюм и белые перчатки. Он поклонился и сказал:

— Сэр, через некоторое время я напечатаю вашу именную карточку. Они будут отправлены соседям вместе с некоторыми подарками. Они возьмут несколько дней на наблюдение, чтобы определить ваше положение. Если они готовы принять вас, они пришлют подарки и пригласят вас быть их гостем. Нужно ли добавить в вашу именную карточку титул?

«Титул… Шут, который не принадлежит этой эпохе?» — Клейн с улыбкой ответил:

— Купца Дуэйна Дантеса из Дези будет достаточно.

Уолтер кивнул и сказал:

— Исходя из ваших пожеланий, я немедленно организую для вас уроки этикета. Основное внимание будет уделено танцам, и я нанял профессионального учителя.

Глава 750 — Притяжение?

Прочитав множество журналов, Клейн знал, что светская жизнь, в которую он хотел попасть, имеет множество светских мероприятий, поэтому он не был удивлён предложением Уолтера. Он кивнул головой:

— Хорошо.

С этими словами он посмотрел в сторону своего камердинера Ричардсона.

— Приготовьте карету. Я отправлюсь в собор Святого Самуила.

Клейн отчётливо помнил, что его главной целью было изобразить из себя набожного верующего в Богиню Вечной Ночи, чтобы познакомиться с соответствующими священнослужителями, а оттуда найти способ пробраться за Врата Чаниса. Поэтому он планировал молиться в соборе всякий раз, когда у него будет время, чтобы выразить свою искренность и познакомиться с представителями духовенства.

— Да, сэр, — вежливо ответил Ричардсон.

Вскоре Клейн, одетый во фрак и шляпу, сел в арендованный им роскошный четырёхколёсный экипаж. Наслаждаясь пейзажами во время поездки, он попробовал чёрный чай, украшенный ломтиком лимона.

На самом деле в карете была крошечная барная стойка, и в ней дворецкий Уолтер специально приготовил Золотой Ланти, Зимний Чёрный Ранд и другие дистиллированные ликёры, а также все виды красного и белого вина, привезённого из Интиса.

Однако Клейн не был тем, кто любит пить. Как Потустороннему, ему не нравилось чувство опьянения. Это заставляло его вспоминать чувство потери контроля; поэтому он использовал предлог, что направляется в собор, чтобы попросить своего камердинера Ричардсона приготовить чайник чёрного чая Маркиз.

— Если это возможно, я бы хотел выпить чашку сладкого чая со льдом. Это что-то с юга, — полушутя сказал Клейн Ричардсону.

— Я приготовлю его в следующий раз, — немедленно ответил Ричардсон.

Клейн усмехнулся и покачал головой.

— Нет, в этом нет необходимости. Это будет выглядеть неприлично. Как только я лучше узнаю соседей и проведу банкет в стиле Дези, мы сможем приготовить сладкий чай со льдом. Хе-хе, думаю, их детям понравится.

Когда Ричардсон понял, что ошибся в намерениях своего работодателя, он поспешно сказал:

— Я буду иметь это в виду.

Чтобы дойти пешком от улицы Бёклунд, 160 до собора Святого Самуила на улице Фелпс, потребовалось всего двадцать минут. Если бы не необходимость нанять кучера и арендовать карету, чтобы создать имидж, соответствующий его статусу, Клейн предпочёл бы пройтись пешком, чтобы переварить пищу и укрепить тело.

Вскоре карета остановилась на площади перед собором. Клейн взял в руки свою инкрустированную золотом трость, вышел из кареты и остановился там, чтобы насладиться танцем голубей.

Войдя в собор и подойдя к главному молитвенному залу, он передал свою шляпу и трость Ричардсону. Он нашёл место у прохода и сел. Он опустил голову, сцепил руки и стал безмолвно и искренне молиться.

Ричардсон сидел позади него, сбоку, и расставлял предметы по местам, поглядывая на Тёмную священную эмблему на алтаре. Затем он закрыл глаза.

В безмятежной атмосфере Клейн почувствовал, как его духовность слегка рассеивается. Его это не слишком удивило, ведь с подобным сталкивались и молящиеся в соборе. Крошечные частицы духовности, несущие в себе благочестивые убеждения, собрались вместе, чтобы обеспечить силой подземные печати Врат Чаниса.

Спустя неизвестное время его духовное восприятие сработало, когда он открыл глаза и посмотрел по диагонали напротив себя.

Там стоял старец, одетый в чёрную рясу священнослужителя. Его волосы были редкие, а лицо бледное. Он напоминал мертвеца.

Издалека от него исходила холодная аура с отсутствующим выражением лица. Он до некоторой степени сливался с мрачной обстановкой молитвенного зала.

«Хранитель…» — Клейн сделал вывод по одному лишь взгляду. Он снова закрыл глаза и продолжил молиться. Конечно, он уже запомнил черты лица этого человека.

Большой нос, серо-голубые глаза, рыхлая кожа лица и отсутствие волос на лице.

Старец, одетый как священнослужитель, тоже сел. Он сосредоточился на молитве Богине. Внутри молитвенного зала в стене перед ним было несколько отверстий. Чистый свет сиял из них, как яркие звезды. Благодаря этому тёмная обстановка казалась благостной и святой.

Время шло, и Клейн почувствовал, что его духовное восприятие снова сработало.

Он осторожно открыл глаза и увидел, что чернорубашечный Хранитель покинул своё место и вошёл в проход сбоку.

«Это должно вести в заднюю часть собора… Хранители остаются внутри собора? У них нет семьи и собственного жилья? Судя по их условиям, это не так уж и удивительно. Кроме того, за Хранителями Врат Чаниса следят епископы, так что это обычная мера предосторожности… Это значит, что я должен подружиться со священниками и епископами собора Святого Самуила, чтобы получить свободу входа на территорию в задней части собора…» — Клейн больше не смотрел украдкой, закрыв глаза и обдумывая различные проблемы.

Через некоторое время он медленно встал и подошёл к алтарю. Стоя перед ящиком для пожертвований, он достал пятьдесят фунтов наличными и благочестиво бросил их туда.

Это заставило епископа и дежурного священника переглянуться. Их взгляды стали дружелюбными, когда они вспомнили его внешность.

Сделав это, Клейн мягко кивнул священнослужителям, повернулся и пошёл по проходу к выходу. Ричардсон, придерживая шляпу и трость, следовал вплотную за ним.

Выйдя из молитвенного зала, он направился к главному входу, вдоль ряда замысловатых фресок и окон с цветными стёклами, выстроившихся вдоль верхней части.

В этот момент вошло несколько фигур. Возглавлял их мужчина средних лет с длинными бакенбардами и мягкими чертами лица. Он был одет в чёрный плащ без перчаток и трости.

За ним шёл молодой человек, одетый в такой же плащ. У него были чёрные волосы и зелёные глаза, и он выглядел красивым со своими беспорядочно уложенными волосами. Он выглядел так, будто не причёсывался после утреннего пробуждения.

Клейн был особенно хорошо знаком с его внешностью и фигурой. Казалось, что они не виделись много лет.

«Леонард Митчелл!»

Зрачки Клейна слегка сузились, но он не остановился. Не сбавляя темпа и шага, он направился в сторону нескольких Ночных Ястребов в чёрных плащах.

Да, Клейн был уверен, что это были Ночные Ястребы!

Когда они встретились, он небрежно бросил взгляд на Леонарда и компанию, а затем прошёл мимо них и направился к главному входу.

Главный вход был открыт, а облака снаружи были разрежены. Было много солнечного света, и летали голуби.

Леонард Митчелл посмотрел на верующих, которые прошли мимо него от скуки, и отвёл взгляд. Вздохнув, он сказал:

— Надеюсь, на этот раз мы сможем остаться в Баклунде на несколько дней, чтобы хорошо отдохнуть. Дело на этот раз было не только опасным и захватывающим, но и требовало от нас напряжения на протяжении всего времени.

Его команда Красных Перчаток только что раскрыла дело о Дьяволе, сдирающем человеческую кожу, и захватила две цели.

На первый взгляд это кажется простым делом, но на самом деле всё было совсем не просто. Они прошли через множество неудач и трудностей, прежде чем с большим трудом завершили задание. Каждый член группы был измотан и душой, и телом.

Капитан Соэст с улыбкой покачал головой.

— Такова жизнь нас, Красных Перчаток. Ты должен был знать, что все будет именно так, когда решил присоединиться к нам. Тем не менее, поздравляю вас с продвижением до Проводника Духов.

Леонард Митчелл скривил губы в улыбке.

— Это медленнее, чем я ожидал. Также, капитан Соэст, вы наконец-то достигли Последовательности 5.

«Это не проблема Церкви. Если бы я лучше справился с этим, то мог бы стать Привратником раньше. Соэст стёр улыбку, проходя в коридор молитвенного зала.

— Молись Богине. Это эффективно устранит твой умственный стресс, позволяя тебе восстановиться.

Пока он говорил, команда Красных Перчаток вошла в тёмный и безмятежный зал, найдя место, где можно присесть.

Леонард как раз собирался сосредоточиться на молитве, как вдруг услышал слегка постаревший голос, прозвучавший в его голове:

— Тот человек, с которым мы только что столкнулись, проблематичен.

— Кто? — Леонард опустил голову и спросил сдавленным голосом.

Слегка постаревший голос ответил:

— Один из тех, кого ты встретил у входа. Я живу в твоём теле, и мои силы ещё не восстановились, поэтому я не мог видеть слишком ясно.»

Леонард вспомнил и мягко спросил:

— Что ты имеешь в виду под проблематичностью?

— У него древняя аура.

«Потусторонний, который прожил очень долгое время?» — Леонард пробормотал:

— Я попытаюсь провести расследование.

Одновременно он подумал:

«Старик, должно быть, скрывает некоторые вещи. Он редко добровольно сообщает мне о чьей-то проблеме, но при этом так туманно говорит об этом… После того, как я найду цель и подтвержу, что опасности пока нет, я оставлю его. Я не хочу быть втянутым в конфликт каких-то неумирающих монстров из Четвёртой Эпохи… Если этот человек действительно принесёт беду, я напрямую сообщу об этом архиепископу…»

…

В квартире в Червуд Боро.

— Вот деньги, которые я у тебя заняла. — Форс передала 220 фунтов Сио.

Она уже получила 100 фунтов от Мистера Луны и 500 фунтов от Мисс Отшельницы.

Сио Дереч схватилась за свои беспорядочные светлые нечёсаные волосы, посмотрела на деньги и подняла голову, чтобы посмотреть на Форс. Она пролепетала:

— Неужели ты и вправду участвуешь в незаконных азартных играх? Я должна сказать тебе, что такие азартные игры должны быть аферой и ловушкой. Они дают тебе выиграть, чтобы заставить тебя проиграть ещё больше! Даже если ты Мастер Уловок и у тебя есть шанс обмануть их, в таких аферах могут скрываться другие Потусторонние!

— Стоп, стоп, стоп! — Форс опустила руки и сказала с недоуменным гневом, — Разве я похожа на человека, который будет участвовать в незаконных азартных играх?

— Да! — Сио не колебалась в своём ответе. — Если бы я тебя не остановила, ты бы курила не только сигареты, но даже коноплю!

«Это потому, что мне нужно было заглушить боль, вызванную бредом полной луны. Но больше мне это не нужно…» — Форс не стала спорить с Сио, а прямо объяснила:

— Я продала знания по мистицизму, которые я знаю, на собрании Потусторонних. Хе-хе, тот человек был очень щедр и заплатил несколько сотен фунтов.

— Вот как, — Сио мгновенно отбросила эту проблему на задворки сознания и сказала, — Недавно в Восточном районе появилось новое собрание Потусторонних. Меня пригласили.

«Новое собрание Потусторонних?» — Форс сначала опешила, а затем почувствовала предвкушение.

Со слов своего учителя, Дориана Грея и Мистера Шута, она знала, что Льюис Виен был оракулом Ордена Авроры. Его приезд в Баклунд, скорее всего, должен был заменить пропавшего Мистера А, чтобы восстановить фракцию Ордена Авроры в этом большом городе. Поэтому была большая вероятность того, что он замаскировался, чтобы организовать новое собрание Потусторонних.

Форс на мгновение задумалась и, казалось, бездумно спросила Сио:

— Ты собираешься присоединиться к нему?

— Конечно, мне нужно приготовить формулу зелья Дознавателя, — решительно ответила Сио.

Форс кивнула и прикрыла рот, чтобы зевнуть.

— Не забудь взять меня с собой, когда у тебя будет привилегия пригласить нового члена.

Глава 751 — Эвфемизм в стиле Лоэна

Поздний вечер. Улица Пинстер, 7.

Леонард Митчелл сидел на стуле, положив ноги на край стола.

Затем он откинулся назад, отчего деревянный подголовник заскрипел от давления. Его дыхание постепенно становилось глубоким и спокойным.

Через неизвестный промежуток времени веки опустились и закрыли глаза.

В этот момент дух Леонарда попал в серый, туманный мир, но он все ещё находился в своей спальне.

Он подлетел к окну и увидел, что густой серый туман покрывает близлежащие улицы и распространяется наружу. Казалось, он охватил весь Баклунд.

Фонари вдоль улиц и тёплый свет из разных домов казались ненормально тусклыми. Они освещали лишь очень маленькую область, и всё вокруг казалось размытым.

В то же время появились сгустки иллюзорного овального света, которые пересекались вокруг одного дома, как будто он был источником их существования.

Это был город глазами Кошмара.

Леонард продолжил своё предыдущее расследование и выпрыгнул из окна в состоянии Кошмара. Затем он полетел на Минскую улицу, 17.

Он не пытался ворваться внутрь. Он стоял у двери в густом тумане и вежливо дёргал дверной звонок.

Одетая в ночную рубашку, Стелин Саммер открыла дверь.

Она прижала к груди свой инкрустированный серебром плиссированный веер и спросила в замешательстве и недоумении:

— Кого вы ищете?.

Она была не кем иным, как арендодателем Клейна в те времена, когда он играл роль Шерлока Мориарти. Это была светловолосая, голубоглазая дама лет тридцати.

Леонард уже переоделся в чёрно-белую клетчатую полицейскую форму. Он небрежно показал своё удостоверение и спросил:

— Вы знаете Шерлока Мориарти?

Реакция Стелин, запертой во сне, была очень медленной. Через несколько секунд она спросила:

— С ним что-то случилось?

Как только она спросила, под влиянием Леонарда рядом с ней появился образ Шерлока Мориарти.

Он был в полушубке, двубортном фраке, очках в золотой оправе на носу и кустистых усах вокруг рта…

Это было идентично той информации, которую он ранее получил о Шерлоке Мориарти. Поэтому он не выказал никаких сомнений и сказал:

— Он замешан в одном деле и находится под следствием. Надеюсь, вы сможете сотрудничать с нами.

— Хорошо. — Стелин хотела поднять подбородок, но почему-то почувствовала лёгкий ужас.

Леонард задумался на секунду и спросил:

— С какого времени он арендовал у вас эту квартиру?

— В начале сентября прошлого года, — ответила Стелин, вспомнив свои воспоминания.

Леонард продолжил спрашивать:

— Что вы о нём знаете? Или лучше сказать, каким человеком вы его считаете?

Когда об этом заговорили, Стелин выглядела так, словно давно обдумывала ответ на этот вопрос.

— Он родом из Мидсишира, и акцент у него оттуда. Он очень способный детектив, и однажды он разоблачил супружескую измену, которой занимался муж Мэри. Однако его доход не слишком высок. Он даже не нанимает горничную на полный рабочий день. Всё, что он может сделать, это нанять мою горничную на полставки… Мои дети говорят мне, что он хорошо рассказывает истории, особенно детективные. Возможно, именно поэтому он выбрал эту профессию…

Не давая Леонарду возможности перебить её, она непрерывно продолжала:

— Он не такой хамоватый, как типичный детектив. Он ходил в гимназию и изучал историю. Больше всего я завидую тому, как он добился благодарности Мэри. Он вступил в клуб Квелаг, членами которого являются люди со значительным статусом. Я была там всего несколько раз… Позже он, видимо, стал известен в детективных кругах, и частные детективы часто приходили его искать…

Леонард потерял терпение, слушая её болтовню, но не мог удержаться от того, чтобы не потереть виски.

Ему не удалось получить от миссис Стелин никакой полезной информации. Кроме плохого финансового положения Шерлока Мориарти и его умения рассказывать детективные истории, всё остальное было в рамках того, что он уже расследовал ранее. Он даже знал, что у Шерлока Мориарти были хорошие связи с Изенгардом Стентоном.

«Далее я расследую дела тех членов клуба Квелаг, которые поддерживают хорошие отношения с Шерлоком Мориарти…» — Как только он терпеливо закончил слушать болтовню миссис Стелин, он тут же поблагодарил её и покинул её сон.

…

Улица Бёклунд, 160. Внутри особняка Дуэйна Дантеса.

В зале, вмещавшем более сотни танцующих, Клейн в процессе танца обнимал даму лет тридцати.

Это была учительница по этикету, которую нанял Уолтер. её звали Вахана Хейзел.

У неё было обычное имя, но она совсем не была обычной. Черты её лица были только выше среднего, но её нрав был безупречен. Каждый её поступок был наполнен очарованием.

Согласно представлению Уолтера, она родилась в семье барона. С юных лет она получила хорошее образование и позже поступила на службу во дворец. До замужества она занимала должность придворной дамы.

Поскольку её семья пришла в упадок, а финансовое положение мужа было обычным, то, будучи верующей в Богиню Вечной Ночи, она решила стать частным преподавателем этикета. Она часто ездила в семьи дворян и магнатов, чтобы обучать их детей.

Хотя дворецкий и не говорил об этом, Клейн знал, что не может плохо выступить перед этой дамой, иначе ему не спасти свою репутацию.

Члены высшего общества интересовались положением человека в основном через общих знакомых. Временами общение между слугами также имело значение.

Проворно ступая и грациозно двигаясь, черноволосая Вахана одобрительно кивнула.

— Господин Дантес, мне трудно представить, что вы раньше не разучивали эти танцевальные движения. Менее чем за полчаса вы стали таким же искусным, как благородный человек, получавший образование в этой области с юных лет.

— Это все благодаря вашим урокам. — Клейн скромно улыбнулся, приняв тёплый и смиренный вид.

С равновесием Клоуна, танцы были для него очень лёгким делом.

Вахана опустила голову и тихонько захихикала.

— Вы джентльмен, который действительно может сделать даму счастливой.

Она тут же подняла свои светло-карие глаза и пробежалась взглядом по серебристым бакенбардам и тёмно-синим глазам Дуэйна Дантеса.

— Это лучшая похвала, которую я слышал сегодня, — с улыбкой ответил Клейн. В это время его ноги продолжали двигаться, когда он нежно кружил Вахану. Недалеко от него мелодичная музыка наёмного оркестра эхом разносилась по залу.

У него было намерение завязать тесные отношения с Ваханой, но не для того, чтобы улучшить свою репутацию, а потому что когда-то она была придворной дамой.

После того как Вахана исправила небольшую ошибку, допущенную Дуэйном Дантесом, она сказала:

— Когда приглашаете даму на танец, это не только танец. Вы также должны вести беседу. Вы не можете быть как две куклы, если вы оба настолько погружены в танец и ритм музыки, что не хотите говорить. Конечно, это тоже форма общения — форма общения сердца. В разговоре вы должны быть эфимистичны, потому что это Лоэн, а не Интис. Проще говоря, не будьте прямыми и грубыми. Вы должны выглядеть джентльменом. Позвольте мне привести пример. Если вы хотите сделать комплимент даме за её духи, вы не можете прямо сказать ей, как приятно они пахнут, или спросить, что это за духи, чтобы похвалить её. Вы должны связать с этим более эфимистичным значением и упомянуть об этом. Да, вы можете сказать что-то вроде: “Такое ощущение, что я нахожусь на весеннем лугу”. Конечно, это должно соответствовать чертам парфюма.

«Здесь нет литературного чувства. Не лучше ли сказать, что “луна прекрасна, не так ли?”» — Клейн изобразил эвфемизм в японском стиле, сказав с самоуничижительной улыбкой:

— Спасибо, что не сказали мне, что мои похвалы были недостаточно джентльменскими.

Улыбка Вахана стала ещё глубже.

— Господин Дантес, знаете ли вы, какого джентльмена очень приветствуют женщины на светских мероприятиях?

— Молю, расскажите. — Клейн честно покачал головой.

Вахана сказала, не изменив своей улыбки:

— Второй по популярности тип — это мужчины, которые заставляют женщин думать, что он очень умный.

— А как насчёт первого? — с готовностью спросил Клейн.

Вахана посмотрела на него и ответила:

— Самый популярный тип — это мужчины, которые заставляют женщин думать, что они очень умные.

Сказав это, она улыбнулась и больше не произнесла ни слова. Клейн сразу же понял, что она скрывает свою похвалу между строк.

«Так это эвфемизм в стиле Лоэн… Это не похоже на Интис, где они просто нацелены прямо на нижнюю часть её тела… Хм, это то, что пишут в газетах и журналах. У меня нет возможности подтвердить, каковы реальные светские мероприятия в Интисе. В любом случае, обе страны часто порочат друг друга… Впрочем, эпоха императора подходит под это описание…» — Клейн кивнул в знак просветления.

Двухчасовой урок этикета закончился в гармоничном настроении. Клейн проводил учителя Вахану Хейзел до двери вместе с дворецким Уолтером и камердинером Ричардсоном, а затем вручил ей маленький подарок.

Это был “Лунный Свет”, духи от компании “Мечта”. Он был смешан с серой амброй, что делало его довольно дорогим.

Сколько они стоили, Клейн не знал, так как за их покупку отвечала экономка Танежа. Оплата производилась через неё. Только когда 1000 фунтов были почти израсходованы, она приходила к нему с квитанциями и списком, который он должен был проверить, чтобы получить новые средства.

Причина, по которой Клейн знал фирму и парфюмерию, заключалась в том, что его дворецкий сообщил ему об этом заранее. Это было сделано для того, чтобы он не выглядел неискренним, если госпожа Вахана спросит.

Из этой детали он понял, как нужен хороший дворецкий.

Наблюдая, как довольная госпожа Вахана Хейзел уходит, Клейн сдержал желание потереть виски, внутренне вздохнув:

«Это утомительнее, чем битва с Потусторонним. Я должен постоянно следить за своими действиями и обдумывать свои слова… Мне нужен отдых.»

В этот момент Уолтер в белых перчатках сделал шаг вперёд и сказал:

— Сэр, поскольку вы хотите, чтобы ваше обучение этикету шло быстрее, мы можем перенести оставшиеся уроки.

— Какие уроки? — Клейн почувствовал головную боль.

— История, международная политика, философия, музыка, а также общие знания о таких видах спорта, как гольф, скачки, охота… — скрупулёзно ответил Уолтер.

— Философия? — удивлённо спросил Клейн.

Уолтер кивнул.

— Это одна из самых распространённых тем, обсуждаемых в высшем обществе. Вам не нужно проводить глубокие исследования в этой области, но вы должны знать, что обсуждают другие. Вы должны знать, что истоки философии берут начало от Конгсока, Маредди и Патерсона, а не от Императора Розелла. Вы должны знать, что “Человек родился свободным” принадлежит Леуми. Когда магнаты впервые попадают в высшее общество, многие из них часто совершают ошибки в таких аспектах. Они привыкли приписывать определённые фразы и философские мысли Императору Розеллу.

Клейн почувствовал, что у него болит голова, чем больше он слышал. Он принуждённо улыбнулся и сказал:

— В последнее время у меня не было никаких дел, кроме послеобеденного сна и похода в собор. Вы можете договориться о занятиях в любое время.

…

В тёмной комнате всплыло письмо и само собой открылось, прежде чем зашелестел лист бумаги.

В её крошечном чепце обрисовалась фигура Шэррон. Она взяла письмо и внимательно прочитала его.

Затем она написала ответ и провела ритуал вызова посланника Шерлока Мориарти.

Во время этого процесса она не забыла приготовить золотую монету.

Вскоре Шэррон закончила заклинание, наблюдая, как пламя свечи разгорается и окрашивается в мрачный зелёный цвет.

Рейнет Тинекерр с четырьмя светловолосыми красноглазыми головами в руках появилась из света свечи и предстала перед Шэррон.

Глаза Шэррон сузились, а на её кукольном лице внезапно появились сильные эмоциональные колебания.

Она вскрикнула:

— Учитель! Разве вы уже не…

Глава 752 — Предупреждение

Улица Бёклунд, 160. В залитом солнцем кабинете.

На книжных полках стояла огромная коллекция книг. С первого взгляда казалось, что человек попал в личную библиотеку.

Клейн сидел на стуле с высокой спинкой и читал газеты. Он обнаружил, что будь то “Тассок Таймс” или “Баклунд дейли трибюн”, в них на видном месте было дополнительное объявление — о продаже 10% акций компани Баклунд Байк.

«Мистер Стэнтон довольно эффективен. Прошло всего несколько дней, а он уже завершил финансовые проверки и оценку…» — Клейн молча размышлял над этим вопросом, когда сработало его духовное восприятие.

Он быстро активировал своё духовное зрение и увидел, как Рейнет Тинекерр вышла из пустоты. Она всё ещё держала в руках четыре светловолосые красноглазые головы, причём у одной из них во рту было письмо.

«Скорее всего, это ответ от мисс Шэррон…» — Пока у Клейна были такие мысли, он протянул руку, чтобы получить его, и кивнул.

— Спасибо.

Говоря это, он подсознательно взглянул на дверь, потому что за дверью стоял его камердинер Ричардсон.

Разорвав конверт и развернув письмо, Клейн быстро просканировал его и убедился, что оно написано Шэррон. Она сообщала, что у неё нет намерения покупать Биологическую Бутылку Яда, и она может рассмотреть этот вариант только через некоторое время, если он все ещё будет доступен.

«Она находится в стеснённых финансовых обстоятельствах? Или она копит деньги, чтобы сделать что-то важное?» — Клейн случайно задумался и инстинктивно почувствовал, что это последнее. Это было потому, что полубог по имени Затвен не мог оставаться в Баклунде. На данный момент Шэррон и Марик избежали преследования со стороны Школы Мысли Розы, и с их способностями Потусторонних, уникальными свойствами их Последовательностей, им не составляло труда накапливать деньги в спокойной обстановке. Более того, они, похоже, отвечали за незаконную торговлю оружием в баре Храбрые Сердца, и именно они поддерживали Яна. Уже одно это могло принести им много денег.

Размышляя об этом, Клейн поднял голову и увидел, что восемь красных глаз Мисс Мессенджер пристально смотрят на него.

Он испуганно вскочил, представив, что она призывает его заплатить долг, который он ей должен. Он прочистил горло и сказал:

— Нет необходимости отвечать. Я выплачу первый взнос в течение недели.

Четыре головы Рейнетт Тинекерр заговорили одна за другой.

— Нет… Нужды… В… Спешке…

«Всё-таки Мисс Мессенджер довольно мила…» — Вздохнув, Клейн увидел, как Рейнет Тинекерр исчезла со своего места, вернувшись обратно в глубины мира духов.

После сожжения письма и получасового отдыха он подошёл к двери, чтобы сообщить Ричардсону, чтобы тот приготовил карету.

После полудня он планировал отправиться в собор до начала занятий по философии.

Поездка туда прошла гладко, и Клейн прибыл на площадь перед собором Святого Самуила после нескольких глотков чая.

Набравшись спокойствия от созерцания голубей, он направился к главной двери собора, вошёл в молитвенный зал и наугад нашёл скамью, на которую можно было сесть. Как и прежде, Ричардсон сидел по диагонали позади него, держа шляпу и трость своего хозяина.

Когда он опустошил свой разум во время молитвы, духовное восприятие Клейна снова заработало. Он инстинктивно открыл глаза и посмотрел налево.

Он увидел черноволосого, зеленоглазого Леонарда Митчелла.

На этом Ночном Ястребе не было плаща. Он выглядел непринуждённо, заправляя белую рубашку, сочетая её с прямыми брюками и чёрным жилетом.

Увидев, что мужчина средних лет с седыми прядями в бакенбардах смотрит на него, он улыбнулся, кивнул, отвёл взгляд и закрыл глаза, делая вид, что молится.

Он не беспокоился, что мужчина обнаружит, что он за ним наблюдает, потому что он лишь бегло осмотрелся, не предпринимая никаких дополнительных действий. Многие присутствующие верующие тоже совершали подобные действия.

Для красивого, степенного джентльмена было неизбежно привлечь к себе внимание, когда он входил в дом. Леонард Митчелл был человеком, который часто привлекал к себе такое внимание, поэтому он прекрасно знал об этом.

В этот момент в его голове раздался слегка постаревший голос.

— Это он.

«Хех, не зря я вчера и сегодня бегал в собор…» — самодовольно подумал Леонард, сохраняя невозмутимое выражение лица.

Клейн тоже притворялся, что молится, но в его мыслях промелькнуло недоумение.

«Когда этот парень, Леонард, стал таким набожным?»

«Хотя он определённо более набожнее, чем я, он не из тех людей, которые ходят в собор каждый день. В лучшем случае он приходит раз или два в неделю…»

«Какова цель его прихода? Казалось, он только что наблюдал за мной…»

Подумав об этом, Клейн вдруг кое-что понял.

«Старик в нём — Ангел семьи Зороаст, что делает его Ангелом Пути Мародёра…»

«Богохульник Амон — король ангелов этого пути. Он смог обнаружить серый туман и даже пытался проникнуть в него…»

«Значит, вполне возможно, что старик в Леонарде тоже может почувствовать серый туман или следы его силы на мне!»

Придя к такому выводу, Клейн тут же почувствовал, что сердце у него сжалось в горле. Ему показалось, что его окружают опасные ловушки.

Он сохранял молитвенную позу, а глаза под веками оставались неподвижными. Всё его лицо было спокойным и сдержанным, полностью идентичным атмосфере собора.

Спустя некоторое время он медленно встал и подошёл к алтарю. Подойдя к ящику для пожертвований, он бросил туда 50 фунтов наличными.

Затем он сделал то же самое, что и раньше, улыбнулся епископу и дежурному священнику и кивнул. Он получил довольно дружелюбный ответ.

Как только он вышел из собора Святого Самуила, Клейн получил от Ричардсона свою шляпу и минут десять кормил голубей на площади.

За ним вышли верующие, закончившие молитву, в том числе и Леонард Митчелл.

Не глядя на вход, Клейн неторопливо хлопнул в ладоши, взял свою инкрустированную золотом трость и пошёл к стоявшей неподалёку четырёхколёсной повозке.

Леонард кормил голубей на площади, но не собирался следовать за ним, когда увидел, что его цель уезжает на карете.

Поскольку человек обладал древней аурой, а Паразит в нём придавал ему такое значение, он явно не осмеливался быть беспечным. Он не стал действовать напрямую, так как это было крайне опасно.

Он планировал провести поверхностное расследование, чтобы собрать необходимые сведения.

«Посмотрим, что скажет Старик, когда придёт время… Кроме того, не похоже, что в данный момент отсутствует направление для расследования. В Баклунде не может быть так много именно этого типа элитной кареты. Неважно, его это или арендованная, определить источник легко. Тогда я буду знать личность и происхождение этого джентльмена…» — Леонард неторопливо размышлял, глядя на голубей.

Он был опытным Ночным Ястребом, и он даже был элитной Красной Перчаткой среди Ночных Ястребов!

В этот момент голубь расправил крылья и пролетел над ним. В его клюве оказался бумажный листок.

Леонард нахмурился, протянув левую ладонь, и увидел, как голубь полетел вниз, уронив листок. Затем он взмахнул крыльями и улетел.

Подняв бумажный листок, Леонард осторожно развернул его, чувствуя недоумение. Он увидел на нём две строки текста:

Зороаст;
Паразит.

«Это…» — Зрачки Леонарда внезапно сузились, и он почувствовал, как все его волосы встали дыбом. Его эмоции чуть не взорвались в тот же миг.

«Этот джентльмен разгадал мой секрет?»

«Как и ожидалось от человека с древней аурой!»

«Он может быть одним из неумирающих монстров, оставшихся с четвёртой эпохи!»

«Он предупреждает меня? Что я не должен вмешиваться в его дела или даже приближаться к нему?»

В этот момент Леонард почувствовал, что каждый поступок мужчины средних лет с белыми бакенбардами и голубыми глазами поверг его в шок. Это был человек, на которого нельзя было смотреть прямо или приближаться к нему.

Он тут же потерял всякую мысль о расследовании этого человека. Наблюдая за посадкой голубей, он сказал сдавленным голосом:

— Старик, возможно, он твой старый друг. Если ты хочешь провести расследование, то тебе лучше подождать, пока твои силы восстановятся.

— Старый друг… — слегка постаревший голос повторил эти два слова, как будто он находил это подозрительным, но не мог быть уверен.

Леонард быстро совладал со своими эмоциями и усмехнулся.

— Так ты кто-то из семьи Зороаст…

В этот момент примерно в ста метрах от них, на пересечении улицы Фелпс с другой улицей.

Черноволосый Дуэйн Дантес с седыми волосами прислонился к стене, медленно закрыв глаза, скрывая свои морщинистые черты лица в тени кареты.

Сбоку от его камердинера Ричардсона появился мужчина средних лет в тёмно-красном пальто и старой треугольной шляпе, который поклонился своему хозяину, а затем исчез. Никто не видел этой иллюзорной фигуры.

Карета медленно повернула, когда с площади взлетела стая голубей.

…

Вернувшись домой и войдя в комнату с огромным балконом, молчаливый Клейн наконец-то издал тихий вздох облегчения.

Если Леонард не примет предупреждение из-за околдованности деда, он планировал написать ещё один листок с содержанием: “Я знаю, где находится богохульник Амон”.

«Между строк это означает, что я скажу богохульнику Амону, что здесь находится ангел семьи Зороаст, если ты сорвёшь мои планы.»

«Это не заставит старика поверить, что Дуэйн Дантес настолько слаб, что ему приходится полагаться на других, чтобы отбиться от него. Это было скорее дружеское предупреждение, которое не будет повторяться более трёх раз, в знак уважения к ангелу.»

«Если двух предупреждений окажется недостаточно, чтобы обуздать его, не оставанется другого выбора, кроме как сообщить об этом богохульнику Амону.»

«Да, есть большая вероятность, что это их напугает. Должны быть другие уловки или трудности, чтобы этот старик решил паразитировать таким поверхностным образом. Скорее всего, он не хочет, чтобы я подставил подножку… Хе-хе, это всё благодаря Арродесу. Если бы он не сообщил мне заранее, что у Леонарда есть Ангел-Мародёр, я бы точно не заметил, что стал мишенью, а тем более не имел бы подходящего повода и способа предупредить их…» — Клейн думал спокойно, не выказывая прежнего беспокойства или волнения.

Когда он расслабился, раздался стук в дверь. Его камердинер, Ричардсон, сказал:

— Сэр, дворецкий желает получить у вас аудиенцию.

— Пожалуйста, пригласите его войти. — Клейн вышел с балкона и вернулся в полуоткрытую комнату.

Вошёл Уолтер в белых перчатках и сказал:

— Сэр, пришёл ваш учитель философии, мистер Хамид.

«Занятия по философии…» — Клейн потёр ноющие виски.

Он уже слышал от Уолтера, что господин Хамид верит в Повелителя Бурь. То же самое было и с известным учёным Леуми. Многие философы в Королевстве Лоэн разделяли ту же веру.

Это его весьма удивило, потому что для него верующие в Повелителя Бурь были непримиримыми братьями.

«Судя по всему, мне придётся изменить свои стереотипы и субъективные впечатления… Хех, предпосылкой для того, чтобы стать философом, является отсутствие жены или тёплых отношений с семьёй?» — Как Клейн пошутил, он поправил одежду и подошёл к двери. В дверях заговорил с дворецким Уолтером:

— Хорошо, я пойду туда.

Глава 754 — Приглашение

Клейн мысленно уже прокрутил в голове последний вопрос епископа Электры, и ответил со вздохом:

— Это был мой отец. Он был поистине мудрым старцем. К сожалению, он скончался много лет назад во время несчастного случая.

Сказав это, он передал эмоции Клейна, который потерял родителей, оказавшись в альтернативном мире без дома, а также шрамы, полученные во время пребывания в Тингене. Он говорил спокойно и слегка улыбался, но в глубине его души таилась печаль, которая длилась вечно.

— Я сожалею о вашей потере. Должно быть, он вошёл в святую обитель Богини и мирно спит под её присмотром, — искренне ответил епископ Электра, изобразив на груди знак багровой луны.

Не дожидаясь ответа Дуэйна Дантеса, он посмотрел на него и пригласил:

— Послезавтра будет лунная месса по усопшему. Это поможет ему уснуть в стране Богини и обрести вечный покой. Интересно, не желаете ли вы принять участие?

В Церкви Богини Вечной Ночи было не так много праздников, и самым важным из них был День Зимних Даров. Вторым по значимости была месса, проводимая в полнолуние, также известная как Лунная Месса. Остальные праздники были обычными мессами и молитвами по выходным. Однако у разных епархий и разных соборов были свои собственные святые покровители и ангелы, для которых устраивались соответствующие специальные праздники.

— С удовольствием. — Клейн встал и поклонился, сказав это от всего сердца.

Это дало ему прекрасный повод пообщаться с епископами и священниками собора Святого Самуила или даже с епископом епархии. У него появилось достаточно прочное основание для того, чтобы входить в те или иные регионы собора.

Тем временем он понял, почему Путь Вечной Ночи был взаимозаменяем с Путём Смерти.

Оба они обладали властью безмятежности, вечного сна и тьмы. Они представляли собой конец и место назначения!

После этого Мори Мачт не стал продолжать тему о личности и происхождении Дуэйна Дантеса. Создалось впечатление, что он спросил об этом лишь вскользь. Он и его жена, Риана, начали праздно обсуждать свой прошлогодний отдых в Дези-Бей. Восполнив пробелы в этом вопросе, пробыв там два дня, Клейн ответил с родной интонацией, поделившись своими мыслями о фирменном блюде Дези — жареной рыбе.

Во время этого процесса он также сделал вид, что ненамеренно упомянул о своей охоте, когда занимался бизнесом в Восточном Баламе, и о том, как хорошо он знаком с тамошним первобытным лесом.

Это было сделано для того, чтобы создать необходимую основу для второго слоя личности Дуэйна Дантеса. Кроме того, Западный Балам отличался от Восточного Балама. Колониальные фракции из Лоэна и Интиса находились на равных, что позволяло часто конфликтовать. Даже в активно контролируемых регионах время от времени происходили изменения. Исследовать следы деятельности торговца или искателя приключений было совсем не просто. Тем более это касалось Дуэйна Дантеса, который, скорее всего, использовал вымышленное имя.

Что касается его охотничьего опыта в первобытном лесу Западного Балама, Клейн не выдумывал истории наугад, не плагиатил статьи из журналов или газет. В качестве образца он использовал то, что ранее рассказывал о своих славных делах сильнейший охотник Туманного моря Андерсон. Он использовал детали и отказался от основной сюжетной линии. То, что он сфабриковал, было частично правдой и одновременно фальшивкой.

Услышав о толстых анакондах, рыбах-людоедах и цветах, которые могут поймать свою добычу в лесах, Риана время от времени задыхалась, выглядела испуганной, но в то же время жаждала узнать больше. Что касается члена парламента и епископа, то они были не менее заинтересованы. Им часто приходилось заставлять себя прерывать описание Дуэйна Дантеса, чтобы расспросить о деталях.

— Вы действительно отличный охотник! Когда я служил в Восточном Баламе, мне никогда не доводилось бывать в лесу. Я никогда не ожидал, что он окажется настолько опасным. — После того как этот чрезвычайно достойный господин средних лет закончил свои рассказы, Мори Мачт взял маленький кусочек бархатного торта и искренне похвалил. — Я хочу пригласить вас на охоту, если представится возможность в будущем.

Пока они беседовали, служанка принесла пирожные для послеобеденного чая. Сбоку их подавал слуга-мужчина.

Услышав полусерьёзное приглашение члена парламента Мачта, Клейн с улыбкой ответил:

— Я уже с нетерпением жду этого.

Поболтав ещё немного и обсудив контроль загрязнения Баклунда, трое гостей решили удалиться. Поскольку они только познакомились и не считались знакомыми друг с другом, Клейн не стал их удерживать. Он проводил их до двери вместе со своим камердинером Ричардсоном.

Наблюдая за тем, как епископ, член парламента и его жена уходят, улыбка Клейна медленно исчезала, пока не осталось ничего.

Он был весьма доволен достигнутым прогрессом. Епископ Электра был напрямую связан с Церковью Богини Вечной Ночи, что и стало главной целью его возвращения в Баклунд. Мори Мачт был демобилизованным солдатом и в настоящее время членом парламента. Несомненно, он принадлежал к определённым военно-офицерским клубам, и он был бы полезен для продолжения расследования Великого Смога Баклунда.

«Далее мне следует постепенно углублять наши отношения…» — Клейн вернулся в малую гостиную и увидел, что горничная унесла оставшиеся пирожные и чай.

Изначально он планировал перекусить…

Независимо от других видов еды, выпечка и десерты в Лоэне, особенно в Баклунде, были выдающимися. Что касается повара, которого нанял Дуэйн Дантес, то он был искусен в этом деле. Даже мэм Риана была полна похвал по этому поводу. Клейн также от всего сердца согласился с этим.

Отведя взгляд, Клейн не сказал ни слова, уверенно шагая к лестнице, ведущей на третий этаж.

Перед ужином дворецкий Уолтер наконец вернулся в дом и проинформировал его о ситуации с 10% акций компании Баклунд Байк.

— Сэр, нам повезло. Кто-то нанял профессионального юриста и бухгалтера для расследования ситуации с компанией Баклунд Байк, и они предложили продавцу цену ещё до публикации объявлений. Но в ходе последующих переговоров цена превысила ожидания покупателя. Ему ничего не оставалось, как сдаться. Таким образом, нам не нужно ждать отчёта о расследовании. Мы можем напрямую нанять ту первоначальную команду.

Клейн кивнул и спросил, ничего не скрывая:

— Какова текущая цена?

— Покупатель, который сдался, предлагал 6 000 фунтов при конечной цене в 7 000 фунтов. Продавец не разгласил информацию о другом покупателе, однако, судя по отзывам по различным каналам, речь идёт как минимум о 8 000 фунтов.

«8 000 фунтов. Не так уж плохо… Может, мне поднять цену ещё немного? Если я немного подниму цену, а другая сторона просто сдастся, не будет ли это неловко?» — Клейн слегка кивнул и сказал:

— Дайте мне соответствующий отчёт. Я рассмотрю его.

Пролистав отчёт и поужинав, чтобы подчеркнуть свой экстравагантный, но блестящий образ человека, который делает солидную работу, Клейн повернул голову к Ричардсону и сказал:

— Приготовьте двухколёсную повозку. Я совершу поездку по городу.

Изначально он предполагал, что Ричардсон спросит его с удивлением. Двухколёсный экипаж не казался ему достаточно подходящим, но, к его удивлению, камердинер вежливо ответил, бросив любопытный взгляд:

— Хорошо, сэр.

«Покорный и никогда не спрашивающий почему. Это тоже считается преимуществом…» — Клейн внутренне вздохнул, ожидая возвращения Ричардсона, чтобы помочь ему надеть пальто.

Сев в двухколёсную повозку, он дал прямое указание:

— Давайте объедем район Баклунд Бридж и Восточный район.

Ричардсон не стал спрашивать о мотивах своего хозяина и просто попросил кучера осторожно направлять лошадей.

Проехав через Червуд Боро, карета под светом уличных фонарей въехала в район моста Баклунд.

Клейн не стал указывать место назначения и лишь велел кучеру проехать по близлежащим улицам.

Прислонившись к стенке кареты, он смотрел на улицы. Он видел пешеходов в старой одежде, которые шли с усталыми лицами, как будто спешили вернуться домой к ужину после тяжёлого рабочего дня. Изредка раздавался звон проезжающего мимо велосипеда. Они быстро мчались вдаль. По сравнению с пешеходами, выражение лица велосипедистов казалось более оживлённым. Казалось, они светились от неописуемого чувства гордости.

«Это очевидная разница в классе. Хотя это разница между техническим работником и обычным рабочим, с разницей в недельной зарплате в один-два фунта для тех, у кого один фунт в неделю…» — Клейн медленно выдохнул, подсознательно глядя на небо.

В этот момент темнота уже полностью затянула небо Баклунда, но смог был не слишком серьёзным. Сквозь него можно было разглядеть мерцающие звезды.

«После Великого Cмога управление окружающей средой совершенствуется с каждым днём… Однако ситуация с рабочими низшего класса в Восточном районе существенно не улучшилась. Хотя их зарплата стала выше, а рабочее время — меньше, из-за большого количества людей цены выросли повсеместно, что снизило эффект от повышения зарплаты. Уменьшение рабочего времени просто перешло от 15-16 часов к 11-12 часам…»

«Они просто устраняют самые большие проблемы. Что касается других проблем, которые не подняли свои уродливые головы, то ими пренебрегают… Да, королевство всё ещё находится в процессе реформ. Многое ещё не улажено…» — Клейн наблюдал за тем, как его мысли уплывают вдаль, пока карета не покинула Червуд Боро.

…

На Будущем Адмирал Звёзд Каттлея стояла за иллюминатором в капитанской рубке и наблюдала, как Фрэнк Ли отодвигает в тень деревянные бочки. Он складывал в них неизвестные вещи, прежде чем закрыть крышку.

«Недавно он исследовал рост растений в тёмной среде… Почему он вдруг стал нормальным?» — Каттлея с подозрением нахмурилась, часто опасаясь, что Фрэнк Ли создаст какое-нибудь грандиозное “изобретение”.

«Я попрошу Нину спросить позже…» — Как раз в тот момент, когда у неё возникла эта мысль, сработало её духовное восприятие. Она повернула голову и увидела на своём столе письмо.

Слабая улыбка скривилась на её губах, и, сама того не замечая, Каттлея подошла, вскрыла конверт и развернула письмо. Она быстро прочитала его.

Есть два Обнинска, не принадлежащие к Церкви Бурь, плывущие на север от острова Соня в сторону Бездны Маэлстрома…
Найти прямого потомка семьи Авраама…
Ты хорошо справилась.

Бездна Маэлстрома — это название опасной области в море, а не Бездна.

«Семья Авраама…» — Каттлея задумалась на мгновение, и, не найдя никаких подсказок, она планировала спросить на следующем сборе Таро.

…

На следующее утро, ещё раз прикинув, стоит ли ему снова поднимать цену, Клейн сказал дворецкому Уолтеру:

— Нанимайте эту команду и продолжайте переговоры. Моя конечная цена — 9 000 фунтов.

— Хорошо, сэр, — Уолтер тут же сказал с извиняющимся видом, — Дома кое-что случилось, и я хотел бы отдохнуть полдня.

— Нет проблем. Вам нужна помощь? — мягко спросил Клейн.

— Спасибо, что спросили. Я справлюсь, и это не слишком срочно. Сначала я займусь вопросами, связанными с переговорами по акциям, — искренне сказал Уолтер.

Клейн не стал больше ничего спрашивать, кивнул и разрешил ему взять отгул.

После того как дворецкий покинул комнату, Клейн повернулся, чтобы посмотреть на Ричардсона, и спросил:

— Уолтер встречался с кем-нибудь сегодня утром?

— Мистер Батлер получил письмо, — ответил Ричардсон, ничего не скрывая.

Глава 756 — Великая месса

Прождав около десяти минут у молитвенного зала, Клейн и другие верующие, которые были здесь, чтобы присоединиться к Лунной Мессе, вошли внутрь под руководством священника.

В тёмной и безмятежной атмосфере они услышали равномерные и неземные песнопения:

♫ Полноликая над землёй стояла багровая луна;
♫ И сладко было мечтать о своих делах,
♫ о ребёнке, и жене, и родителях; но прежде…

Священные и ритмичные голоса эхом отдавались в молитвенном зале, и верующие невольно затихали, как будто забывали все свои разочарования в жизни или различные проблемы, с которыми они сталкивались в реальном мире.

Под руководством нескольких священников они заняли свои места. Перед алтарём епископ Электра, отвечавший за проведение мессы, взял в руки “Откровение Вечной Ночи” и начал проповедовать.

Когда эта часть подошла к концу, священники взяли в руки воду и хлеб и начали протягивать их Клейну и его окружению. Это была милость Вечной Ночи, пища, которой могли делиться как живые, так и мёртвые.

Поскольку Клейн не ужинал, он, естественно, не отказался от хлеба среднего качества и воды в чаше. Затем он увидел, что на алтаре зажглись свечи, и в темноте они казались звёздами на ночном небе, излучая свет и тепло, от которых становилось легче на сердце.

В этот момент епископ Электра возглавил немногочисленных священников и всех присутствующих в хоре, чтобы они запели в унисон:

♫ Мы смотрим в ночное небо,
♫ Мы нежно произносим имя её: Богиня Ночи!
♫ Мы не знаем других слов, кроме «Богини Ночи».
♫ Пусть Богиня взойдёт из ангельского хора.
♫ С тишиной сладостной собраться,
♫ И держит обоих в своей правой руке, которая нежна.
♫ Богиня! Если бы Она услышала нас, Она, несомненно, согласилась бы,
♫ Улыбаясь непорочным мёртвым:
♫ Идите, отдыхайте и спите спокойно, дети мои!

Пустой голос, наполненный святостью, проникал в уши каждого верующего. Казалось, что все присутствующие духи резонируют в унисон. Как Потусторонний 5-ой Последовательности, Клейн почувствовал, что его Душевное Тело очищается, так как его духовность естественно струилась наружу в спокойствии.

Вслед за этим перед его глазами возникла спокойная темнота, без единого звука.

Во тьме лежали трупы, их лица были спокойны и умиротворёны, как будто они не были мертвы, а находились в глубоком сне.

Клейн спокойно и невозмутимо обходил тьму, как вдруг остановился и посмотрел по диагонали вперёд.

В том месте, где тихо распускались лунные цветы, спали несколько человек.

Это были Дэн Смит без шляпы и плаща, Старый Нил, все ещё одетый в классическую чёрную мантию, и Кенли, невысокий мужчина, упорно копивший деньги.

Они расслабленно закрыли глаза, а на их губах появилась слабая улыбка. Вокруг них возвышались могилы, на каждой из которых было написано одно и то же слово: “Хранитель”.

Клейн мгновенно закрыл глаза, когда до его слуха донёсся святой и неземной голос:

— Смиренно скрести руки… Над грудью своей!… Сотвори безмолвную молитву… И крикни из глубины сердца: “Единственное спасение — это спокойствие!”(Прим. авт.: Адаптировано из книг Томаса Худа, “Мост вздохов” и Теннисона, “Пожиратель лотоса”.)

Клейн опустил голову, закрыл глаза и поднял руки вверх, скрестив их перед грудью. Затем он тихо повторил:

— Единственное спасение — это спокойствие!

— Единственное спасение — это спокойствие! — Эхом повторилось вокруг.

…

Это повторялось снова и снова, пока в молитвенном зале не наступила полная тишина. Только тогда Клейн снова открыл глаза и потёр уголки глаз.

Он медленно выдохнул и огляделся вокруг себя. При свете свечей он обнаружил, что большинство верующих, сами того не замечая, залились слезами. Даже его камердинер, Ричардсон, постоянно плакал, не вытирая слез.

«Лунная Месса сродни ритуалу, ритуалу с участием сил Потусторонних. Под его воздействием дух каждого человека вступает в резонанс, позволяя разным людям увидеть в темноте умершего, с которым их связывают глубокие отношения. Это облегчает скорбь, чтобы обрести спокойствие… Да, это не аномалия, направленная на Потусторонних, так что я могу быть спокоен… Для обычных людей это может быть лишь иллюзорной отдушиной, которая происходит мгновенно. Они будут считать, что это результат величия Богини, а не каких-то необычных способностей… Потусторонние пятой последовательности Пути Вечной Ночи, похоже, получают значительное усиление контроля над духами…» — Клейн отвёл взгляд, делая вывод.

Вслед за этим он вспомнил темноту и умершего, лежавшего среди лунных цветов.

Закрыв глаза, Клейн позволил своим мыслям унестись вдаль.

«Та тёмная равнина, заполненная лунными цветами, ночной ванилью и цветами дремоты, является проявлением божественного царства Богини?»

«Чему тогда соответствует источник опасности в ночное время внутри руин той битвы богов?»

Клейн постепенно обрисовал холодную тьму и туман, окутавший море на восточном берегу моря Сони.

В тумане возвышался древний, мрачный собор со шпилем. Над ним кружились вороны, как будто проводили поминки или были убиты горем. А вокруг собора стояли обычные жители, простые деревянные хижины, серовато-белые мельницы и неясные фигуры.

«По логике вещей, эта туманная сцена, неразрывно связанная с ночью и снами, должна была образоваться из ауры, оставшейся после того, как Богиня расправилась с Демоническим Волком Разрушения Флегреа. Но она не имеет никакого сходства с соответствующим божественным царством… Да, смертные не могут проникнуть в тайны божеств, так что, возможно, тёмные равнины, усыпанные цветами — это не проекция божественного царства, а скорее результат ритуала…» — Видя, что Лунная Месса подходит к концу, Клейн полез во внутренний карман и достал бумажник.

Держа бумажник в руках, он встал, вышел в проход, прошёл прямо к алтарю и под сострадательным взглядом епископа Электры направился по диагонали к ящику для пожертвований.

Он четыре раза стукнул себя в грудь по часовой стрелке, вытягивая багровую луну, а затем бросил все свои купюры крупного достоинства.

«В общей сложности 300 фунтов!»

В этот момент Клейн не чувствовал себя ущемлённым, как в предыдущие несколько раз. Он был в очень спокойном настроении, потому что вспомнил ритуал, который использовал Старина Нил, чтобы вернуть долг.

Тогда они забрали кошелёк с 300 фунтами, и все благодаря благословению Богини.

Сделав шаг назад, он снова нарисовал багровую луну и отдал своё место жертвователю, стоявшему позади него.

В этот момент подошёл епископ Электра и сказал, рисуя багровую луну:

— Да благословит тебя Богиня.

— Пусть Богиня знает об этом. Сейчас я хочу получить некоторые наставления, — ответил Клейн с улыбкой.

Епископ Электра взглянул на боковую дверь молитвенного зала и сказал:

— Если вы не против подождать пятнадцать минут, я расскажу вам о Библии в библиотеке.

— С удовольствием, — сказал Клейн с тёплой улыбкой.

Епископ Электра тут же позвал священника, чтобы тот вывел Дуэйна Дантеса и его слугу из молитвенного зала через боковую дверь, пока они кружили по винтовой лестнице в соседнюю библиотеку.

Здесь стояла огромная книжная полка, а на ней — различные книги из Церкви Богини Вечной Ночи. По бокам стояли столы и стулья, на которых священники и епископы могли заниматься и читать проповеди верующим.

Через двенадцать минут епископ Электра вошёл в библиотеку с успокаивающей улыбкой и увидел Дуэйна Дантеса с белыми бакенбардами, который стоял перед книжной полкой и сосредоточенно перелистывал книгу. Он излучал флюиды учёного.

— Что вы читаете? — спросил он с улыбкой.

Клейн захлопнул книгу и с самодовольной улыбкой ответил:

— Откровение Вечной ночи. Честно говоря, хотя я благочестиво верю в Богиню, у меня никогда не было времени серьёзно сесть и прочитать Библию из-за моей напряжённой жизни.

Когда он говорил, на его лице не было никаких странных признаков, но в глубине души он чувствовал беспокойство. Он боялся, что Богиня поразит его молнией, чтобы вознаградить этого “благочестивого” верующего Дуэйна Дантеса.

Ну, молния не в компетенции Богини… — утешал себя Клейн.

Епископ Электра улыбнулся и взял из его рук «Откровение Вечной Ночи».

— Никогда не поздно начать.

После этого он пригласил Дуэйна Дантеса сесть за стол и стал подробно знакомить его со структурой “Откровения Вечной Ночи” и соответствующим Святым Словом.

Ричардсон держал шляпу и трость своего работодателя, а сам стоял на небольшом расстоянии, молча ожидая и слушая проповеди епископа.

Время шло, когда Клейн, который выглядел серьёзным, вдруг почувствовал, что сработало его духовное восприятие. Сцена за дверью естественным образом всплыла в его сознании.

Это было интуитивное предвидение, которое исходило от Клоуна и которое было усилено серым туманом!

За дверью старец, одетый в чёрную рясу священнослужителя, прошёл мимо и направился к винтовой лестнице.

У него были пышные белые волосы, но он не расчёсывал их, отчего выглядел довольно растрёпанным. У него было худое лицо, отчего казалось, что это кости, обтянутые кожей. От него исходило холодное выражение лица, а его кожа была ненормально бледной. Его глаза были редкого чистого чёрного цвета.

Эта фигура быстро исчезла за дверью, когда сверху послышались шаги.

«Хранитель! Но это не тот, кого я встретил в молитвенном зале… Хм, сегодня его очередь?» — Клейн обратил внимание на епископа Электру, который с задумчивым видом рассматривал содержание Библии.

Его не удивило, что Хранитель появился внутри собора и прошёл мимо библиотеки в это время. Это было связано с тем, что ночью силы запечатывания за Вратами Чаниса достигали своего пика. Живые существа не могли оставаться внутри, поэтому Хранители входили туда только на рассвете и выходили на закате. В это время как раз стемнело.

«Мне нужно запомнить, какой сегодня день и число… Позже, получив больше информации, я смогу выяснить график смены Хранителей. Таким образом, я смогу действовать в подходящее время…» — Клейн обуздал свои мысли, внимательно слушая. Наконец, через тридцать минут он встал и попрощался.

Он улыбнулся и сказал епископу Электре:

— Я хотел бы узнать, имею ли я честь слушать ваши проповеди в будущем?

— Без проблем. — Столкнувшись с магнатом, который только что пожертвовал 300 фунтов, епископ Электра не смог отказать ему. Он даже радостно кивнул. — Если только вы придёте в собор и у меня будет время.

Клейн не стал заострять внимание на деталях, чтобы не вызвать подозрений. Он искренне поблагодарил его и вместе с Ричардсоном покинул собор Святого Самуила.

Он вернулся домой до восьми и с удовольствием поужинал, неторопливо проведя остаток ночи.

…

Поздно ночью, в спальне хозяев.

Спящий Клейн внезапно открыл глаза.

Его духовная интуиция подсказала ему, что кто-то проник в его особняк!

Глава 757 — Встреча во сне

«Кто-то проник на территорию особняка?» — Клейн не сразу встал. Он лишь повернул тело на бок и протянул левую ладонь под подушку. Он тайно держал Похоронный Звон, и в то же время медленно раскрыл левую руку, готовясь активировать Ползучий Голод.

Зная, что в Баклунде трудно найти пищу для Ползучего Голода, он проник в тюрьму в Конант-Сити Дези-Бэй, нашёл заключённого, приговорённого к смерти, и убедился, что в приговоре не было ошибки, прежде чем скормить его перчатке.

«Школа Мысли Розы зацепилась за меня? Нет, они не могут быть настолько быстрыми. Кроме того, если это они, то они не придут просто так, а будут ждать удобного случая. Они воспользуются возможностью, когда я буду проходить мимо укромного места, и нанесут удар так, чтобы не потревожить официальные организации Баклунда… Я пожертвовал слишком много денег на Лунной Мессе, из-за чего преступники нацелились на меня? Хм, щедрый магнат, только что приехавший в Баклунд из чужой страны, действительно лёгкая мишень… Конечно, я не могу исключить рутинного расследования Ночных Ястребов…» — Пока мысли мелькали в его голове, Клейн услышал тихий шум, доносившийся с балкона в соседней полуоткрытой комнате.

Вслед за этим раздался звук поворота замка, когда окно от пола до потолка почти бесшумно открылось.

Клейн внимательно прислушался и почувствовал, как шаги прошли через полуоткрытую комнату в коридор.

После паузы шаги направились к спальне хозяина, затем прошли мимо неё и повернули ручку двери в комнату его камердинера.

«Он зашёл не в ту комнату? Или, может быть, он здесь, чтобы найти Ричардсона?» — Сердце Клейна заколотилось, когда он отпустил хватку Похоронного Звона. Затем он протянул руку к железному портсигару, лежавшего поблизости.

После того как он убрал стену духовности, рядом с ним появилась иллюзорная фигура в тёмно-красном пальто и старой треугольной шляпе. Затем она вошла в зеркало во весь рост.

Когда Сенор, марионетка Призрак, подскочил к стеклянному окну в комнате Ричардсона, он увидел, как из комнаты вышла фигура с оранжево-жёлтой кожей, вороно-чёрными волосами и мягкими чертами лица. Что касается Ричардсона, то он молча сидел на краю своей кровати, наклонившись вперёд. Его спина была сгорблена, словно он слился с темнотой.

Ужас окрасил его лицо, а на лице появилось слабое и растерянное выражение. Наконец, он замолчал.

«Этот человек действительно здесь из-за Ричардсона… Его черты напоминают кого-то с Южного континента… Он ловкий и умелый. Скорее всего, он не обычный человек… Это друг, с которым Ричардсон познакомился в поместье на Южном континенте, или, может быть, родственник по материнской линии? Ричардсон — всего лишь камердинер с годовым жалованьем в 35 фунтов. В каком деле может понадобиться его помощь?» — догадался Клейн, используя зрение Сенора для наблюдения.

В этот момент он вдруг понял, почему Ричардсон был хорош в наблюдении и часто оставался на балконе, чтобы рассмотреть всех прохожих.

«Он боялся, что его найдут!»

«Надеюсь, это не слишком большая проблема и не повлияет на мои планы… Я позже разберусь с этим вопросом… Если Ричардсон не сможет решить проблему, мне придётся найти предлог, чтобы отказаться от его услуг…» — Увидев, что его камердинер ложится на спину, Клейн отозвал свою марионетку Рейфа.

…

Тем временем Леонард Митчелл, проживавший на Пинстер-стрит, 7, снова вошёл к погруженному в туман Баклунду.

Ранее он расспрашивал репортёра “Дейли Обсервер” Майка Джозефа и получил известие о том, что Шерлок Мориарти не стал активно вмешиваться в дело Ланевуса. Вместо этого он принял участие в обсуждении после того, как его наняли. В результате все подозрения в его адрес резко уменьшились.

Если бы не то, что этот детектив был немного замешан в деле Капима, и не то, что у него были близкие отношения с Эмлином Уайтом из церкви Жатвы, Леонард Митчелл мог бы подумать о том, чтобы отказаться от расследования и продолжить поиски Инса Зангвилла.

Поскольку у Шерлока Мориарти было не так много друзей в клубе Квелаг, один из которых погиб в деле, связанном с принцем Эдессаком, а другим был репортёр Майк Джозеф; поэтому у Леонарда оставалась только одна цель: доктор Аарон Церес.

«Судя по досье, этот доктор когда-то был вовлечён в дело Потустороннего с Пути Монстра… После того, как этот предмет подменили, ему перестало не везти и сниться кошмары. Его жизнь вернулась в нормальное русло… Большинство людей, которых знает Шерлок Мориарти, вовлечены в дела Потусторонних. Этот детектив точно не обычный человек…» — Размышляя, Леонард позвонил в дверь во сне Аарона Церера.

Войдя в сон, он легко нашёл диван, чтобы сесть, и сказал доктору Аарону, который сидел напротив него:

— Расскажите мне подробно, как вы познакомились с Шерлоком Мориарти.

Во сне Аарон не солгал. Он начал с того, как миссис Мэри привела Шерлока Мориарти в клуб Квелаг и как он был одним из рекомендателей. Он продолжал, пока детектив не предложил ему сообщить епископу Церкви Богини Вечной Ночи о его странном случае.

«Правда описана в досье. Шерлок Мориарти, кажется, довольно дружелюбно относится к официальным организациям Потусторонних, и его одобрил Изенгард Стэнтон…» — Леонард взглянул на усатого Шерлока, которого наколдовал доктор Аарон, и отвёл взгляд, внимательно слушая.

После того как Аарон закончил подробно рассказывать обо всем, он сказал:

— Он уехал на юг в отпуск и до сих пор не вернулся. Я беспокоился о нём всё это время. Однако он детектив, исполненный мудрости и с добрым сердцем. Я верю, что с ним не случится ничего плохого. Я просто хочу, чтобы он смог принять участие в праздновании рождения моего ребёнка.

«Возможно…» — Леонард подозревал, что Шерлок Мориарти может никогда не вернуться в Баклунд.

Затем он вежливо попрощался и вышел из сна доктора Аарона.

Сделав несколько шагов вперёд, он подсознательно оглянулся и увидел, что внутри дома с садом всё пространство заполняют размытые шарообразные огни, представляющие разные сны. всё было в порядке.

«Была ли это ошибка с моей стороны? Мне все время кажется, что что-то во мне меняется…» — пробормотал Леонард, поворачиваясь, чтобы лететь к Пинстер-стрит.

Все, что он мог видеть, было покрыто густым туманом. Уличные фонари были мрачными и бледными.

Внезапно Леонард прекратил полёт, бросив взгляд на здание.

В этом доме было около пяти шарообразных огней, парящих в тишине, что отличало его от других зданий.

Однако духовное восприятие Леонарда подсказало ему, что в доме, очевидно, находился чёрный шар, который поглощал весь свет.

Кроме того, он обнаружил, что не узнает улицу, на которой находится.

Он почувствовал тревогу, подозревая, не увидел ли он чего-то, чего не должен был видеть. Он поспешно отвёл взгляд, собираясь уйти и направиться к своему дому.

В этот момент из здания, которое выглядело обычным, раздался дразнящий голос:

— Почему бы тебе не зайти на чашку чая?

Мысли вспыхнули в голове Леонарда, когда он на большой скорости взлетел вверх, даже не задумываясь.

В его духовном восприятии дома с террасами, расположенные сзади, сад и крошечные здания увеличивались в размерах, а окна и двери превратились в пасти, которые кусали его!

Близлежащие чёрные уличные фонари увеличивались в высоту, делая окрестности похожими на лес из стали, который, казалось, должен был остановить Леонарда.

Леонард не остановился и не обернулся. Он почувствовал холодок по спине, который становился все явственнее и глубже!

Его тело медленно напряглось, как будто его схватили бесчисленные невидимые руки.

В тот самый момент, когда он почувствовал, что больше не может держаться, он увидел знакомый дом, в котором было знакомое окно и горел свет.

Затаив дыхание, он резко упал и снова погрузился в сон!

Он резко проснулся и обнаружил, что весь в холодном поту.

— Старик, с чем я столкнулся на самом деле? — Леонард оторвал ноги от края стола и спросил с чувством затаённого страха.

Немного постаревший голос в его сознании ответил через несколько секунд:

— Я не уверен.

Веки Леонарда тут же опустились, и он не стал продолжать этот вопрос.

Затем он бросил взгляд в окно и увидел, что в ночном небе Баклунда повсюду горят огни. Оно было безмятежным.

…

Улица Бёклунд, 160. Внутри особняка Дуэйна Дантеса.

— Сэр, мэм Вахана Хейзел здесь, — Ричардсон вошёл в комнату и обратился к Клейну.

Клейн отложил свои бумаги и поднял глаза, взглянув на своего камердинера. Он обнаружил, что тот по-прежнему был немногословным, молчаливым и сдержанным человеком. В нём не было ничего странного.

«Если бы не результат гадания… Вдруг увольнение сотрудника вызовет подозрения…» — тихо пробормотал Клейн. Он встал, как ни в чём не бывало, и попросил Ричардсона помочь ему надеть пальто.

Через пятнадцать минут он уже обнимал свою учительницу этикета Вахану Хейзел, когда начал разучивать ещё один распространённый танец, используемый на светских мероприятиях.

— Я чувствую, что через несколько дней потеряю работу. — Через некоторое время Вахана похвалила Дуэйна Дантеса за его успехи. Закончив, она добавила, — Однако Вы все ещё немного сдержаны. Хотя вы не должны вести себя как мужчины Интиса, которые тесно прижимаются к дамам, вы не должен постоянно сохранять дистанцию. Это вполне нормально — время от времени вступать в контакт. То, как вы ведёте себя сейчас, делает вас жёстким и скучным.

Клейн слегка притянул её к себе и ответил с улыбкой:

— Я боялся показаться грубым.

«Значит ли это, что слишком близкое общение с дамами является проявлением грубости? Это также подразумевает, что я полна очарования, и что он может опозориться, если будет слишком близко? Это довольно эвфемистическая форма похвалы…» — Вахана подумала и сказала с улыбкой:

— Вы хорошо научились.

Танец продолжался, пока Клейн смотрел на лицо Ваханы Хейзел и тепло спросил в непринуждённой манере:

— Госпожа, вы выглядите расстроенной?

Вахана опустила голову и усмехнулась.

— Ничего серьёзного. Мой муж — бизнесмен, и недавно у него возникли небольшие конфликты с некоторыми людьми. Мы можем решить этот вопрос. О, ваш вопрос был слишком прямым. Пока обе стороны не установили дружеские отношения, лучше не спрашивать об их делах, если только она не сделала это явно.

«По сравнению с вами, кто посещает семьи из высшего общества и знает многих мадам и дам, мне, как магнату, только что прибывшему в Баклунд, не хватает необходимых социальных связей…» — Клейн мягко кивнул и с улыбкой сказал:

— Я думал, мы больше не чужие.

Затем он ушёл от темы и начал рассказывать о своём собственном опыте и о своих соседях. Вахана в ответ упоминала некоторые вещи, позволяя Клейну лучше понять черты и предпочтения своего соседа.

После ухода Ваханы Клейн ещё некоторое время стоял у двери, а затем обратился к дворецкому:

— Уолтер, выясни, с какой проблемой столкнулась госпожа Вахана. Если она не сможет решить её, мы окажем ей своевременную помощь.

Глава 758 — Усилия в конце концов окупятся

Вечером Клейн, вернувшись из собора Святого Самуила, уже собирался войти в столовую на втором этаже, когда увидел дворецкого Уолтера, который с вежливым поклоном сказал:

— Сэр, дело, которое вы хотели расследовать, завершено.

Клейн не стал уточнять подробности в присутствии других слуг, а лишь молча кивнул.

— Давайте поговорим в кабинете.

Уолтер последовал за ним и прошёл весь путь до третьего этажа. Затем Ричардсон открыл дверь и зажёг внутри газовую настенную лампу.

Клейн неторопливо прошёл к своему столу, сел и посмотрел на дворецкого в ожидании отчёта.

Когда Уолтер жестом приказал Ричардсону караулить за дверью, тот подошёл к столу и обдумал свои слова.

Когда дверь снова закрылась, он сказал:

— Муж госпожи Ваханы — торговец тканями. Он сотрудничал с кем-то и вложил в дело 1000 фунтов, но другая сторона сбежала с товаром. Она уже обратилась за помощью к члену парламента Мачт и мэм Риане, чтобы призвать полицейское управление как можно быстрее раскрыть это дело. Однако полиция обычно не осмеливается гарантировать, что сможет найти цель в таких делах.

Клейн поднял чёрную авторучку на своём столе и погладил её.

— Для семьи госпожи Ваханы 1000 фунтов — не маленькая сумма.

Судя по тому, что он знал, обычный домашний репетитор зарабатывал не более 150 фунтов в год. Если работодатель предоставлял пансион и жилье, зарплата была ещё меньше.

Хотя Вахана служила в высшем обществе и имела много работодателей, её годовой доход ограничивался примерно четырьмя-пятью сотнями фунтов. Кроме того, значительная часть её расходов уходила на одежду, осанку и внешний вид, чтобы работодатели не сочли её непригодной в качестве учителя этикета.

— Да, доход её мужа, торговца тканями, можно считать средним. Для него инвестиция в 1000 фунтов — это довольно крупное вложение, — сказал Уолтер, помолчав.

«Для меня это тоже много…» — вздохнул Клейн и улыбнулся.

— Я только что приехал в Баклунд, поэтому не очень хорошо знаком с полицией.

Уолтер тут же ответил:

— Сэр, ещё когда я служил у виконта Конрада, я знал нескольких членов Баклундской ассоциации высокопоставленных полицейских.

«Ассоциация высокопоставленных полицейских Баклунда? Это были бы самые важные члены в Сивеллаус-Ярде. Даже главные суперинтенданты, отвечающие за целый район, не могли бы претендовать на вступление.»

Сивеллаус-Ярд относился к полицейскому управлению Баклунда. Своё название оно получило от улицы, на которой располагалось.

«Как и полагается дворецкому, служившему в благородной семье…» — Клейн внутренне вздохнул и улыбнулся, покачав головой.

— На данный момент в этом нет необходимости. В этом вопросе, я уверен, госпожа Вахана может обратиться за помощью ко многим людям. Будь то член парламента Мачт или другие, все они способны заставить двор Сивеллауса придать значение этому делу.

Он сделал паузу и нарочито вкрадчиво сказал:

— Я видел низшие слои общества и знаю их методы выживания. Временами полиция может быть не так полезна, как члены банд или охотники за головами. Уолтер, отправляйся в полицейское управление за соответствующими сведениями и отправляйся в известные бары в районе моста Баклунд и в Восточном районе, чтобы поручить им задание по поиску охотников за головами.

Независимо от того, найдут ли они соответствующих преступников или партию ткани, я дам им взамен 200 фунтов. Хе-хе, будем надеяться, что эти мошенники решили остаться в Баклунде.

— Награда в 200 фунтов? — Уолтер повторил сумму, не удержавшись, чтобы не бросить взгляд на своего работодателя, как будто ему показалось невероятным, что тот предложит столько за дело Ваханы.

Он застыл на месте, собираясь что-то сказать, но в конце концов промолчал. Он лишь серьёзно ответил:

— Хорошо, господин.

— Я дам вам эти деньги прямо сейчас. — Клейн медленно встал и достал бумажник.

Когда Уолтер получил толстую пачку денег, он спросил в раздумье:

— Должен ли я сказать мэм Вахане?

Клейн улыбнулся.

— В этом нет необходимости.

Обескураженный, Уолтер кивнул с поклоном.

— Ваша щедрость распространится по этой улице.

…

Восточный район, улица Дхарави, в тесном, но оживлённом пабе.

Сио, которая перед выходом серьёзно причесала свои короткие светлые волосы, протиснулась сквозь толпу мужчин, от которых несло алкоголем и затхлым потом, и подошла к стойке бара.

Она постучала по стойке и спросила бармена:

— Есть свежая работёнка на сегодня?

Если бы это был кто-то другой, кто спросил, не заказав выпивки, бармен проигнорировал бы его, но узнав Сио, охотницу за головами, с которой никто не хотел пить, он мог только вздохнуть и сказать:

— Очень хорошая награда, 200 фунтов.

— 200 фунтов? — Смо начала подозревать, что ослышалась. Кроме заданий мисс Одри, она никогда не видела такого красивого вознаграждения в Восточном районе Боро или в районе моста Баклунд. Даже за задание по поиску Азика Эггерса, которое сводило с ума охотников за головами, предлагали всего 150 фунтов.

Для обычного охотника за головами выполнение такого задания было достаточно, чтобы не работать целый год!

Для Сио это было не менее важно, потому что последние несколько месяцев она помогала таинственному человеку в золотой маске. Она узнала, что этот человек из МИ-9, и пыталась заработать достаточно взносов, чтобы обменять их на формулу зелья Дознавателя.

Поэтому вознаграждение, которое она получала, выполняя его задания, было небольшим. Большую часть она обменивала на взносы, поэтому все её сбережения были получены за счёт преимуществ, которые дала ей Последовательность Шерифа при поимке преступников.

«Получив формулу зелья, я всё равно должна потратить деньги на покупку Потусторонних ингредиентов, а у меня всего 300 с лишним фунтов… Форс права. Деньги не всесильны, но они достаточно важны…» — Подумав так, она посмотрела на бармена и осторожно спросила:

— Что за задание? Кто его поручил?

— Найти нескольких мошенников. Они обманули жертву ткани стоимостью 1000 фунтов. — После того как бармен передал детали задания Сио, он добавил, — Человек, поручивший задание, похож на дворецкого. Он назвался Уолтером и состоит на службе у некоего мистера Дуэйна Дантеса с Бёклунд-стрит. Если вы поймаете мошенников или найдёте ткань, то сможете отправиться туда, чтобы получить награду.

Сио быстро пролистала документы, так как в голове у неё быстро что-то сложилось. Она инстинктивно знала, в каком направлении продолжать расследование.

— Я возьмусь за это задание, — сразу же сказала она, кивнув головой.

Бармен пожал плечами и сказал:

— Вы не одна такая. Все охотники за головами взялись за это задание Кроме того, у них есть другие идеи.

— Например? — из любопытства спросила Сио.

Бармен усмехнулся.

— Они говорят, что раз мистер Дуэйн Дантес такой щедрый, они готовы рекомендовать себя, если ему не хватает телохранителя. Однако позже они отказались от этой идеи, поскольку быть телохранителем не так легко, как охотником за головами. Чтобы выпить, придётся подождать, пока им не дадут выходной.

«Для меня это не проблема, но я могу быть только охотником за головами…» — Сио кивнула, спрыгнула с высокого табурета перед стойкой бара и, не теряя времени, направилась к двери.

…

На следующий день, как раз когда Клейн закончил завтрак и готовился отправиться в сад, чтобы прогуляться для облегчения пищеварения, дворецкий Уолтер зашёл в дом и молча проследовал к нему, пока вокруг никого не было.

— Сэр, есть два вопроса, которые требуют вашего внимания, — вежливо сказал он.

— Два вопроса? — Клейн был несколько удивлён. Он думал, что будет только один.

Уолтер кивнул.

— Да, первый вопрос касается 10% акций компании Баклунд Байк. Кто-то уже предложил 10 000 фунтов. Сэр, вы всё ещё хотите продолжить торги?

«Цена была повышена до 10 000 фунтов? Совсем неплохо!» — Клейн намеренно изобразил растерянность.

— Я новичок в Баклунде, и есть много вещей, которые требуют от меня сдержанности. Давайте оставим всё как есть…

— Хорошо, сэр. — Затем Уолтер сказал, — Обманщики, обманувшие мужа Мэм Ваханы, пойманы. Охотник за головами уже прибыл и потребовал плату.

— Так быстро? — Клейн в шоке повернул голову, глядя на своего дворецкого.

Если бы он сам начал действовать, то действительно был способен уладить дело в тот же день. Поскольку, у него был медот лазоискательства, чтобы найти людей, но проблема заключалась в том, что большинство охотников за головами не были Провидцами.

«Да, возможно, этот Потусторонний хорош в отслеживании и поиске людей…» — сделал предварительный вывод Клейн.

Уолтер ответил в подтверждение:

— Да, это гораздо быстрее, чем я предполагал. По словам охотницы за головами, она провела обратный поиск по продажам на чёрном рынке, а затем нашла мошенников.

«Торговцы на чёрном рынке так легко сдались? Судя по всему, им преподали урок с помощью кулака…» — Клейн кивнул и сказал:

— Как зовут ту охотницу за головами? Она довольно способная…

— Она назвалась Сио, — честно ответил Уолтер.

«Не может быть…» — Клейн чуть не споткнулся. К счастью, он обладал впечатляющим чувством равновесия Клоуна.

Успокоив душевные волнения и сохраняя спокойствие, он поразмыслил и сказал:

— Сохраните контактную информацию охотницы за головами. Возможно, в будущем появится шанс заручиться её помощью.

— Хорошо, сэр. — Уолтер не нашёл никаких проблем в указаниях Дуэйна Дантеса. Любой приличный член высшего общества держал при себе некоторые неофициальные средства.

Клейн не стал продолжать тему Сио, так как резко спросил:

— Сколько удалось вернуть?

— Наличные и ещё не проданная ткань от мошенников составили около 850 фунтов. — Уолтер, очевидно, предвидел, что его работодатель поинтересуется этим вопросом, и спросил заранее.

— Очень хорошо, — кивнул Клейн. — После того как заплатите охотнице за головами, помогите ей отправить мошенников и товар в ближайший полицейский участок.

…

Полицейский участок Северного района.

Вахана и её муж, Бахус, посмотрели на стоящего перед ними высокопоставленного инспектора и спросили в унисон, с удивлением в голосе.

— Его нашли?

— Их поймали?

Высокопоставленный полицейский инспектор улыбнулся в ответ.

— Да.

Когда он сообщил им, сколько денег и ткани осталось, Вахана и Бахус издали коллективный вздох облегчения.

Они могли позволить себе потерять 150 фунтов. Более того, оставшееся сукно ещё позволяло увеличить стоимость и прибыль. В сущности, они не понесли больших потерь.

Они неоднократно благодарили инспектора, пока кто-то не пригласил Бахуса для идентификации товара и преступников.

Вахана сидела, не теряя этикета. Она улыбнулась высокопоставленному инспектору и сказала:

— Ваша эффективность превзошла мои ожидания. Мне очень любопытно, как вы нашли кучку мошенников?

Зная, что эта красивая и элегантная дама знакома с членом парламента Палаты общин, и что в конце концов она узнает правду, высокопоставленный инспектор не стал от неё скрывать.

— На самом деле, дело было завершено охотницей за головами. Она расследовала чёрный рынок краденых товаров и быстро поймала подозреваемых.

— Вы даже предложили вознаграждение? — Вахана, казалось, полностью осознала всю историю.

Инспектор покачал головой и сказал:

— Нет, кто-то опередил нас. Он предложил 200 фунтов.

— 200 фунтов? — удивлённо спросил Вахана.

Это была не маленькая сумма денег, и она даже превышала ожидаемую прибыль, которую её муж мог получить от продажи.

Увидев утвердительный ответ инспектора, Вахана не могла не спросить:

— Кто предложил награду?

— Охотница за головами не сказала, но её сопровождал джентльмен, одетый как дворецкий. — Инспектор просто описал внешность Уолтера.

Вахана смутно догадывалась о личности дворецкого, слегка откинувшись назад и тихо пробормотав про себя:

— Двести фунтов…

…

После обеда Вахана, которая пришла в дом члена парламента Мачт, чтобы научить его дочь этикету, первым делом поблагодарила мэм Риану за оказанную помощь.

После того, как чёрно-зеленоволосая Риана сказала несколько слов скромности, она спросила:

— Вахана, я слышала, что вы учитель этикета господина Дуэйна Дантеса. Интересно, что он за человек?

Вахана задумалась и ответила:

— Он настоящий джентльмен. Он сердечный, щедрый, добрый, образованный, джентльменский и очень знающий.

Услышав это, Риана слегка кивнула, а затем посмотрела на свою гордую дочь и усмехнулась.

— К сожалению, он немного староват, иначе он мог бы стать хорошей парой. Ну, я планирую пригласить его на наш бал в эти выходные.

Глава 759 — Первый Танец

Суббота, 8 часов вечера.

Клейн сел в свой роскошный экипаж и через две с половиной минуты подъехал к дому депутата парламента Мачта на Беклунд—стрит, 39

Бросив украдкой взгляд на фонтан, из которого журчала вода, он застегнул фрак, спустился по лестнице и направился к главному входу.

Ричардсон держал в руках изящно упакованную бутылку Саутвильского красного вина и следовал за своим хозяином.

Войдя в парадную дверь, Клейн сразу же увидел члена парламента Мачта и его жену Риану, которые подошли поприветствовать его.

Первый был одет в оливково-зелёную форму армейского офицера с оранжево-красным поясом вокруг талии и несколькими медалями, висящими на груди. В Королевстве Лоэн служащие и отставные офицеры любили носить военную форму на балах.

Последняя была одета в жёлтое длинное платье с оборками по бокам и редкими изящными кружевами, что делало её непохожей на незамужних дам. Однако она также частично обнажила свою белокурую шею и плечи.

Клейн взял бутылку красного вина из рук Ричардсона и передал её члену Парламента Мачту прежде чем сказать с поклоном:

— Извините, я опоздал на несколько минут.

На самом деле это была обычная ситуация на балах в Лоэне. Гости скорее опоздают на определённое время, чем придут раньше. Это было потому, что хозяева дома всё ещё могли быть заняты последними приготовлениями к балу. Это было самое неподходящее время для приёма гостей, но, конечно, нужно было следить, чтобы они не опоздали больше чем на десять минут.

Если бы Вахана специально не научил его этому, Клейн определённо пришёл бы раньше, как форма уважения.

— Всё нормально. Бал официально ещё не начался. — Мачт взглянул на красное вино из Саутвилла, протягивая его камердинеру, и с улыбкой кивнул.

На светских приёмах Лоэна нужно было принести подарок для хозяина, если они впервые были на балу. Алкогольные напитки были самыми желанными, но нужно было иметь в виду, что первым подарком должно было быть что-то местного производства.

Поздоровавшись с Мачтом, Клейн посмотрел на мадам Риану и увидел, что она слегка подняла правую руку. Поэтому он сделал шаг вперёд, поднял её ладонь и наклонился, чтобы поцеловать её.

— Вы освещаете весь бал.

Перед началом бала комплименты хозяевам дома были необходимым шагом на светских мероприятиях Лоэна. И в отличие от Интис, этикет поцелуя руки Лоэна требовал, чтобы леди жестом показала, что это возможно, прежде чем джентльмен сможет сделать поцелуй; в противном случае это было бы серьёзным faux pas.(Прим. ред.: Фр. Оплошность)

— То же самое касается и вашего приезда, — с улыбкой ответила мадам Риана.

Затем пара повела Дуэйна Дантеса через коридор в главный зал, где эхом отдавалась приятная мелодия.

Сделав несколько шагов вперёд, Мори Мачт указала на даму в небесно-голубом платье.

— Моя дочь Хейзел.

Клейн посмотрел на девушку, и его зрачки внезапно сузились.

Он знал эту девушку!

Если быть точным, он видел её раньше!

Когда-то он спросил Арродеса, где тот может раздобыть мистический предмет, способный похитить сверхъестественные силы других людей, и волшебное зеркало показало ему сцену, где высокомерная леди слонялась по канализации, и это была не кто иная, как Хейзел Мачт. Это была дама с волнистыми чёрно-зелёными волосами и яркими карими глазами!

«У неё есть мистический предмет, который соответствует Вору Огня? С её семейными обстоятельствами, зачем ей слоняться по канализации? Может, это какая-то случайная встреча? Она что-то искала или ждала чего-то в канализации? Она уже стала Потусторонней? Как она ей стала? Может быть, у неё в теле тоже паразитирует старик? Сможет ли этот старик обнаружить ауру серого тумана, как Богохульник Амон? — Клейн, который был в обличие Дуэйна Дантеса, мгновенно обдумал множество вопросов, но он прижал руку к груди и поклонился с невозмутимым видом.

— Добрый вечер, мисс Хейзел.

Во время этого процесса он украдкой взглянул на лицо Хэйзел Мачт и обнаружил, что у неё невозмутимый вид. В её глазах было высокомерие, и всё, что она сделала, это вежливо улыбнулась и ответила:

— Добрый вечер, мистер Дантес.

«У неё не было никакой ненормальной реакции, а это значит, что она не в состоянии ощутить ауру серого тумана… По крайней мере, старик не паразитирует на ней. Я пока не могу быть уверен, и мне придётся продолжать наблюдение…» — Клейн выпрямился и взял с подноса официанта чашку бледно-золотистого шампанского. Затем он начал беседовать с депутатом парламента Мори Мачтом.

— Я никогда не думал, что Вы являетесь майором.

Это было видно по эполету на плече Мачта.

Если бы он был полковником, Клейн даже заподозрил бы, что этот джентльмен тоже нездешний, но для майора это было трудно определить.

— Ха-ха, ничего страшного. В Баламе есть много возможностей оказать достойные услуги, — ответил Мори. — Конечно, погода там особенно неподходящая. Я всегда предлагал высшему руководству армии разработать форму для западного Балама и избавиться от традиционных тёмных цветов; в противном случае офицеры будут чувствовать себя только как говядина, ожидающая жарки.

Что же касается рядовых, то большинство из них были одеты в красные фуфайки и белые штаны.

— Да, погода там совершенно не такая, как в сельской местности. Даже в заливе Дези не так жарко, — Клейн указал, что побывал на южном континенте, а также в восточном или западном Баламе, чтобы подтвердить свои охотничьи опыты, о которых он упоминал несколько дней назад.

После нескольких минут светской беседы Мачт извинился и вместе с женой направился к лестнице. На втором этаже он поднял чашу красного вина, стоя у перил лицом к парадной двери, и сказал:

— Спасибо всем, что пришли на наш бал. Во-первых, давайте поднимем тост за богов. Они-источник всего прекрасного.

Он и мадам Риана четыре раза постучали себя по груди, тихо восхваляя богиню. Другие гости также восхваляли божества, в которых они верили своими собственными средствами.

Мачт продолжал поднимать свою чашку и сказал с улыбкой:

— Во-вторых, тост За Королевство. Это стабильная основа основ.

Клейн поднял свой кубок с шампанским и заговорил с другими гостями вокруг него.

После этого Мачт оглядел окрестности и шутливо спросил:

— И наконец, за что мы выпьем?

В голове у Клейна зашумело, когда он громко сказал с улыбкой:

— Тост за улучшение воздуха в Баклунде.

Мачт был ошеломлён, так как не мог не улыбнуться в ответ.

— Отлично. Это отличное предложение.

— Тост за улучшение атмосферы Баклунда. Это символ того, что мы живём лучшей жизнью. Ваше здоровье!

Решение проблемы загрязнения атмосферы всегда было одним из его политических идеалов как члена Палаты общин парламента. В конечном счёте он добивался принятия соответствующих законопроектов и сыграл значительную роль в улучшении окружающей среды. Поэтому тост за улучшение воздуха в Баклунда был равнозначен тосту за самого себя. Это было более эвфемистично и более открыто.

Все гости эхом отозвались, энергично допивая напитки, которые держали в руках.

Вслед за этим член парламента Мачт взял мадам Риану за руку, и они спустились в холл. Затем они начали вступительный танец под приятную музыку.

Все присутствующие джентльмены начали искать своих первых партнёрш для танцев. Клейн взял ещё одну чашку шампанского и неторопливо оглядел гостей.

«Хм, мэм Мэри тоже здесь…» — Он огляделся и увидел кого-то знакомого. Будучи одним из крупнейших акционеров компании Коим, обладавшей состоянием в десятки тысяч фунтов, мэм Мэри ранее наняла Шерлока Мориарти для расследования супружеской измены своего бывшего мужа.

«Она член Национального совета по загрязнению атмосферы, поэтому вполне естественно, что у неё тесные отношения с членом парламента…» — Клейн не пытался пригласить её на танец, поскольку был здесь в роли Дуэйна Дантеса. Он не знал этой женщины, которая жила на другой улице.

Он отвёл взгляд и посмотрел в другую сторону. Он увидел Хейзел Мачт, стоявшую в стороне с Кубком белого вина в руке. На её лице ясно читалась отчуждённая улыбка, когда она смотрела, как джентльмены ловят свои мишени, чтобы пригласить их на танец.

«Эта дама на самом деле выглядит довольно хорошо. Она достойна и хороша собой. Она должна была быть звездой на этом балу, когда люди жаждали пригласить её на танец. Однако то, как она излучает это высокомерие, глядя на людей сверху вниз с надменным видом, заставляет любого джентльмена, который бросает на неё взгляд, переключиться на другую цель.»

«Я видел это выражение и в глазах некоторых Потусторонних. Они больше не думают о себе как о смертных, и они часто имеют чувство превосходства, когда сталкиваются с обычными людьми… Хе-хе, это означает, что Мисс Хейзел, скорее всего, Потусторонняя… Да, если она не Потусторонняя, как она посмела бы слоняться в канализации… Она с Пути Мародёра? Но как она может с таким высокомерием вести себя как Мародёр или Мошенник? Это трудно себе представить…» — Увидев, что хозяева почти закончили с первым танцем, он серьёзно задумался, кого бы пригласить.

«Дуэйну Дантесу чуть за сорок, так что приглашать даму на его первый танец неуместно, если только это не кто-то из младших. И первый танец большинства мэм будет исполнен с их мужьями… Хм, я должен быть в состоянии пригласить людей, с которыми я знаком, или хозяев…» — Клейн оглядел танцпол и нашёл единственную леди, с которой Дуэйн Дантес был знаком. Это был его учитель этикета, Вахана.

«Пригласить её? Нет, скорее всего, она уже знает, что я тайно помогал ей. Пригласив её на первый танец, я могу легко сделать так, что она меня не поймёт. Это может даже повлиять на её отношения с мужем и навлечь ненужные неприятности для Дуэйна Дантеса… Я же не Император Розель, который питает слабость к чужим жёнам. Нет, у него есть склонность ко всему. Короче говоря, я должен избегать создания сплетен…» — Клейн перевёл взгляд и услышал, как музыка изменилась. Из мягкой мелодии она превратилась во что-то бодрое.

Это была народная музыка, популярная в Центральном Лоэне. Его любили аристократы и часто использовали для первого танца.

С изменением музыки джентльмены направились к дамам и мадам, которых они выбрали. Клейн также заметил, что никто не подошёл к Хейзел Мачт.

«Она одна из хозяек этого бала… Кроме того, я могу наблюдать за ней с близкого расстояния… Хе-хе, если она действительно Потусторонняя Пути Мародёра, это означает, что серый туман тоже имеет некую "конвергенцию" с аналогичным Путём Провидца…» — Клейн с мягкой улыбкой неторопливо подошёл к высокомерной даме.

— Мисс Хейзел, могу я иметь удовольствие пригласить вас на танец? — Дуэйн Дантес с седыми бакенбардами отсалютовал в стандартной манере.

Хейзел взглянула на него и, помолчав несколько секунд, сказала:

— Это будет для меня честью.

Затем она протянула свою ладонь.

Клейн вежливо взял её за руку и вошёл в танцевальный зал, где они начали оживлённый танец.

Взглянув на её красивое, но невозмутимое лицо, Клейн сказал с улыбкой, пытаясь прощупать его:

— Я только что заметил, что многие молодые джентльмены хотели пригласить вас на танец, но не могли собраться с духом.

Хейзел подняла голову, посмотрела на него и сказала:

— Мистер Дантес, это не очень вежливая тема.

Клейн поперхнулся, не зная, что ответить.

Глава 761 — Добрые люди и добрые дела

«Что случилось?» — Клейн мгновенно напрягся.

В прошлом он пережил слишком много несчастных случаев и знал, что легко может оказаться втянутым в дела Потусторонние. Столкнувшись с чем-то подобным, он не мог не насторожиться подсознательно. Это действительно напоминало какую-то форму посттравматического стрессового расстройства.

Серьёзно посмотрев, как фигура Хейзел Махт исчезает с лестницы, Клейн понял, что она просто спешит и не паникует.

«Это значит, что у неё все под контролем… Кроме того, Махт — член парламента Палаты общин, член высшего общества, стоящего чуть ниже знати королевства. Вокруг должны быть Потусторонние, защищающие его. Да, старший сын Эрла Холла тоже здесь, так что его телохранители, должно быть, тоже Потусторонние… Кроме того, Собор Святого Самуила находится всего в десяти минутах езды на карете от улицы Беклунд. Если что-то действительно случится, Ночные Ястребы, священники и епископы примчатся сюда… Если только кто-то не решил пожертвовать собой, никто не станет устраивать несчастный случай на этом балу…» — Клейн постепенно успокоился, и у него появилась ещё одна догадка относительно ситуации Хейзел.

Она спешила на третий этаж, чтобы устранить негативные последствия мистического предмета!

Вопрос, который Клейн задал Арродесу ранее, состоял в том, где он мог получить мистический предмет, который мог украсть Потусторонние силы других, и один из ответов, который он получил, был Хейзел Махт!

Вспоминая их танец, образ Хейзел быстро восстанавливался в сознании Клейна с её различными аксессуарами в качестве фокуса.

«Украшения для волос, серьги, колье, брошь, ажурные перчатки… Что же это могло быть?» — Клейн отвёл взгляд и почувствовал, что хочет пить. Поэтому он взял чашку с водой и осушил её.

Как только он поставил чашку, то увидел своего учителя этикета, Вахану Хейзел, приближающуюся к нему с тарелкой.

Эта дама была одета в красное платье, но не выглядела безвкусно. Она улыбнулась Дуэйну Дантесу и сказала:

— Я заметила, что вы не любите пить алкоголь.

— Однажды я пропустил важное дело из-за пьянства, — наугад обрисовал Клейн характер Дуэйна Дантеса как опытного и глубокого человека.

Конечно, он умел себя сдерживать. Он не использовал свою силу Безликого, чтобы убрать палец, чтобы доказать, насколько решительно он был настроен, когда давал эту прежнюю клятву.

Услышав это, Вахана задумчиво улыбнулась.

— Ваше прошлое наполнено тайной. Это фатально привлекательно для многих молодых леди.

Она не стала продолжать эту тему, как сказала:

— Я забыла сказать вам, что проблема, с которой столкнулся мой муж, решена.

Клейн взял бокал с шампанским и поднял его. Затем он сказал с улыбкой:

— Это повод для радости. Мои поздравления!

Он ни словом не обмолвился о том, что тайно помогал.

Подняв кубок с красным вином, Вахана посмотрела на него глубоким, пронизывающим взглядом.

— Ваше здоровье.

Чокнувшись и сделав глоток, Клейн вежливо извинился, поставил чашку и направился в туалет.

Это было не потому, что он хотел подняться над серым туманом, а исключительно из-за негативных последствий Похоронного Звона. Он выпил слишком много воды и нуждался в облегчении.

Выйдя из туалета, Клейн посмотрел на лестницу, ведущую со второго этажа на третий. Он увидел Хейзел Махт, которая неторопливо спускалась по лестнице. Она сохраняла невозмутимое выражение лица.

«Действительно, это не было большой проблемой… Скорее всего, это результат отрицательных побочных эффектов мистического предмета, которым она обладает… Интересно, что это такое…» — Клейн вздохнул с облегчением, небрежно оглядывая танцпол. В перерыве между двумя песнями он подошёл к одной даме и пригласил её на танец.

Учитывая внешность и манеры Дуэйна Дантеса, его приглашение, несомненно, было принято.

Пока он танцевал, ел, болтал и снова ел, бал медленно подходил к концу, и гости прощались друг с другом.

Закончив обмен визитными карточками, Клейн сделал то же самое. Однако он был не первым и не последним, кто уходил.

Вскоре в зале воцарилась тишина, поскольку мэм Риана наблюдала за слугами, пока они убирали помещение. Тем временем она подозвала свою дочь Хейзел Махт.

— Выступление Мистера Дуэйна Дантеса оказалось лучше, чем я предполагала. Многие дамы даже спрашивали меня о нём наедине, — сказала мадам Риана в завуалированной манере. — Хейзел, какое у тебя сложилось впечатление о нём, когда ты танцевала и болтала с ним? Ты гораздо более зрелая, чем девочки твоего возраста. Я верю в твой вкус и здравый смысл.

Она очень хорошо знала свою дочь и намеренно добавила последнюю фразу; в противном случае Хейзел вряд ли была бы заинтересована в подробном ответе.

Хейзел не была такой высокомерной, когда смотрела на мать. Она сказала она после некоторого раздумья:

— Он не очень хорошо знаком с этим кругом, и он легко упоминает темы, которые могут быть оскорбительными, но он очень хорошо осведомлён.

— Очень хорошо осведомлён… — мадам Риана была слегка удивлена, когда повторила слова дочери.

С её пониманием Хейзел, это был довольно хороший комплимент.

Она не могла не волноваться, что её дочь прониклась симпатией к Дуэйну Дантесу.

«Хейзел мало думает о завидных холостяках вокруг неё, потому что они слишком молоды, неопытны и неспособны? Дуэйн Дантес оказывается из тех мужчин, которые нравятся девушкам, рано повзрослевшим…» — Риана вдруг почувствовала лёгкое сожаление, что пригласила этого джентльмена на бал.

Она знала, что с таким характером, как у Хейзел, она вполне может сбежать, если у неё возникнут какие-то возражения против её новообретённой любви.

Хейзел, казалось, почувствовала мысли матери и сказала Без эмоций:

— Мне нравятся только достаточно сильные мужчины.

«Фух…» — Риана тихо вздохнула с облегчением, потому что её больше не беспокоила эта проблема. Это было потому, что Хейзел была девушкой, которая не удосуживалась врать.

…

Поздно ночью Хейзел встала с постели. С помощью ночного видения она переоделась в одежду, которая облегчала передвижение.

Она спустилась с балкона своей спальни и тщательно избегала телохранителей своей семьи. Она прошла весь сад и вышла на середину Беклунд-стрит. Не каждый канализационный люк позволял человеку пройти по вертикальным металлическим лестницам.

Хейзел ловко отодвинула крышку люка и спустилась вниз, прежде чем закрыть крышку снизу.

Почти сорок пять минут спустя она снова отодвинула крышку люка и вернулась в тень улицы.

В этот момент Хейзел заметила тень, проворно скользнувшую в сад неподалеку.

«Блок 160…» — Она прочла соответствующий адрес.

Это была не кто иная, как резиденция Дуэйна Дантеса.

На третьем этаже особняка Клейн снова пробудился ото сна благодаря своей духовной интуиции. У него было непреодолимое желание схватить лазутчика, нарушившего его сон, и накормить им Ползучий Голод.

На этот раз он прямо открыл свой железный портсигар и выпустил свою призрачную марионетку.

Сенор, одетый в тёмно-красный сюртук, первым делом подошёл к зеркалу в полный рост, а потом прыгнул к окну в комнате камердинера.

Он заметил Ричардсона и увидел, что камердинер сел, глядя на дверь со страхом и тревогой.

Дверь бесшумно отворилась, и в комнату ворвалась чья-то тень.

В Багровом лунном свете лазутчик обнажил коричневато-жёлтую кожу, мягкие очертания и короткие вьющиеся чёрные волосы. Он явно был родом с южного континента.

С мрачной холодной аурой он стоял у двери и смотрел на Ричардсона, говоря глубоким голосом:

— Вы уже решили? Не надейтесь, что вы можете достичь своей спокойной жизни, сбежав. Внутри вас течёт кровь подданных смерти. Вам суждено отказаться от всего, чтобы восстановить славу Божью. Подумайте о своей покойной матери. Подумайте о тех оскорблениях, которые вы когда-то перенесли. Вы хотите, чтобы ваш ребёнок рос под презрительными взглядами других, чтобы он всегда был слугой других?

— Но что я могу сделать? — с большим трудом произнёс Ричардсон опустив голову.

— Ждите задания. — Голос лазутчика стал мягче.

Ричардсон не стал отвечать, так как, казалось, внутренне боролся с собой.

Что же касается лазутчика, то его, похоже, не волновали его колебания. Он сделал вид, что Ричардсон согласился, повернулся, вышел из комнаты и пошёл обратно.

«Тема смерти… Кто-то из Нуминозного Епископата или другая организация, которая пытается восстановить Балам?» — Став свидетелем всего происходящего, Клейн откинулся на спинку кровати.

«Какое задание они дадут Ричардсону? Украсть мои деньги, чтобы обеспечить финансирование организации? Или они устроят теракт на одном из балов высшего общества?»

В этот момент лазутчик спустился с балкона, прошёл через сад и перемахнул через ограждение из стальных прутьев.

Внезапно он увидел фигуру, прыгнувшую на него слева. он увернулся, сжал кулак и нанёс удар.

Удар пришёлся по чёрной фигуре, но прошёл насквозь. Казалось, он попал в тень, отбрасываемую уличным фонарём.

Тем временем он получил сильный удар по затылку и упал на землю, потеряв сознание.

Фигура Хейзел тут же появилась позади лазутчика, и на её лице появилось взволнованное выражение. Это было похоже на то, как если бы она завершила успешную аферу.

Она быстро обуздала свои эмоции, сохраняя высокомерное поведение. Она повернулась и посмотрела на чёрные металлические ворота дома 160 по улице Беклунд.

Эта девушка согнула спину и, держа лазутчика за руку, потащила его к двери Дуэйна Дантеса.

Сразу после этого Хейзел отпустила её левую руку, убрала все следы, подошла к двери, слегка вздёрнув подбородок, и нажала на кнопку звонка.

Затем она быстро ушла, направляясь прямо к своему дому через тени на улице.

А на уличном фонаре у Блока 160, на чёрных металлических воротах, висел кусок стекла. В нём отражалась фигура в тёмно-красном пальто и старой треугольной шляпе. Он видел весь процесс.

…

«И как мне с этим справляться…» — Войдя в комнату, Клейн оказался в тупике.

Он знал, что Хейзел делает доброе анонимное дело для своего соседа, чтобы прикончить лазутчика, но таким образом, если его дворецкий сделает заявление в полицию, дело будет расследовано в деталях, что приведёт к передаче дела Ночным Ястребам. Когда придёт время, тот, кто поразил лазутчика до потери сознания, станет важным вопросом.

Если бы Клейн был действительно обычным человеком, это не имело бы значения — он мог позволить Ночным Ястребам провести своё расследование. Тем не менее, он не только был мощным Потусторонним Последовательности 5, но он также планировал украсть предмет из-за Врат Чаниса. Он не хотел, чтобы какие-то внешние неудачи испортили его планы, иначе ему снова придётся менять личность.

Откровенно говоря, его первым решением было найти способ прекратить услуги Ричардсона.

Однако то, что он услышал, немного изменило его мнение.

«Если бы я отказался от услуг Ричардсона, это было бы равносильно тому, чтобы столкнуть его в пропасть, несмотря на его стремление к спокойной жизни. Это заставит его смешаться с этими людьми… К сожалению, Дуэйн Дантес имеет “миссию”, в противном случае, помочь ему попутно не составило бы труда…» — Клейн вздохнул, размышляя.

Десять секунд спустя потерявший сознание лазутчик внезапно встал, пошевелил шеей и спрятался в ближайшей тени. И в этот момент дворецкий Уолтер вышел из дома, услышав звонок в дверь.

Глава 762 — Общество Восстановления Нации

У ворот Уолтер воспользовался светом уличных фонарей и обнаружил, что снаружи никого нет. На улице было тихо.

На мгновение Уолтер заподозрил, что ослышался и звонок в дверь не звонил.

Он взял себя в руки и быстро направился к помещению для слуг в задней части комплекса. Он разбудил нескольких слуг и приказал им нести двуствольные охотничьи ружья, чтобы начать патрулирование главного здания, чтобы предотвратить проникновение бандитов или грабителей.

Уолтер не сразу вызвал полицию, потому что ничего ещё не произошло. Звонок в дверь мог быть шуткой бродяги.

Тем временем, под ближайшими канализационными трубами, лазутчик держался за металлические ручки, медленно спускаясь в неосвещённую зону.

Вскоре он остановился, прислонился спиной к покрытой мхом стене и медленно соскользнул вниз, чтобы сесть на грязную землю.

Его глаза снова закрылись, как будто он всё ещё был в бессознательном состоянии. Перед ним мгновенно возник мужчина средних лет в тёмно-красном пальто и старой треугольной шляпе. Он был не кто иной, как марионетка Клейна, Призрак Сенор.

Сенор наклонился, порылся в карманах лазутчика и нашёл 7 соли и 11 пенсов, а также крошечные матерчатые мешочки с различными видами порошков.

Внутри комнаты Клейн дистанционно управлял своей марионеткой с расстояния в десятки метров. Когда он опознал порошок, то обнаружил, что его теория верна. Это был травяной порошок домена смерти. И часть из них может быть использована для общения с духами!

Скорее всего, он был пришельцем с Пути Сборщика Трупов, он был из Балама. Даже если он не достиг Духовного Медиума Последовательности 7, для него было очень нормально готовить соответствующие травяные порошки, эфирные масла и экстракты. В конце концов, эти материалы использовались не только для общения с духами.

Клейн тут же заставил Сенора организовать ритуал молитвы Шуту.

Затем он поднялся над серым туманом, чтобы ответить, позволив Сенору завершить начатое.

Проделав всё это, он вернулся в реальный мир и продолжал контролировать Сенора, позволяя ему направлять дух.

Пройдя сквозь бурю проблесков, Клейн увидел дух лазутчика. Он казался вялым, расплывчатым и полупрозрачным.

— Как Вас зовут? К какой фракции Вы принадлежите? — Спросил Сенор глубоким голосом.

Лазутчик безучастно ответил:

— Годотпос. Я принадлежу к банде Чёрных Скелетов.

«Банда Чёрных Скелетов. Я думаю, что это банда, которая действует на границе Восточного района и района доков, недалеко от моста Баклунд. Он в основном заполнен людьми из наследия Балама. Хотя они не такие варварские и грубые, как банда Змангера, они не чураются насилия…» — Когда Клейн вспомнил сведения, полученные им ранее, он заставил Сенора продолжить расспросы:

— Чем вы в основном занимаетесь? Почему вы ищете Ричардсона?

Годотпос ответил сбивчиво:

— Мы боремся за бога. Первоначально мы были членами общества восстановления нации балам. Мы создали банду Чёрного Скелета, чтобы добывать различные сведения и получать средства. Кроме того, у нас есть ещё одна миссия. Она состоит в том, чтобы найти любые предметы, связанные со смертью, и отправить их обратно на южный континент. На этот раз мы получили достоверную информацию, что в коллекции Эрла Вольфа находится маска, извлечённая из фамильного мавзолея Эггерсов. Эта семья — потомки бога. Для этой маски нам нужно послать кого-то, чтобы проникнуть в дом графа Вулфа в качестве слуги или проникнуть во время одного из балов и банкетов, которые он устраивает. И Ричардсон — отличный выбор. У него нет истории ни с одной из других организаций, и он опытный слуга.

«Слуги знати часто бывают “потомственными”. Очевидно, что проникнуть туда нелегко… Если возникнет внезапная потребность в большом количестве рабочей силы, слуги будут наняты только на короткий срок, для выполнения конкретного заказа…»

«Кстати говоря, такая ситуация действительно существует. Сегодня на балу несколько дам упомянули, что некоторые дворяне, испытывающие финансовые затруднения, продадут много своих земель и поместий, а также уволят почти всех своих слуг, оставив им менее десяти, чтобы едва поддерживать достойный образ жизни. Когда случаются масштабные балы или банкеты, требующие рабочей силы, они тратят деньги на то, чтобы нанять кучу временных работников из Ассоциации помощи семейным слугам, чтобы поддерживать фронт работ…»

«Кроме того, у графа Вольфа на самом деле есть маска от потомков семьи смерти. Я припоминаю, что фамилия Мистера Азика была Эггерс… К сожалению, я не хочу, чтобы меня беспокоили какие-либо несчастные случаи в данный момент; в противном случае я мог бы придумать способ помочь Мистеру Азику получить эту маску…» — Клейн что-то тихо пробормотал и заставил Сенора продолжать расспросы:

— Откуда вы знаете Ричардсона?

— Мы познакомились в поместье в Восточном Баламе. Тогда мы оба были рабами. Среди рабов есть люди, которые тайно распространяют веру в смерть. Ричардсон, его мать и я не могли не поверить в смерть в такой жизни. Мы тайно вступили в организацию, которая имела большое влияние среди тамошних рабов. Позже мать Ричардсона умерла от болезни, и его привезли в Баклунд, а я остался в Восточном Баламе, прежде чем нашёл возможность сбежать. Через несколько лет меня послали в Баклунд, и я случайно встретил Ричардсона. Он действительно забыл о смерти своей матери и о жестоком обращении, которое когда-то получил. Он забыл свою веру в бога, и его воля была подорвана тем, что он называл мирной жизнью! Чтобы избежать встречи со мной, он сознательно делал ошибки и постоянно менял работодателей, но как он мог догадаться, что его бывший компаньон уже не обычный человек!

«Каждый имеет право выбирать, пока он не причиняет вреда другим. Однако Ричардсон и я — два разных типа людей…» — В комнате Клейн закрыл глаза и заставил Сенора спросить низким голосом:

— Что это за организация, которая очень влиятельна среди рабов?

Годотпос немного поколебался и сказал:

— Общество Вечной Жизни. Те, кто верит в смерть, обретут вечную жизнь в Подземном Мире, Как только покинут реальный мир, наполненный болью и печалью.

«Общество Вечной Жизни… Я знаю об этом. Это ветвь Нуминозного Епископата…» — Как бывший Ночной Ястреб, Клейн знал довольно много о таких вещах.

Он продолжал контролировать Сенора, чтобы допросить Годотпоса, и он получил много информации об Обществе Вечной Жизни, обществе восстановления нации Восточного Балама и банде Чёрного Черепа, подтвердив при этом, что руки Годотпоса и его банды были покрыты кровью невинных.

Закончив с духовным ченнелингом и очистив все следы, он подождал тридцать минут, прежде чем позволить призраку войти в тело Годотпоса, контролируя его, чтобы выбраться из канализации и вернуться обратно в тени улиц.

И в этот момент слуги на Беклунд-стрит, 160, которые держали в руках двуствольные охотничьи ружья, уже не были столь бдительны во время патрулирования. Казалось, они верили, что скрытая опасность миновала.

Клейн притворился, будто ничего не замечает, и продолжал спать в своей спальне. Тем не менее, он уже установил ритуал вызова самого себя. С медным свистком Азика, железным портсигаром и Ползучим Голодом он бесшумно покинул своё жилище в образе духа.

Он следовал за Годотпосом и постоянно поддерживал дистанцию в восемьдесят метров. Используя свою марионетку, чтобы обладать этим “заложником” он свернул на другую улицу и сел в карету, взятую напрокат на обочине.

Примерно через час Годотпос вернулся в штаб-квартиру банды Чёрных Скелетов, крошечный домик, расположенный недалеко от доков.

Здесь было припрятано много огнестрельного оружия, а также несколько оперативников, присланных из Общества Восстановления Восточного Балама. Они составляли верхние ряды банды Чёрных Скелетов.

Следуя согласованному методу: “Годотпос” постучал в дверь, и сказал члену, который подошёл к нему:

— Ричардсон подал заявление.

— Отлично. — Тот невнимательно взглянул на Годотпоса, уступил ему дорогу и пропустил вперёд.

Годотпос обследовал местность и обнаружил высокоурожайную взрывчатку и кучу винтовок, сложенных в углу дома. Несколько человек из высшего руководства банды Чёрного Черепа собрались вместе, что-то обсуждая.

— Годотпос, хочешь покурить? — Член клуба, стоявший перед ним, протянул ему сигарету.

Это была сигарета, сделанная в соответствии с предпочтениями Южного континента. Они были сделаны из высушенных табачных листьев, смешанных с небольшим количеством трав.

Годотпос взял сигарету, небрежно взял со стола коробку спичек, вынул несколько палочек и закурил.

Затем он бросил несколько горящих спичек в угол, где лежала легко воспламеняющаяся взрывчатка.

…

Все присутствующие ошеломлённо посмотрели на Годотпоса, на мгновение растерявшись от того, что произошло.

Прогремел оглушительный грохот!

Клейн сидел на общественной скамье в нескольких десятках метров от него, а позади него полыхало пламя, и горячий порыв ветра вырывался из дома.

Через несколько секунд рядом с ним появился Сенор в тёмно-красном сюртуке, на котором виднелись следы ожогов.

Призрак прижал руку к груди и поклонился, прежде чем вернуться в золотую монете в железном портсигаре.

«К сожалению, я не смогу подобрать Потусторонние Черты; в противном случае это не будет выглядеть как несчастный случай… Это определённо будет подозрительно, если в верхних эшелонах банды Чёрного Скелета не будет никаких Потусторонних…» — Клейн молча вздохнул, очищая все следы, прежде чем закончить призыв и вернуться над серым туманом.

На следующее утро он встал и умылся, как ни в чём не бывало. Затем он подождал, пока камердинер принесёт ему сменную одежду.

Ричардсон вошёл молча, умело закончив свою работу.

После этого он отступил на шаг и склонил голову.

— Сэр, после службы у вас на этой неделе я хочу уйти в отставку.

Обычно он получал еженедельную зарплату от экономки Танеи.

— Почему? — Поправляя жилет, Клейн посмотрел на себя в зеркало.

«Cовсем неплохо. Вы знаете, как уйти в отставку по собственному желанию и не принести неприятности своему работодателю…»

Ричардсон уже придумал отговорку.

— Я считаю, что мне не хватает способности быть камердинером. На вчерашнем балу я понял, как мне не хватает общения со слугами других гостей.

Клейн улыбнулся.

— Все начинают с нулевого опыта. Мало кто вырос с опытом. Подумайте ещё раз и дайте мне свой окончательный ответ завтра.

— Да, сэр, — Ричардсон не стал больше ничего говорить, а взял инициативу на себя и вышел из комнаты. Он поднялся на второй этаж, чтобы помочь своему хозяину собрать утренние газеты.

Во время этого процесса он всегда сначала просматривал его и помещал самые интересные статьи наверху.

Пока он листал, его взгляд замер, когда он сосредоточился на статье:

Взрыв произошёл на 79-й дирхам-стрит в районе моста Баклунд. Его подозревают в связях с бандой Чёрного Черепа…
По данным полиции, в этой аварии погибли все высшие эшелоны банды Чёрного Черепа, включая Лиму, Морейру, Годотпоса…

«Это…» — Ричардсон покачал головой, подозревая, что ему снится сон.

Глава 764 — Первое Расследование

Клейн возвращался из собора Святого Самуила на Беклунд-стрит в четырёхколёсном экипаже, когда услышал сложенные в кучу иллюзорные мольбы.

«Женщина… Ничего срочного…» — Всё, что он сделал, это грубое суждение и не стал сразу подниматься над серым туманом, чтобы ответить.

Бросив взгляд на уличные фонари, рассеивающие темноту, Клейн отвёл взгляд и поднял белый фарфор с золотыми ободками, чтобы сделать глоток.

Ричардсон, сидевший рядом с ним, заметил это и, собравшись с духом, сказал:

— Сэр, я всё обдумал. Вы совершенно правы. Все начинают с нулевого опыта. Немногие вырастают с опытом. Спасибо, что дали мне этот шанс вырасти.

Убедившись, что Годотпос и банда мертвы, он наконец успокоился и начал обдумывать свою профессиональную карьеру.

Смена нанимателей неоднократно за короткий промежуток времени была пятном на послужном списке слуги. Ричардсон полагал, что после увольнения с работы Дуэйна Дантеса ему будет трудно продолжать работать камердинером.

Это было бы крайне вредно для него.

Дело было не только в том, что годовое жалованье камердинера составляло не менее 25 фунтов и было намного лучше, чем любая другая работа, не связанная с управлением. Это было сравнимо с горничной леди, а быть камердинером давало величайшую возможность стать дворецким!

Следуя за своими работодателями мужского или женского пола и помогая им во всех видах мелочей, быть их рупором и помощником позволит им развивать свои навыки. Это позволило бы им овладеть всеми качествами, необходимыми для того, чтобы быть дворецким, и в результате стать доверенным лицом своего работодателя. До тех пор, пока был шанс, можно было легко стать землевладельцем, помощником дворецкого или заместителем дворецкого, поскольку они медленно продвигались до дворецкого.

Ричардсон действительно мечтал о мирной жизни, но это не означало, что он готов был всю жизнь быть слугой. Без сомнения, он хотел полагаться на свой тяжёлый труд, чтобы заработать больше и занять более высокое положение. И стать дворецким в богатой семье было его конечной целью.

— Сейчас ещё не поздно это понять, — с улыбкой ответил Клейн, соглашаясь на то, чтобы Ричардсон остался.

Вернувшись на Беклунд-стрит, 160, он велел экономке Танеже приготовить ему ужин в половине двенадцатого, а сам поднялся на третий этаж, где снял пальто и вошёл в ванную.

В этот момент горничная уже нагрела ванну до нужной температуры за пять минут до назначенного времени.

Клейн не спешил принимать ванну, когда поднялся над серым туманом, чтобы определить, кто молился ему.

«Мистер Икс… Путешественник… Мисс Маг довольно эффективна… Сама того не осознавая, она повзрослела достаточно хорошо…» — Пробормотал Клейн себе под нос.

После некоторого серьёзного размышления он вызвал образ Мира Германа Воробья и заставил этого фальшивого человека молиться среди завесы серого тумана.

— Дайте мне время, место и предоставьте дополнительную информацию. Только тогда я приму меры.

Идея Клейна была очень проста. Он находил способности Путешественника весьма полезными, но Дуэйну Дантесу было трудно находиться в течение длительного времени вдали от Беклунд-стрит или всё время оставаться в своей комнате. Было бы неплохо, если бы Мисс Маг смогла предоставить подробные и надёжные сведения, позволяющие ему совершить убийство. Но если она заставит Мира медленно собирать информацию по крупицам, он не сможет этого сделать, так как это повлияет на его собственные планы.

Вскоре Форс дала ответ.

— Я постараюсь собрать данные как можно быстрее.

Поскольку место и время следующей встречи Мистера Икс ещё не были определены, ей оставалось только терпеливо ждать.

Уладив этот вопрос, Клейн вернулся в реальный мир, разделся и залез в ванну.

Тёплая вода окутала его, и он с облегчением закрыл глаза. Он чувствовал, что усталость, терзавшая его тело и разум, постепенно исчезает.

За это время он несколько раз побывал в Соборе Святого Самуила, чтобы послушать объяснения епископа Электры об Откровении Вечной Ночи. Он уловил внешность и характеристики ещё двух Хранителей, но не видел никаких повторяющихся наблюдений, мешающих ему определить расписание Хранителей.

И подобные действия точно так же принесут ему неприятности. Клейн открыл глаза, глядя на пар над головой, и вздохнул про себя.

«Скоро должно начаться первое расследование…»

Человек, который часто входил во внутренние помещения собора Святого Самуила, скорее всего, будет исследован Ночными Ястребами, и с его всё ещё неизвестным происхождением, такое исследование было почти необходимо.

«Если не будет никаких расследований, это будет серьёзный случай халатности для Ночных Ястребов…» — Клейн медленно выдохнул.

…

В подвале собора Святого Самуила Леонард медленно вышел из тихой комнаты.

Его зелёные глаза имели оттенок странной чёрной воды, когда бесчисленные иллюзорные пузыри и рябь появлялись и исчезали.

— Неплохо. Вы уже Проводник Духов и почти догнали меня, — в коридоре стояла Дейли Симона, поздравляя его в самоуничижительной манере.

На ней всё ещё был чёрный плащ с капюшоном, синие тени для век и румяна. У неё было совершенно сверхъестественное чувство прекрасного.

Когда Леонард взглянул на эту знакомую даму, он увидел, что она держится ещё холоднее, чем прежде. Казалось, что вокруг неё скрываются бесчисленные тени, слои которых уходили глубоко и казались холодными.

— Ясно, что я всё ещё очень далеко от Вас. С вашими умениями вы должно быть уже готовы продвинуться до Привратника, верно? — Леонард не вёл себя слишком небрежно в присутствии Дейли, говоря довольно официально. Это было потому, что если бы он попытался пошутить, то тот, кто в конечном итоге остался бы краснеть от смущения, определённо был бы он, а не леди перед ним.

Привратник был Последовательностью 5 Пути Смерти.

— Я была готова ещё два месяца назад, — сказала Дейли, ничего не скрывая, и её лицо слегка исказилось.

Леонард примерно понял, что она имела в виду, и слегка кивнул.

— Вы не внесли достаточный вклад?

Дейли тут же скривила губы.

— Вот именно. Как будто я уже лежу в постели со всем на месте, только чтобы понять, что дома нет никаких презервативов. Хуже всего, что сейчас поздняя ночь, и большинство магазинов по соседству закрыты на весь день!

«Какая удивительная аналогия…» — Леонард подумал что с его стороны нехорошо отвечать так как он сказал с улыбкой:

— Вы можете выбрать, как вести определённые дела.

Не дав Дейли договорить, он указал на другой конец коридора.

— Капитан Соест всё ещё ждёт, когда я доложу о своём продвижении.

Дейли молча смотрела ему вслед.

К тому времени, как его спина скрылась за углом, выражение лица этой леди, казалось, стало отсутствующим, когда она тихо пробормотала:

— Капитан Соест…

В комнате, где временно разместилась команда “Красных Перчаток” Леонарда, Соест, который только что стал Духом-колдуном, увидел, как его бессистемный подчинённый вошёл, небрежно бросив ему досье.

— Отлично. Вы уже продвинулись. Поздравлю вас позже. Для начала, исследуйте сон этой цели.

Была уже глубокая ночь, но для Ночных Ястребов, в основном состоящих из Бессонных, она ничем не отличалась от дня, наоборот ночью они даже чувствовали себя сильнее.

— Разве этим не должны заниматься местные Ночные Ястребы? — мимоходом спросил Леонард беря досье в руки.

— В последнее время они завалены делами, и им не хватает людей. Они просили нашей помощи. — без особой осторожности объяснил Соест.

Леонард не стал расспрашивать, опустил глаза и принялся листать досье.

Первое, что бросилось ему в глаза, была фотография, и джентльмен средних лет произвёл на него глубокое впечатление!

«Дуэйн Дантес…» — Зрачки Леонарда мгновенно сузились.

Он знал этого человека, знал, что этот человек был бессмертным монстром, который выжил с Четвёртой Эпохи. Он был по меньшей мере святым или даже сильнее!

«Кроме того, он знает мою тайну и личность старика…» — Леонард инстинктивно поднял руку и потёр виски.

— Капитан Соест, я только что продвинулся, и моя духовность немного вышла из-под контроля.

— Вот как… — Только тогда Соест понял, что, возможно, совершил ошибку. Он поспешно обернулся, чтобы посмотреть на другую Красную Перчатку, и сказал:

— Альберт, сделай это сам.

Альберту было за тридцать. У него были светлые волосы и бледная кожа. Он выглядел не слишком здоровым.

Леонард с облегчением вздохнул, передавая ему досье.

В этот момент его сердце внезапно екнуло.

«Пострадает ли Альберт от каких-либо негативных последствий, если он войдёт в сон бессмертного монстра?»

В этот момент он почувствовал лёгкое сожаление. Он считал, что должен был сделать это сам. По крайней мере, он знал степень опасности и сталкивался с ней раньше. Это не приведёт к тому, что он будет провоцировать его.

«Дуэйн Дантес скорее всего ничего не сделает Альберту… Если у него возникнет какая-то чрезмерная реакция и с Альбертом случится что-то ненормальное, он немедленно расскажет нам о своих проблемах. А учитывая силу нашей Церкви и положение Баклунда, он никак не сможет покинуть этот город живым…» — Леонард быстро успокоился, полагая, что Дуэйн Дантес будет действовать мягче, чтобы избежать расследования сновидения.

Он придвинул стул и сел рядом с Альбертом. Хотя он выглядел так, будто читал газеты без особых раздумий, он постоянно наблюдал за ним, чтобы предотвратить любые несчастные случаи.

…

Улица Беклунд, 160, внутри главной спальни.

Клейн внезапно проснулся во сне, осознавая, что “кто-то пришёл”.

«Расследование Ночных Ястребов?» — Бормоча что-то себе под нос, он огляделся и оказался в полуоткрытой комнате.

Вслед за этим он услышал стук в дверь.

— Войдите… — Клейн изо всех сил старался, чтобы его голос звучал как полусонный шёпот.

Дверная ручка повернулась, когда дверь открылась. В комнату вошёл худощавый блондин, одетый в чёрный плащ. Это был не кто иной, как Красная Перчатка, Альберт.

— Я суперинтендант из полицейского управления Баклунда. — Альберт небрежно предъявил удостоверение личности и сел напротив Клейна.

— Чем я могу вам помочь, офицер? — Клейн вошёл в роль.

Он знал, что под влиянием Кошмара должен казаться нормальным.

Альберт наколдовал стопку бумаг и начал их тихо читать:

— Дуэйн Дантес. Мужчина. Одинокий. Родом из округа Дези…

Он повторил все сведения, которые были собраны, и спросил:

— Является ли этот набор информации законным?

— Частично, но некоторые из них поддельные, — “честно” ответил Клейн.

«Единственные частичные истины, вероятно, “мужчина” и “одиночный”…» — Тем временем он делал самоуничижительные замечания.

Альберт был доволен, что так быстро добился успеха, и спросил с невозмутимым выражением лица:

— Какие из них поддельные?

Клейн уже был готов к этому, когда сделал вид, что вспоминает.

— Большая часть моего богатства идёт не от добычи полезных ископаемых, а от приключений на южном континенте.

Он сфабриковал историю из описания Западного Балама Андерсона о том, как простолюдин зарабатывал своё богатство, полагаясь на своё красноречие, интеллект, опыт и мужество в области, в которой часто происходил конфликт между Лоэном и Интисом.

Эта история не была рассмотрена очень подробно, и это был в основном набросок. Главная цель состояла в том, чтобы заставить Ночных Ястребов поверить, что Дуэйн Дантес не был Потусторонним, а просто обычным человеком с чувством приключения и риска. Подобные истории о том, как люди разбогатели, были обычным делом в Лоэне.

Глава 767 — Передача сообщения

«Гримм, который заразился на безымянном острове и бесспорно умер, снова появился на безымянном острове? Император, когда ты начал писать страшилки? Кроме того, где всё остальное?» — Взгляд Клейна замер на последней строке третьей страницы дневника, и он обнаружил, что там нет никакой новой информации.

Кроме того, он был также встревожен описанием императора Розелле странного собрания Потусторонних существ и их поклонения неизвестному существу. Нужно было понять, что не все потусторонние существа обладают разумом и с ними можно общаться. Многие из них были монстрами, потерявшими контроль или имевшими врождённое безумие.

«И эти монстры, потерявшие контроль, собрались вместе, поклоняясь какому-то неизвестному существованию!»

«К сожалению, император не оставил после себя координаты безымянного острова… Однако, даже если бы он записал их, я не осмелился бы пойти туда, опасаясь какой-либо инфекции. Если бы я умер только для того, чтобы возродиться на острове, это было бы хлопотно… Мне нужно достичь по крайней мере Последовательности 4 или даже Последовательности 3, прежде чем я получу то, что нужно для его изучения…» — Пока Клейн думал, дневник в его руке исчез. Затем он повернулся к Каттлее и с улыбкой спросил:

— Что вы хотите спросить?

Каттлея спросила, даже не подумав:

— Достопочтенный Мистер Шут, я хочу знать, участвовал ли когда-нибудь император Розелле в очень секретной и очень древней организации.

«Очень секретной и очень древней… Орден Сумеречных Отшельников? Император Розель был её членом?» — Одри вдруг вспомнила, что Мистер Шут уже упоминал об этой организации.

Элджер припомнил соответствующий случай и вспомнил, что в описании Мисс Справедливость дела Апостола Желания в Баклунде упоминалась таинственная организация. Тогда Мистер Шут сказал своим членам, чтобы они не произносили название организации во внешнем мире, потому что любое упоминание о ней будет известно!

«Такая организация вполне соответствует статусу императора Розелла…» — Элджер мысленно кивнул.

Что же касается Клейна, то он думал о другом.

Выбор страниц дневника Королевы Мистик весьма расплывчат. Она не может определённо и точно задавать вопросы, основанные на содержании. Это также означает, что она приблизительно знает, что страницы дневника за определённые периоды очень важны, с ключевой информацией внутри них, или она может различить эмоции Розеллы с момента, когда они были написаны.

Что же касается вопроса Мисс Отшельницы, то для Клейна он не представлял никаких проблем. Он улыбнулся и сказал:

— Да.

В то же время, мысленно предупредил он себя.

«В будущем мне нужно быть осторожным, вопросы Королевы Мистик могут быть совершенно не связаны со страницами дневника, которые она передаёт… К счастью, я прочитал довольно много страниц дневника Розелла, и у меня есть довольно хорошее понимание императора…»

Сказав это, он прибавил и сказал с улыбкой:

— Можете начинать.

Он не упомянул напрямую Орден Сумеречных Отшельников, желая в будущем ответить на другой вопрос, основанный на этой теме.

Каттлея поклонилась и выразила благодарность, прежде чем взглянуть на Мисс Маг.

— Я хочу получить сведения о прямых потомках семьи Авраама. 1000 фунтов.

У неё не было психологического бремени, когда дело доходило до предложения цены, поскольку Королева Мистик определённо могла обеспечить ей компенсацию.

«Почему ты смотрела прямо на меня? Она уже знает, что мой учитель — член семьи Авраама?» — Форс сначала встревожилась, но потом поняла, что в этом нет ничего удивительного. Дело в том, что этот вопрос не был секретом для других членов Клуба Таро, кроме Мисс Отшельник. Для них было совершенно нормально упомянуть об этом после завершения сделки с ней.

Хотя 1000 фунтов было очень привлекательно, Форс не планировала продавать информацию о своём учителе. За всю её жизнь было лишь несколько человек, которые были по-настоящему искренни с ней; поэтому она лелеяла такие отношения.

После некоторого размышления Форс спросила:

— Почему Вы их ищете? Если вы можете предоставить причину, я могу передать сообщение. Что касается дальнейших событий, то всё будет зависеть от них. У меня нет права голоса по этим вопросам.

«Конечно, она может казаться обычной, но на самом деле таит в себе много тайн. Она леди осторожная и дотошная…» — Каттлея вздохнула про себя и кивнула:

— Это очень разумно. Я ищу прямых потомков семьи Абрахамов в надежде получить информацию о Мистере Дуре. Передайте им это сообщение и посмотрите, есть ли шанс на сотрудничество. Ну, только за передачу сообщения я заплачу вам 350 фунтов. Если они согласятся взяться за это дело, я заплачу ещё 650 фунтов.

Форс задумалась на целую секунду прежде чем ответить:

— По рукам.

Сказав это, она поняла скрытый смысл слов Мисс Отшельник.

«Мистер Дур связан с семьёй Абрахамов? Вот именно. Мой браслет достался мне от мадам Аулисы, а также от семьи Абрахамов… Да, учитель всё ещё не знает, что я знаю, что он является частью семьи Авраама… Я могу лишь вскользь упомянуть в своих письмах, что кто-то искал прямых потомков семьи Абрахамов на каком-то собрании, и что это как-то связано с Мистером Дуром… Интересно, какая реакция будет у учителя…»

В этот момент Мисс Справедливость была счастлива за свою подругу, чувствуя, что её подруга избежала затруднительного положения быть разорённой.

«Форс уже Последовательности 7. Она почти догнала меня. Я должна стать Гипнотизёром как можно скорее…» — С этими мыслями она посмотрела на членов Клуба Таро, желая, чтобы у них были ключи к плодам иллюзорного дерева перезвона.

«От пристального взгляда Мисс Справедливость действительно трудно скрыться…» — Форс смущённо опустила голову, потому что она ещё не получила никаких подсказок относительно плодов иллюзорного дерева перезвона в её кругах.

Сидя напротив Одри, Элджер на пару секунд задумался и сказал:

— У меня есть зацепки, но потребуется две недели, прежде чем я их получу.

У него были улики. Давным-давно он обнаружил иллюзорное дерево перезвона, когда вместе с Килангосом вошёл на первобытный остров. Но из-за недостатка сил он не пытался приблизиться к нему. И теперь у него был шанс перейти к Последовательности 5. Естественно, он не хотел упускать ни одной возможности заработать деньги. В конце концов, он всё ещё должен Адмиралу Звёзд за информацию об Обнинсках.

Что же касается того, почему он упомянул об этом сейчас, то в каком-то смысле он хотел заявить о своих правах. Когда придёт время, он вместе с Миром будут исследовать остров. Лучше всего было решить вопрос о разделе добычи заранее, чтобы предотвратить любой конфликт.

Конечно, когда имеешь дело с иллюзорным деревом перезвона, вполне вероятно, что Герман Воробей будет праздно стоять в стороне, не оказывая никакой помощи.

— Никаких проблем! — Одри была в восторге и даже не спросила цену.

Она уже начала подумывать о том, чтобы найти предлог или причину, чтобы напрямую купить его у Алхимиков Психологии после возвращения в Баклунд в июне.

Когда обе сделки подошли к концу, поскольку ни у кого из других членов клуба пока не было никаких просьб, Каттлея повторила свои поиски крови мифического существа, а Эмлин ещё раз упомянул, что он ищет оставшихся четырёх верующих Изначальной Луны. Затем собрание Клуба Таро вошло в сегмент свободного обмена информацией.

Деррик очень естественно сказал:

— Я уже стал Нотариусом.

«Можешь не говорить нам об этом…» — Висельнику захотелось закрыть лицо рукой, но он ответил спокойным голосом:

— Хотя Нотариус получит огромный толчок в своих физических качествах, это всё ещё больше вспомогательная роль. Если нотариальное заверение доверенности является действительным, вы будете иметь их временно усилены. Если нотариальное заверение окажется недействительным, Потусторонние силы будут насильственно рассеяны. В то же время Нотариус хорошо разбирается в составлении договоров. Как только подпись предоставляется в качестве подтверждения, даже Последовательность 5 не может нарушить её. Даже если полубог Последовательности 4 попытается насильственно нарушить контракт, им придётся заплатить довольно высокую цену…

Как член Церкви Бурь, он должен был знать сильные и слабые стороны Пути Солнца, поэтому Элджер тщательно объяснил точную ситуацию для Мистера Солнце. Он также напомнил ему выбрать мистический предмет, который был бы хорош в контроле цели. Если их не было, то лучше всего было выбрать что-нибудь с мощной наступательной силой.

— Спасибо, Мистер Висельник, — поблагодарил его Деррик от всего сердца.

Глубоко внутри, во всём Клубе Таро, он чувствовал, что самым великим и уважаемым человеком был Мистер Шут, а самым впечатляющим человеком, к которому можно было стремиться как к образцу для подражания, был Мистер Мир. А самым надёжным и добрым человеком был не кто иной, как мудрый Мистер Висельник.

Касательно продвижения Мистера Солнце, Эмлин подумал:

«Этот парень действительно догнал меня. Нет, он не может превзойти меня. Мне нужно как можно скорее завершить соревнование по охоте, чтобы получить награду!»

Он задумался на несколько секунд и, получив разрешение Мистера Шута, вызвал тонкую лунную куклу, похожую на деревянный шест.

— Дамы и господа, кто-нибудь из вас знает, что это такое?

Он знал, что Мистер Шут определённо знает ответ, но у него временно не было ничего, что он мог бы использовать для равного обмена с этим могущественным существованием. Поэтому он мог полагаться только на других членов Клуба Таро для любых ответов.

«Разве это не та кукла, которую я видела на том собрании? Мистер Луна уже нашёл свою цель…» — Форс тоже ждала ответа от других из любопытства.

Каттлея внимательно посмотрела на куклу, прежде чем нахмуриться.

— Скорее всего, это Посланник Луны. Это Сверхъестественный предмет, который верующие в Изначальную Луну создают с помощью кровавого ритуала, длящегося столетия. Говорят, он пронизан божественными силами. Каждый из них обладает невообразимым ужасом. Откуда вы его взяли? Это очень опасно. Лучше всего, если вы передадите его высшим эшелонам Сангвинов.

Эмлин сменил позу и усмехнулся.

— Я столкнулся с ним, когда охотился на верующего Изначальной Луны. Она уже мертва, а я всё ещё жив.

«Мистер Луна выставляет себя напоказ это очевидно…» — Старшая зрительница, Одри, усмехнулась про себя.

Каттлея была ошеломлена. Не скрывая намеренно ничего, она спросила:

— Как вам это удалось? Может быть, высшие эшелоны Сангвинов оказали вам помощь?

Эмлин разинул рот, не зная, что сказать.

Только тогда он понял, что эта тема не подходит для более глубокого обсуждения.

Он прочистил горло и посмотрел в конец длинного бронзового стола:

— Я искал помощи у Мистера Шута.

Глава 768 — “Разговор” Между Умными Людьми

«Обратился за помощью к Мистеру Шуту? Ты можешь это сделать?» — Каттлея была ошеломлена тем, что услышала.

Будучи наказанной и обнаружив, что Его “благословенный”, Герман Воробей становился всё более и более впечатляющим, у неё больше не было никаких сомнений относительно статуса или способностей Мистера Шута. Она даже знала, что когда Мистер Шут втянул её с помощью древнего предмета, позволив ей избежать погони за знанием, она поняла, что Он был существом, по крайней мере, на уровне скрытого мудреца или Изначальной Луны. Однако по определённым причинам, Он не мог вмешиваться в реальный мир, заставляя её подозревать что Он был древним богом, который переживал процесс пробуждения.

Слова Луны заставили её удивиться, что Мистер Шут смог оказать существенную помощь членам Клуба Таро, а не был просто кем-то, кто мог только дать знания или затащить их в пространство серого тумана.

«С одной стороны, это означает, что во время опасности я могу также помолиться непосредственно Мистеру Шуту о помощи… Это более нелепо, чем любой ритуал… С другой стороны, это показывает тот факт, что процесс восстановления Мистера Шута идёт быстрее, чем я предполагала…» — Множество мыслей мгновенно промелькнуло в голове Каттлеи.

Одри, Деррик и компания не были так уж удивлены. В прошлом они более или менее обращались за помощью к Мистеру Шуту и даже видели ангела этого великом существовании.

Видя, что все смотрят на него, Эмлин сжал его шею, когда он поднял подбородок.

— Я заплатил свою цену. Это был честный и равноправный обмен!

«Справедливый и равноправный обмен… Мгновенная и эффективная реакция могущественного существования бесценна!» — Каттлея не удержалась и мысленно возразила.

Она не сказала этого прямо, потому что тоже хотела воспользоваться такого рода “честным и равным обменом” в будущем. Это означало бы, что у неё будет дополнительная жизнь по сравнению с другими!

Форс была весьма озадачена намеренным акцентом Мистера Луны на принципе справедливого и равного обмена. Каждый, кто обращался за помощью к Мистеру Шуту, получал соответствующую плату!

«Мистер Луна, конечно, человек, который заботится о своей репутации, нет — Сангвин…» — Одри серьёзно оценила эмоциональные изменения Эмлина, произошедшие за несколько секунд.

Пока шёл обмен мнениями, собрание Клуба Таро медленно подходило к концу.

Вернувшись в Город Серебра, Деррик первым делом вспомнил сильные и слабые стороны Нотариуса, о которых говорил Мистер Висельник. Затем он снова направился к башням-близнецам, расположенным к северу от города, чтобы выбрать мистический предмет.

Он не делал этого раньше, потому что его состояние не было стабильным после продвижения. Он боялся, что контакт с мистическим предметом приведёт к потере контроля.

Внутри шпиля Деррик Берг перечислил свои требования, покончив с бумагами. Он увидел отфильтрованный список предметов и получил соответствующие документы, которые содержали информацию.

После тщательного чтения и периода наблюдения он быстро сузил выбор до двух:

Первым было кольцо Карди. Оно было древним и простым на вид, и полностью железно-чёрным по цвету. на нём были выгравированы тёмные и сложные узоры. Он был оставлен жителем Города Серебра давным-давно. Оно могло помочь владельцу в благоговении перед целью, заставляя их остановиться. Оно также могло заставить обычных людей временно потерять рассудок, или оно могло пробудить скрытые эмоции и воспоминания сумасшедшего монстра, позволяя им войти в короткий период замешательства, в котором они не будут наносить никаких атак.

Другим предметом был рёв Бога Грома. Он был получен из города, который лежал в руинах. Он был довольно тяжёлым и напоминал кувалду. Он был тёмно-синего цвета, а вокруг него кружились серебряные молнии. Держать его рукоятку было всё равно, что держать кость ноги какого-то существа. Он мог издавать звуки, которые оставляли врага в страхе и хаосе во время боя, как если бы Бог Грома спустился на землю, как если бы он был убит. Он продолжал реветь. Каждый удар приносил с собой мощную разрушительную силу без недостатка в ужасающих молниях.

Отрицательный эффект кольца Карди заключался в том, что его обладатель неосознанно производил ещё одного “себя”. Поэтому необходимо периодически проходить лечение у Психоаналитика. Если бы были какие-то пропущенные процедуры, то это могло бы привести к обострению проблемы, что затруднило бы её лечение. И в конце концов, два “я” вступят в борьбу, что в конечном счёте приведёт к потере контроля.

В отличие от этого, рёв Бога Грома не имел такого большого скрытого риска. Он только заставит пользователя понемного становиться более раздражительным. Пока человек периодически даёт выход своим эмоциям, проблем не будет. Однако у него был и другой побочный эффект. В абсолютно тёмной среде, шансы быть атакованным ужасающими монстрами из глубин тьмы были стопроцентными!

«Вероятность нападения стопроцентная…» — Увидев это число, Деррик помрачнел. Это означало, что многие жители Города Серебра исчезли по этой причине.

«Они были бывшими владельцами грозового Бога Рёва!»

«Что мне выбрать? Порождение ещё одного “я” — это ужасно. Мисс Справедливость уже упоминала что это называется диссоциативным расстройством личности… рёв Бога Грома не только обладает силой, влияющей на состояние противника, но и обладает довольно мощным наступательным потенциалом… Мой Топор Урагана использовался слишком много раз, так что он, скорее всего, будет повреждён в скором времени… Я могу производить свет сам, так что мне не нужно беспокоиться об абсолютной темноте…» — Деррик на мгновение задумался и указал на тёмно-синюю кувалду.

— Я хочу взять рёв Бога Грома.

…

Дом 160 по улице Бёклунда.

Клейн вышел из своей спальни и увидел дворецкого Уолтера, который ждал его с несколькими пригласительными письмами в руках.

— Сэр,на этой неделе всего три приглашения. В среду — послеобеденный чай, в пятницу — литературный салон, а в субботу — банкет. Они были посланы из…

Клейн слушал с тёплым выражением лица, прежде чем сказать с улыбкой:

— Скажи этим дружелюбным гостям, что я буду участвовать.

— Хорошо, сэр. — Уолтер поклонился и вышел с третьего этажа.

Увидев, что фигура исчезла с лестницы, Клейн невольно вздохнул.

«Ещё через неделю таких приглашений настанет моя очередь приглашать соседей на банкет или бал…»

«Повторяя этот акт приглашения других и будучи приглашённым, я действительно войду в их круг и буду рекомендован ими важным фигурам на ещё более высоких уровнях. Я смогу посещать разные клубы…»

«Хе-хе, такие рекомендации определённо основаны на фундаменте наличия достаточного богатства. Человек без какой-либо ценности не был бы рекомендован…»

«Общение с высшим обществом действительно хлопотное занятие. Пройдёт ещё по меньшей мере месяц прежде чем я вступлю в контакт с людьми слегка причастными к Великому Смогу Баклунда… В церкви всё проще. Пока хватит пожертвований и благочестия, я смогу свободно входить и выходить, чтобы слушать проповеди епископа. Конечно, это при условии, что я проведу расследование…»

«Если всё пойдёт хорошо, я смогу выяснить график смены Хранителей и найти возможность пройти за Врата Чаниса…»

Клейн взял себя в руки и приказал своему камердинеру Ричардсону принести пальто, шляпу и трость.

Согласно его расписанию, он должен был отправиться в Королевский Большой театр, чтобы посмотреть самую популярную в последнее время пьесу “Кольцо предателя”.

Это не только для развлечения. Это значит понимать популярные пьесы, знаменитую музыку и модные романы. Только тогда у него будет общая тема для разговора на различных собраниях высшего общества.

«Быть популярным джентльменом, должно быть, утомительно. За одноминутным выступлением стоят десять лет напряжённой работы… Такие общественные сборища действительно утомительны…» — Пока Клейн размышлял, он позволил Ричардсону помочь ему надеть пальто, прежде чем сесть в свой роскошный четырёхколёсный экипаж. Он направился в Королевский Большой театр в Западном Боро, где у него была роскошная ложа, и наблюдал за происходящим в пьессе “Кольцо предателя”.

«Это отличается от телевидения и кино. Игра пьесы более преувеличена и эффектна. Да, это определяется действующей средой…»

«История неплохая. Но почему оно кажется мне знакомой? Только не говори мне, что это история, заимствованная из произведений императора Розеллы…»

«Скорее всего, это знаменитые актёры. Газеты уже упоминали о них. Говорят, что они очень популярны, как и знаменитости на Земле в эпоху интернета…»

«Пока я участвую в собраниях высшего общества, у меня определённо будет возможность встретиться с ними…» — Наблюдая за пьесой, Клейн по привычке впадал в отчаяние.

…

Червуд-Боро, у билетной кассы Большого театра.

Мелисса, до которой наконец дошла очередь, просунула банкноты и монеты в окошко будки и сказала:

— Кольцо предателя. Два билета. Воскресенье, 3 часа дня.

…

После просмотра “Кольцо предателя”, — Клейн сидел в своём экипаже, потягивая чёрный чай и получая вечерние газеты, купленные Ричардсоном.

Сначала он пролистал колонку критиков пьесы и нашёл комментарии некоторых профессиональных критиков. Он сравнил их отзывы со своими собственными и постепенно сформулировал уникальный и глубокий опыт.

«Да, по крайней мере, этого достаточно, чтобы одурачить этих леди и джентльменов…» — После того, как Клейн закончил своё “домашнее задание”, он неторопливо прочитал газеты и с удивлением обнаружил там какую-то новость.

«10% акций компании Backlund Bike были проданы. Дальнейшие предложения не будут приняты во внимание!»

«Всё кончено? Публикация этой новости означает, что мистер Изенгард уже получил деньги…» — Клейн сначала обрадовался, а потом слегка нахмурился.

Его взгляд упал на восклицательный знак в конце!

Эта информация действительно была тем, о чём они с Изенгардом Стэнтоном договорились заранее, но он обнаружил, что восклицательный знак был довольно резким на глазах.

«Такое утверждение не нуждается в восклицательном знаке… Мистер Изенгард-человек, который обращает внимание на детали. Он не хотел давать газетам свободу действий… Он намеренно оставил восклицание, чтобы передать сообщение?»

«Он делает предупреждение?» — Размышляя, Клейн вдруг кое-что понял.

«10% акций, которые продал Изенгард Стэнтон, очевидно, принадлежат Шерлоку Мориарти. С характером первого он не продаст его без причины. В определённом смысле это означает, что Шерлок Мориарти или его доверенное лицо вернулись в Баклунд!»

Поэтому одна из фракций королевской семьи, которая была связана с великим смогом Баклунда, остро заметила эту ситуацию и начала следить за детективом Изенгардом Стентоном, надеясь поймать человека, который направляется, чтобы потребовать наличные!

Глава 771 — Сифон Удачи

«Какой предмет мог бы заинтересовать Змея Судьбы?» — Клейн медленно сел и откинулся на подушку.

Он подумал некоторое время и решил рассмотреть это позже. В конце концов, до рождения Уилла Осептина оставался ещё по меньшей мере месяц. Он также мог оставить этот вопрос для отшельницы Каттлеи и Королевы Мистик Бернадетты, которая поддерживала её, чтобы они ломали голову.

Конечно, Клейн не исключил возможности внезапного выбора Уилла Осептина в пользу ранних родов.

Он медленно обратил своё внимание на создание шарма Червя Времени. Согласно объяснению Уилла Осептина, у него было большинство необходимых условий, но ему не хватало соответствующего символа.

«Помолиться Шуту и использовать силы таинственного пространства над серым туманом… Интересно, сработает ли символ, соответствующий Пути Мародёра… Даже если и так, я не знаю, что это такое. Если только я не затащу Мародёра над серым туманом и не позволю креслу с высокой спинкой создать соответствующий узор…» — Пока Клейн обдумывал детали, ему вдруг пришла в голову идея.

В таком случае, возможно, он мог бы попробовать символ за креслом Шута!

Это был лишённый зрачков глаз, символ, символизирующий тайну, и искажённые линии, символизирующие перемены!

«Интересно сработает ли это… Гадание не сможет исключить его путём исключения, но я могу предсказать, будет ли попытка успешной. Кроме того, даже если это не удастся, это не должно быть слишком большой проблемой. В конце концов, я молюсь самому себе. Даже если бы материал был потрачен впустую в эксперименте, он войдёт выше серого тумана и не будет потерян…» — Подумав об этом, Клейн почувствовал воодушевление. Он не мог удержаться, чтобы не встать с постели, чтобы попробовать эксперимент в ту же ночь!

Материал, подобный Червю Времени, оставленному полубогом Мародёром на уровне Амона, всё ещё имеет свою сущность и уровень, даже если он мёртв. При использовании его для заклинания, он может не достичь уровня ангела по разным причинам, но это не будет слишком далеко. Речь пойдёт о высшей силе Святого. Если Клейн преуспеет, это будет равносильно тому, чтобы иметь дополнительный козырь. В критические моменты времени это может дать ему дополнительную жизнь. Так как же он мог не волноваться и не ждать?!

«Я могу только расшевелить некоторые силы таинственного пространства над серым туманом. Уровень заклинания Червя Времени, скорее всего, упадёт ещё немного. Но как бы то ни было, это определённо будет похоже на Девятый Закон, данный мне Адмиралом Амириусом… Если я использую ауру Болтуна, чтобы создать высокоуровневое заклинание в области Дьявола, это, вероятно, будет на уровне Девятого Закона. К сожалению, я не осмелился бы молиться Тёмной Стороне Вселенной…» — Клейн стоял босиком в пижаме. Он сделал четыре шага против часовой стрелки по толстому ковру, произнося заклинание, прежде чем войти в серый туман.

Сидя на месте Шута в конце длинного бронзового стола, он колдовал над тёмно-красной гадалкой и желтовато-коричневой козлиной шкурой. Он записал соответствующий вопрос для гадания: “Амулет, который я собираюсь изготовить, будет иметь успех.”

Отмотав маятник духа от запястья, Клейн придержал его левой рукой и вошёл в состояние Когитации.

Повторив прорицание семь раз, он открыл глаза и увидел, что топаз вращается по часовой стрелки с довольно медленной скоростью и обычной амплитудой.

«Это значит, что у меня всё получится… Но возникает вопрос, будет ли он успешно проверять, что символ, который я использую, эффективен, или успешно проверять, что он не работает?» — Будучи опытным провидцем, Клейн попытался истолковать это откровение, но не получил подтверждения.

Что касается этого, он мог только решить поэкспериментировать. У него не было возможности исправить ошибки, если он этого не сделает.

Вслед за этим Клейн написал новое предсказание: “Убийство Мистера Икс в эту пятницу будет опасным”.

На этот раз кулон с топазом продолжал вращаться по часовой стрелке с большей частотой и большей амплитудой.

«Опасность велика, но она не достигает уровня участия полубога, а тем более Короля Ангелов… Если это предполагает существование такого уровня, Он определённо почувствует моё прорицание и воспротивится ему… Судя по всему, Ангела Судьбы Уробороса скоро выведут из Баклунда… Это означает, что сама опасность — результат деятельности Мистера Икс и его подчинённых. Это в пределах того с чем я могу справиться… Пока я не ошибусь, шансы на успех довольно высоки…» — Клейн принял решение, отложил ручку и бумагу и вернулся в реальный мир.

Как специалист по мистицизму, который часто создавал чары, он не испытывал недостатка в обычных материалах. Он тут же достал несколько свечей и зажёг их на столе. После этого он установил простой алтарь против света сумерек. Затем он использовал кусок серебра, чтобы нарисовать комбинированный символ, который представлял Шута.

Поскольку Клейн не знал, какой номер Пути представлял этот Шут или какие магические метки были там, он мог только гарантировать, что обе стороны останутся равными. Согласно книгам заклинаний, которые он читал, они точно так же удовлетворяли бы правилам мистицизма, но соответствующая мощь была бы уменьшена. Шансы на неудачу возрастут, потому что существование, которому ты молишься, может счесть это непочтительным и недостаточно благочестивым. Конечно, это не было проблемой для Клейна, так как он не отказал бы себе.

Завершив акт вырезания символа, Клейн нашёл металлическую бутылку и использовал свою духовность вместе с контейнером, а затем вылил ртуть и заполнил вырезанный узор.

На этот раз он решил пока закончить только лицевую сторону. Затем он призвал себя и ответил на свой призыв. Затем он принёс червяка с двенадцатью полупрозрачными кольцами обратно в комнату и поместил его на серебряный лист.

Сделав всё это, Клейн поправил алтарь и сделал два шага назад. Затем он сказал на древнем Гермесе:

— Шут, который не принадлежит к этой эпохе…

Следуя этому процессу, он сделал необходимые шаги, прежде чем сделать четыре шага против часовой стрелки, и вошёл в пространство над серым туманом. Вложил в себя карту Тёмного Императора, и использовал свою духовность, чтобы вызвать крошечное количество сил над серым туманом, чтобы ответить на его молитвы.

Пока бурлящая энергия вливалась в Круг света, Клейн без колебаний вернулся в реальный мир. Он увидел, что алтарь стал тёмным и мрачным, как будто здесь были спрятаны бесчисленные тайны. И серебряный лист уже всплыл, слившись с трупом Червя Времени.

Клейн сделал два шага вперёд, перевернул серебряный лист и залил ртутью вырезанный на обороте символ.

Когда линии загорелись, они засияли туманным блеском.

Клейн быстро убрал руки и увидел, что блеск стал ярче. Затем он завернул серебряный лист и труп червя времени.

Внезапно темнота вокруг алтаря исказилась, и всё пространство, казалось, стало ненормальным.

Эта перемена исчезла так же быстро, как и появилась. Амулеты, наполненные странными узорами, медленно опустились на стол. Он был совершенно прозрачным по цвету и тёмно-чёрным. Это было похоже на миниатюрную карточку, сделанную из особого кристалла. Он также напоминал глаза особого существа, которое наблюдало за этим миром.

«Получилось! Это действительно работает!» — Обрадовался Клейн, поспешно подбирая амулет. На ощупь он показался ему холодным, как снег.

Независимо от результатов воздействия амулета, только его формирование означало успех!

Клейн снова получил высокоуровневый шарм на уровне полубога!

Он снова занялся собой, поднимая законченный предмет над серым туманом. Затем он использовал гадание во сне, чтобы выяснить, как его использовать.

Амулет в форме чёрной хрустальной карты имел только один эффект, но он был очень мощным. Он должен был откачивать удачу у других. И если быть точным, это было привить судьбу — период судьбы цели будет привит пользователю!

«Простейшая ситуация, когда враг собирается меня убить, я использую это заклинание, чтобы украсть его судьбу гладкой жизни, и привить ему свою судьбу умереть, и тогда окажется, что ему это явно удалось, но это была его собственная судьба. Он действительно соответствует обычным чертам Пути Мародёра, но он более зловещ и ужасен… Он идёт от кражи богатства к краже судьбы… Если бы Червь Времени был жив, и я мог бы полностью использовать силу таинственного пространства над серым туманом, этот шарм мог бы даже указать на область времени…» — Пока Клейн думал, его охватил страх.

Если бы не помощь, которую оказало ему это таинственное пространство, мешая и очищая вещи, он не смог бы справиться с Червём Времени!

«Фуф, теперь он мой… Я больше не могу называть это Червём Времени. Я просто назову это Сифон Удачи…» — Клейн снова занялся делом, когда он вернул талисман Сифона Удачи в реальный мир.

Разобравшись со следами ритуала, он торжественно положил высокоуровневый амулет в железный портсигар, положив его вместе с медным свистком Азика и золотой монетой Сенора. Затем он запечатал и изолировал кейс стеной духовности.

Будучи в хорошем настроении, Клейн не чувствовал сонливости. Он слегка задёрнул шторы и позволил малиновому лунному свету проникнуть внутрь, освещая его комнату спокойствием и тишиной.

Наслаждаясь пейзажем, он вдруг увидел, как из дома члена парламента Махта крадучись выходит фигура, приближающаяся в тени.

Это была не кто иная, как Хейзел Махт. Она снова направилась к канализации, сняла крышку люка, спустилась вниз и не забыла закрыть крышку.

«Почему она всегда направляется в канализацию? Вряд ли она отправится отсюда в другие районы, чтобы вести себя как супергерой в таинственном мире. Ведь каждая поездка занимает у неё не больше часа. Если у неё нет очень надёжного интеллекта, трудно чего-то добиться. Кроме того, это позволит ей легко быть пойманной официальными Потустороннийами… Вместе со сценой, предоставленной мне Арродесом, она, вероятно, что-то найдёт… Хм, ей очень легко столкнуться с опасностью, если она будет продолжать идти в канализацию…» — Клейн стоял за занавеской, наблюдая за тем, что происходит в безмятежной ночи.

Он не пытался предупредить Хейзел или позволить призраку овладеть ею, чтобы она поняла опасности Потустороннего мира. Во-первых, потому, что у него было довольно субъективное мнение, что чувство превосходства Хейзел было вызвано её недостатком знаний в мистицизме, поэтому он не мог быть уверен. Во-вторых, он не был уверен, как она получила сверхъестественные силы и мистический предмет. Предупредив её из благодарности за её добрый поступок раньше было бы легко привлечь нежелательное внимание или даже неприятности.

Насладившись спокойным вечером, Клейн вернулся в постель и проспал до рассвета.

Прежде чем Ричардсон вошёл, он превратился в Германа Воробья и помолился Шуту:

— Я могу принять задание, но независимо от результата, мне нужен камень из вашего браслета, а также возможность использовать вашу книгу заклинаний в течение некоторого времени. Если это удастся, все военные трофеи будут моими. Вы можете только взять голову цели. При необходимости вам потребуется оказать помощь.

Глава 772 — Аномалия Уолтера

«Он хочет получить камень из моего браслета и право пользоваться Путешествиями Леймано в течение некоторого времени? Откуда он знает, что у меня есть эти два предмета? Я не помню, чтобы упоминала об этом на собраниях Клуба Таро…» — Услышав ответ Германа Воробья, Форс была озадачена и несколько шокирована. Казалось, он разгадал все её секреты.

Она напряглась, пытаясь быстро вспомнить, как эта информация могла просочиться.

«Кроме учителя, Сио и Мистера Шута, никто не знает, что у меня есть эти два предмета, особенно Путешествия Леймано. Я даже не использовал их… Мистер Шут… Хм, Мистер Мир выглядит довольно странно во время собраний Таро; он никогда не передаёт страницы дневника императора Розеллы, и он, кажется, не прилагает к этому никаких усилий, и он не проявляет никакого беспокойства… У него с Мистером Шутом более глубокая связь. Он получает соответствующую информацию от “Него”? Верующий или благословенный?» — Форс тщательно обдумала этот вопрос, когда она ухватилась за что-то, ослабляя свой ужас перед этим.

Только в этот момент у неё хватило времени и сил подумать, может ли она принять просьбы Германа Воробья.

Для Форс такая цена была слишком низкой, гораздо ниже, чем она ожидала. Более того, это было разумно!

Как Потусторонняя, которая редко выходила из дома и писала и отдыхала, одалживание Путешествий Леймано на некоторое время не повлияет на её безопасность или необходимость использовать его. И точно так же, отдавая один из двух оставшихся камней в браслете, который позволял ей путешествовать по миру духов, она не теряла все свои козыри.

«Единственная проблема заключается в том, что Мистер Мир, похоже, готов попробовать это только один раз. Если он потерпит неудачу, он всё равно возьмёт плату… Да, с учётом того, что он должен нести риск, это нормально… Я изначально предполагала, что мне нужно будет помочь ему сделать много вещей и получить награду от учителя, используя голову предателя, чтобы погасить долг…» — Форс спокойно подумала несколько секунд, прежде чем обратиться с молитвой к Мистеру Шуту:

— Пожалуйста, сообщите Мистеру Миру, что я принимаю его условия, и я сделаю всё возможное, чтобы оказать ему помощь в операции.

Сначала она хотел предупредить Германа Воробья, что использование камня может привести к побочному эффекту получения бреда полной луны, но затем она поняла, что это было, по-видимому, только что-то, с чем столкнулись Потусторонние Пути Ученика.

…

«Независимо от того, удастся это или нет, я добуду этот камень. Я смогу тайно покинуть Баклунд и встретиться с Мистером Висельником, чтобы исследовать этот первобытный остров… Когда придёт время, я использую книгу заклинаний, чтобы записать использование камня. Таким образом, мне не придётся беспокоиться о возвращении. Это если только мне не очень повезёт и запись не провалится…» — Клейн втайне вздохнул с облегчением, открыл дверь и попросил Ричардсона помочь ему одеться.

— Сэр, после завтрака вы должны отправиться в Королевский музей, чтобы посмотреть выставку коллекции королевской семьи. — Помогая своему хозяину надеть пальто, Ричардсон сообщил ему о распорядке дня.

Поскольку Дуэйн Дантес очень быстро освоил светские танцы, количество утренних занятий по этикету уменьшилось с пяти до трёх раз в неделю, что позволило ему уделять свободное время другим вещам. И такие выставки, безусловно, были горячей темой разговоров в высших кругах общества. Если бы он не пришёл лично, это заставило бы его казаться отсутствующим.

Что же касается поездки в Собор Святого Самуила на проповеди епископа, то Клейн сознательно снизил частоту. Не потому, что ему нужно было каждый раз жертвовать десятки фунтов, а потому, что он боялся, что частые поездки туда, несмотря на то, что период новизны стирается, вызовут подозрения. Естественность и разумность были основными чертами его планов.

Кроме воскресенья, он планировал наугад сходить в церковь в два из оставшихся шести дней. Он хотел полагаться на ещё более длительный период времени, чтобы накопить разум, чтобы выяснить закономерность. Он не мог быть нетерпеливым или торопливым!

— Я уже с нетерпением жду этого, — сказал Клейн своему камердинеру с улыбкой, глядя на своё полное достоинства отражение.

Подумав о Соборе Святого Самуила и Церкви Вечной Ночи, он, естественно, связал это с тайным расследованием Леонарда Митчелла о Шерлоке Мориарти. Он не понимал, в чём его подозрения.

«Может быть, это покупка Эмлином Уайтом Трута побудила Леонарда исследовать людей, связанных с ним, или из-за мимолётного появления детектива в делах Капима и Ланевуса, которые заставили Красные Перчатки, отвечающие за расследование, что-то заметить? А может быть, и то и другое вместе?» — Клейн подумал о тех подсказках, которые он оставил после себя, и у него появилась грубая догадка.

Он не боялся, что Шерлок Мориарти будет разыскиваться Церковью Вечной Ночи и получит награду. В конце концов, если не считать нескольких знакомых ему людей, детектив больше не появится. Он боялся, что кто-нибудь обнаружит, что Шерлок Мориарти в своих ранних проявлениях очень похож на Клейна Моретти, и поэтому они будут преследовать покойного бывшего Ночного Ястреба.

«На самом деле, это не проблема, даже если они обнаружат это. Я больше не Клоун и не Фокусник из прошлого. Меня ищет не одна горстка полубогов. Даже с высокопоставленными дьяконами Церкви никаких качественных изменений не произойдёт… Кроме того, Бенсон и Мелисса действительно обычные люди. Церковь определённо не будет вовлекать их и мешать их жизни… Интересно, вернут ли они компенсацию за утрату? Вероятно, нет, потому что они никак не могут объяснить это обычным людям…» — Клейна не очень беспокоили все его долги.

Вот почему он был так спокоен, когда услышал, как Уилл Осептин вчера вечером определил личность Клейна Моретти.

«Как мог Ангел Последовательности 1, который был хорош в способностях, связанных с судьбой, и ранее взаимодействовал с Шерлоком Мориарти на ранней стадии, не обнаружить происхождение детектива?»

«Даже несмотря на то, что серый туман мешал многим деталям, Уилл Осептин определённо знал, что Шерлок Мориарти родом из Тингена.»

«А ещё в Тингене Клейн общался с юношей по имени Адемисаул, который принадлежал к Пути Монстра, из-за чего у него потекла кровь из глаз. И если бы Уилл Осептин осознал это и сравнил, ответ был бы очевиден.»

«Если бы Леонард действительно осознал скрытую личность Шерлока Мориарти, интересно, какое у него было бы выражение лица…» — Клейн издал самоуничижительный смешок и вышел из спальни. Он поднялся на второй этаж, чтобы насладиться завтраком, приготовленным специально для него поваром.

…

Западный район, Кингс-Авеню, 2, Королевский музей.

Клейн прошёл через билетный вход вместе с дворецким Уолтером и камердинером Ричардсоном и вошёл в музей.

Выставка была организована королевской семьёй Лоэн. Они демонстрировали все виды коллекций, которые имели историческое значение с момента основания королевства, чтобы позволить публике наслаждаться и получать понимание. Это был способ поднять уважение граждан королевства и признание королевской семьи.

Как выпускник исторического факультета, Клейн всё ещё был весьма заинтересован выставкой. Многие из вопросов, с которыми он был очень хорошо знаком, имели здесь соответствующие пункты. Они позволили ему окунуться в долгую и увлекательную историю под другим углом зрения.

Что несколько озадачило Клейна, так это глубокое понимание Уолтером большинства экспонатов. Он очень подробно представил их Дуэйну Дантесу.

«Как и следовало ожидать от дворецкого из аристократического дома…» — Клейн молча кивнул.

Пока он рассматривал экспонаты, троица продолжала встречаться с другими посетителями, и в выставочном зале было тихо и спокойно, так что людям приходилось разговаривать шёпотом.

Проходя мимо выставки, Клейн заметил, что Уолтер внезапно остановился. Затем он посмотрел в сторону, и выражение его лица стало сложным.

Поскольку Клейн не был Зрителем, он не мог понять истинного значения этих сложных ощущений. Всё, что он мог сделать, — это проследить за взглядом Уолтера, устремлённым на экспонат.

Перед выставкой стояли мужчина и женщина. Мужчине было за тридцать, он носил чёрный костюм, шёлковую шляпу и трость с золотой инкрустацией, выглядя как джентльмен высокого положения и богатства. Женщина была в жёлтом платье с золотым ожерельем. Её общий наряд был склонен к ярким цветам.

«Мистер Батлер смотрит на этого человека…» — Клейн мгновенно принял решение, когда его взгляд скользнул мимо мишени так, чтобы никто не заметил его.

Он понял, что этот человек выглядит довольно старым. Его кожа потемнела от частого пребывания на солнце. Тыльная сторона его ладони напоминала высохшее дерево, а пальцы были очень шершавыми.

«Если бы я не смотрел на его наряд, я бы поверил, если бы кто-нибудь сказал мне, что он фермер, садовник или Кучер кареты…» — Клейн отвёл взгляд, чувствуя себя немного озадаченным.

Причина, по которой он заметил эти детали, заключалась в том, что он серьёзно рассматривал внешний вид обычного человека, который путешествовал по Южному континенту в течение длительного периода времени, когда он создавал личность Дуэйна Дантеса.

Он считал, что помимо его взгляда, осанки и естественных черт лица, которые были запечатлены его богатым опытом, Дуэйн Дантес также нуждался в деталях, таких как кожа, которая пережила долгие периоды загара, незаметные шрамы и грубые, но сильные ладони. В противном случае, этого было бы недостаточно, чтобы поддержать врождённые черты такого персонажа

«Должен сказать, что с того момента, как я стал Безликим, я становлюсь всё более опытным и мудрым в аспекте создания нового персонажа… Если я вернусь на Землю, даже без моих сверхъестественных сил, у меня будут сильные актёрские навыки…» — Пока Клейн мысленно делал самоуничижительные замечания, он заметил, что Уолтер оправился от своего сурового взгляда, как будто ничего не произошло.

Что же касается человека с несколько старыми чертами лица и грубой кожей, то он указал на флаг внутри витрины.

— Это флаг, который Граф Ластингс, принц Хэрродс Августус использовал во время войны Белой Розы. К несчастью, он погиб в той войне. Однако его смерть стала поворотным пунктом всей войны и причиной, по которой Лоэн в конечном итоге одержал победу. Взгляните, на флаге всё ещё его кровь…

«Он весьма сведущ в области истории…» — Краем глаза Клейн взглянул на Уолтера, подумал пару секунд и улыбнулся. Он подошёл к парочке и дружелюбно вмешался:

— Я никогда не ожидал, что такой забытый лакомый кусочек истории будет известен кому-то ещё. Первоначально я полагал, что понимание народом войны Белой Розы ограничивалось лишь победой Лоэна над Интисом.

— Сэр, ваша эрудиция поражает меня.

Чтобы получить похвалу в присутствии своей партнёрши, мужчина сменил настороженное выражение лица на расслабленное. На его лице появилась радостная улыбка.

— Я просто человек, который любит историю.

Он небрежно перевёл взгляд на слугу джентльмена, стоявшего перед ним, и внезапно нахмурился, прежде чем сдвинуть брови. На лицах ещё оставались следы недоумения.

«Действительно, он знает дворецкого Уолтера…» — Клейн улыбнулся, сохраняя самообладание.

— Здравствуйте, я торговец из Дези, Дуэйн Дантес. Как я могу обращаться к вам?

Мужчина поколебался и сказал:

— Уильям Сайкс, Земельный управляющий.